[{"name": "Johann Georg Palitzsch", "jobs": ["Q11063"], "first_paragraph": "Johann Georg Palitzsch, f\u00f6dd den 11 juni 1723 i Prohlis vid Dresden, d\u00f6d den 22 februari 1788, var en tysk amat\u00f6rastronom.", "id": "Q63581"}, {"name": "Johann Nepomuk Berger", "jobs": ["Q37226", "Q36180", "Q82955"], "first_paragraph": "Johann Nepomuk Berger kan syfta p\u00e5 bland andra:", "id": "Q1695646"}, {"name": "Isabella Clara Eugenia av Spanien", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Isabella Clara Eugenia av Spanien, \u00e4ven kallad Clara Isabella Eugenia, f\u00f6dd i Segovia 12 augusti 1566, d\u00f6d 1 december 1633, Dotter till kung Filip II av Spanien och Elisabeth av Valois. Hon var en spansk infantinna, regent \u00f6ver Spanska Nederl\u00e4nderna (det senare Belgien) gemensamt med maken Albrekt VII av \u00d6sterrike 1598-1633. ", "id": "Q158256"}, {"name": "Vasilij Stankovitj", "jobs": ["Q13381863"], "first_paragraph": "Vasilij Stankovitj, f\u00f6dd den 25 april 1946 i Irsjava, Ukrainska SSR, Sovjetunionen, \u00e4r en sovjetisk f\u00e4ktare.", "id": "Q496232"}, {"name": "Wallerant Vaillant", "jobs": ["Q1028181", "Q329439", "Q15296811"], "first_paragraph": "Wallerant Vaillant, f\u00f6dd den 30 maj 1623 i Lille, d\u00f6d den 2 september 1677 i Amsterdam, var en nederl\u00e4ndsk m\u00e5lare.", "id": "Q513815"}, {"name": "Charles Koechlin", "jobs": ["Q36834", "Q14915627", "Q16145150", "Q36180", "Q639669"], "first_paragraph": "Charles Louis Eug\u00e8ne Koechlin f\u00f6dd 27 november 1867, d\u00f6d 31 december 1950, var en fransk komposit\u00f6r.", "id": "Q72543"}, {"name": "Dagny Juel", "jobs": ["Q36180", "Q1630100", "Q486748", "Q4610556"], "first_paragraph": "Dagny Juel gift Przybyszewska, f\u00f6dd 8 juni 1867 i Kongsvinger, d\u00f6d 5 juni 1901 i Tbilisi, Georgien var en norsk f\u00f6rfattare och kulturarbetare.", "id": "Q455379"}, {"name": "Hans-Ulrich Klose", "jobs": ["Q82955", "Q185351"], "first_paragraph": "Hans-Ulrich Klose, f\u00f6dd 14 juni 1937 i Breslau, \u00e4r en tysk politiker (SPD). Han var Hamburgs f\u00f6rste borgm\u00e4stare 1974 till 1981, samt skattm\u00e4stare f\u00f6r SPD 1987 till 1991.", "id": "Q447940"}, {"name": "Afro Basaldella", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Afro Basaldella, \u00e4ven k\u00e4nd under pseudonymen Afro, f\u00f6dd 4 mars 1912 i Udine, d\u00f6d 24 juli 1976 i Z\u00fcrich, var en italiensk m\u00e5lare.", "id": "Q388090"}, {"name": "Angelique Kerber", "jobs": ["Q10833314"], "first_paragraph": "Angelique Kerber, f\u00f6dd 18 januari 1988 i Bremen i Tyskland, \u00e4r en tysk tennisspelare, som ocks\u00e5 har polskt medborgarskap. Hennes st\u00f6rsta framg\u00e5ngar \u00e4r vinsten i Australiska \u00f6ppna 2016, vinsten i US Open 2016 samt vinsten i Wimbledon 2018. Hon har dessutom vunnit sju andra WTA-titlar. Fr\u00e5n 12 september 2016 till b\u00f6rjan av 2017 var hon etta i WTA:s singelranking.", "id": "Q77178"}, {"name": "Johann M\u00fchlegg", "jobs": ["Q13382608"], "first_paragraph": "Johann M\u00fchlegg, f\u00f6dd 8 november 1970 i Marktoberdorf, Allg\u00e4u, Bayern, \u00e4r en tysk l\u00e4ngdskid\u00e5kare som t\u00e4vlade f\u00f6r Tyskland i l\u00e4ngdskid\u00e5kning tills han 1999 bytte medborgarskap och b\u00f6rjade \u00e5ka f\u00f6r Spanien. Sedan han avsl\u00f6jats som dopad tvingades han l\u00e4mna tillbaka medaljer han vunnit vid Olympiska vinterspelen 2002 i Salt Lake City.", "id": "Q702885"}]