[{"name": "Nigel Hawthorne", "jobs": ["Q2405480", "Q2259451", "Q10800557"], "first_paragraph": "Nigel Hawthorne, f\u00f6dd 5 april 1929 i Coventry i nuvarande West Midlands, d\u00f6d 26 december 2001 i Radwell i Hertfordshire, var en brittisk sk\u00e5despelare.", "id": "Q269589"}, {"name": "Sabine V\u00f6lker", "jobs": ["Q10866633"], "first_paragraph": "Sabine V\u00f6lker, f\u00f6dd 11 maj 1973 i Erfurt i d\u00e5varande \u00d6sttyskland, \u00e4r en tysk tidigare skridsko\u00e5kare som t\u00e4vlade i hastighets\u00e5kning p\u00e5 skridskor. Hon tog tre invididuella medaljer vid  olympiska vinterspelen 2002 i Salt Lake City samt ingick i det tyska lag som vann lagt\u00e4vlingen vid olympiska vinterspelen 2006 i Turin.", "id": "Q438462"}, {"name": "Daniel Sj\u00f6lund", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Daniel Sj\u00f6lund, \u00e4ven kallad Daja, f\u00f6dd 22 april 1983 i Finstr\u00f6m, \u00e4r en \u00e5l\u00e4ndsk fotbollsspelare (mittf\u00e4ltare / anfallare) och landslagsspelare f\u00f6r Finland. Sedan s\u00e4songen 2015 spelar han f\u00f6r allsvenska IFK Norrk\u00f6ping.", "id": "Q558965"}, {"name": "Douglas Adams", "jobs": ["Q214917", "Q28389", "Q6625963", "Q4853732", "Q18844224", "Q245068"], "first_paragraph": "Douglas Noel Adams, f\u00f6dd 11 mars 1952 i Cambridge, Cambridgeshire, d\u00f6d 11 maj 2001 i Montecito, Kalifornien, var en brittisk f\u00f6rfattare fr\u00e4mst k\u00e4nd f\u00f6r det humoristiska science fictionverket Liftarens guide till galaxen, som best\u00e5r av fem b\u00f6cker, och de tv\u00e5 b\u00f6ckerna om den holistiske privatdetektiven Dirk Gently.", "id": "Q42"}, {"name": "Ema Kogure", "jobs": ["Q622807", "Q33999"], "first_paragraph": "Ema Kogure (\u5c0f\u66ae\u82f1\u9ebb), f\u00f6dd 31 oktober 1976, \u00e4r en japansk r\u00f6stsk\u00e5despelare som arbetar f\u00f6r Mausu Promotion. Hon f\u00f6ddes i Osaka prefektur, men v\u00e4xte upp i Adachi, Tokyo.", "id": "Q610184"}, {"name": "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis", "jobs": ["Q36834", "Q37226", "Q182436", "Q14915627", "Q1231865", "Q158852", "Q16145150", "Q16031530", "Q1350157", "Q20198542", "Q1622272"], "first_paragraph": "Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, f\u00f6dd den 25 mars 1784 i Mons, d\u00f6d den 26 mars 1871 i Bryssel, var en belgisk musikl\u00e4rd, far till Edouard F\u00e9tis.", "id": "Q523581"}, {"name": "Henry Lau", "jobs": ["Q1259917", "Q177220", "Q5716684", "Q36834", "Q183945", "Q59958430"], "first_paragraph": "Henry Lau (hant: \u5289\u61b2\u83ef, hans: \u5218\u5baa\u534e, hangul: \uc720\ud5cc\ud654), \u00e4ven k\u00e4nd under artistnamnet Henry (hangul: \ud5e8\ub9ac), f\u00f6dd 11 oktober 1989 i Toronto, \u00e4r en kanadensisk s\u00e5ngare av kinesisk h\u00e4rkomst som fr\u00e4mst \u00e4r aktiv i Sydkorea. Han har varit medlem i det sydkoreanska pojkbandet Super Junior-M sedan 2008. Henry sl\u00e4ppte sitt solo-debutalbum Trap den 7 juni 2013.", "id": "Q486443"}, {"name": "Liese Prokop", "jobs": ["Q82955", "Q11513337", "Q21141408"], "first_paragraph": "Liese Sykora-Prokop, f\u00f6dd 27 mars 1941 i Tulln an der Donau i Nieder\u00f6sterreich, d\u00f6d 31 december 2006 i Sankt P\u00f6lten i Nieder\u00f6sterreich, var en \u00f6sterrikisk friidrottare och politiker.", "id": "Q93764"}, {"name": "Eufemia", "jobs": [], "first_paragraph": "Eufemia \u00e4r ett grekiskt kvinnonamn sammansatt av orden ev som betyder v\u00e4l och feme som betyder ord eller rykte. Namnet har funnits i Sverige sedan 1300-talet.", "id": "Q9255747"}, {"name": "Guillermo Cabrera Infante", "jobs": ["Q14467526", "Q28389", "Q333634", "Q11774202", "Q36180", "Q1930187"], "first_paragraph": "Guillermo Cabrera Infante, f\u00f6dd 22 april 1929 i Gibara i Holgu\u00edn-provinsen, d\u00f6d 21 februari 2005 i London, var en kubansk f\u00f6rfattare.", "id": "Q302675"}, {"name": "Inge B\u00e5rdsson", "jobs": ["Q116"], "first_paragraph": "Inge B\u00e5rdsson, f\u00f6dd 1185, d\u00f6d 23 april 1217, var kung av Norge fr\u00e5n augusti 1204 till sin d\u00f6d. Han var son till kung Sverre Sigurdssons syster, Cecilia Sigurdsdotter och lendmannen B\u00e5rd Guttormsson fr\u00e5n Rein i Tr\u00f8ndelag. Inge blev vald till kung av birkebeinarna och stred mot baglerna de f\u00f6rsta tre \u00e5ren av sin regeringstid. Han hade sitt s\u00e4te i Trondheim.", "id": "Q365035"}]