[{"name": "Oscar Straus", "jobs": ["Q16533", "Q193391", "Q40348"], "first_paragraph": "Oscar Nathan Straus, ursprungligen Strauss, f\u00f6dd 6 mars 1870 i Wien, d\u00f6d 11 januari 1954 i Bad Ischl i \u00d6sterrike, var en \u00f6sterrikisk operett- och filmmusikkomposit\u00f6r. Han skrev dessutom 500 cabarets\u00e5nger, kammarmusik och orkester- och k\u00f6rverk. Hans ursprungliga namn var Strauss, men som yrkesverksam utel\u00e4mnade han medvetet det sista s:et, eftersom han inte ville f\u00f6rknippas med musikfamiljen Strauss i Wien. \u00c5r 1898 f\u00f6ljde han Johann Strauss den yngres r\u00e5d att \u00f6verge valskomponerandet f\u00f6r att skriva f\u00f6r teatern, som var mer l\u00f6nsamt.", "id": "Q206667"}, {"name": "Hermann Kesten", "jobs": ["Q36180", "Q14467526", "Q333634", "Q864380", "Q11774202", "Q214917", "Q49757", "Q876864"], "first_paragraph": "Hermann Kesten, f\u00f6dd den 28 januari 1900 i Podwoloczyska, Galicien, \u00d6sterrike-Ungern (nu Ukraina), d\u00f6d den 3 maj 1996 i Basel, var en tyskspr\u00e5kig f\u00f6rfattare av judisk h\u00e4rkomst, fr\u00e5n 1940 verksam i USA.", "id": "Q65504"}, {"name": "Rudolf Glaber", "jobs": ["Q17166634", "Q201788", "Q36180"], "first_paragraph": "Rudolf Glaber eller Radulf Glaber, f\u00f6dd 985 och d\u00f6d 1047, var benediktinermunk och kr\u00f6nikeskrivare, och en av de viktigaste k\u00e4llorna till den franska historieskrivningen omkring \u00e5r 1000.", "id": "Q708539"}, {"name": "Sada Jacobson", "jobs": ["Q13381863"], "first_paragraph": "Sada Jacobson, f\u00f6dd den 14 februari 1983 i Rochester, Minnesota, \u00e4r en amerikansk f\u00e4ktare som tog OS-brons i damernas lagt\u00e4vling i sabel i samband med de olympiska f\u00e4ktningst\u00e4vlingarna 2008 i Peking. Hon tog \u00e4ven vid samma olympiska spel OS-silver i damernas individuella t\u00e4vling i sabel.", "id": "Q275124"}, {"name": "Denis Irwin", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Denis Joseph Irwin, f\u00f6dd 31 oktober 1965 i Cork, \u00e4r en f\u00f6re detta irl\u00e4ndsk fotbollsspelare, ytterback. ", "id": "Q317807"}, {"name": "Gerrit Zalm", "jobs": ["Q188094", "Q82955", "Q806798", "Q1622272"], "first_paragraph": "Gerrit Zalm, f\u00f6dd 6 maj 1952 i Enkhuizen, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk politiker. Han var partiledare f\u00f6r det liberala partiet Folkpartiet f\u00f6r Frihet och Demokrati 2002-2004. Han var finansminister 1994-2002 och 2003-2007 samt bitr\u00e4dande premi\u00e4rminister 2003-2007. Han \u00e4r d\u00e4rmed den finansminister som tj\u00e4nstgjort l\u00e4ngst tid i detta \u00e4mbete. ", "id": "Q717674"}, {"name": "Jean-Fran\u00e7ois Collin d'Harleville", "jobs": ["Q214917", "Q36180"], "first_paragraph": "Jean Fran\u00e7ois Collin d'Harleville, f\u00f6dd den 30 maj 1755 i Maintenon vid Chartres, d\u00f6d den 24 februari 1806 i Paris, var en fransk dramatiker.", "id": "Q715955"}, {"name": "Mackenzie Bowell", "jobs": ["Q82955", "Q131524", "Q1930187"], "first_paragraph": "Sir Mackenzie Bowell, f\u00f6dd 27 december 1823 i Rickinghall, Suffolk, England, d\u00f6d 10 december 1917 i Belleville, Ontario, Kanada, var en kanadensisk konservativ politiker.", "id": "Q128677"}, {"name": "Gottfried Feder", "jobs": ["Q188094", "Q82955", "Q1622272", "Q81096", "Q131062"], "first_paragraph": "Gottfried Feder, f\u00f6dd 27 januari 1883 i W\u00fcrzburg, d\u00f6d 24 september 1941 i Murnau am Staffelsee, var en tysk ingenj\u00f6r, ekonom och politiker. Han var en av de tidigaste medlemmarna av Nationalsocialistiska tyska arbetarepartiet (NSDAP) och fungerade som partiets ekonomiteoretiker. ", "id": "Q60126"}, {"name": "Wolf Biermann", "jobs": ["Q488205", "Q49757", "Q181043", "Q36180", "Q36834", "Q956365"], "first_paragraph": "Karl Wolf Biermann, f\u00f6dd 15 november 1936 i Hamburg, \u00e4r en tysk viss\u00e5ngare och f\u00f6rfattare. Biermann flyttade 1953 till \u00d6sttyskland och offentliggjorde fr\u00e5n 1960 s\u00e5nger och dikter. 1965 fick han ett totalt publicerings- och upptr\u00e4dandef\u00f6rbud i \u00d6sttyskland. 1976 blev han fr\u00e5ntagen sitt \u00f6sttyska medborgarskap under en turn\u00e9 i V\u00e4sttyskland vilket orsakade stora protester.", "id": "Q323063"}, {"name": "S\u00f8ren Kierkegaard", "jobs": ["Q4964182", "Q1234713", "Q49757", "Q36180", "Q6625963", "Q4263842"], "first_paragraph": "S\u00f8ren Aabye Kierkegaard (Aaby uttalas: ['o:by]; \u00e5by), f\u00f6dd 5 maj 1813 i K\u00f6penhamn, d\u00f6d 11 november 1855 i K\u00f6penhamn, var en dansk filosof, teolog och f\u00f6rfattare, som anses vara en av existentialismens grundare.", "id": "Q6512"}]