[{"name": "Sofia Jannok", "jobs": ["Q177220", "Q947873", "Q488205"], "first_paragraph": "Brita Maret Sofia Jannok, f\u00f6dd 15 september 1982, \u00e4r en samisk artist, s\u00e5ngare, l\u00e5tskrivare, sk\u00e5despelare och ren\u00e4gare fr\u00e5n G\u00e4llivare i norra Lappland. Jannok bor sedan 2011 dels i Ume\u00e5, dels i R\u00e4vudden, Luokta-M\u00e1vas sameby. Sofia Jannoks popmusik har en blandning av olika musikinfluenser, som visa, jazz och jojk. Hon sjunger oftast p\u00e5 nordsamiska och skriver sina l\u00e5tar \u00e4ven p\u00e5 b\u00e5de svenska och engelska.", "id": "Q464204"}, {"name": "Alejandro Valverde", "jobs": ["Q2309784"], "first_paragraph": "Alejandro Valverde Belmonte, f\u00f6dd 25 april 1980 i Las Lumberas, Murcia, \u00e4r en spansk professionell t\u00e4vlingscyklist sedan 2000. Han har tidigare t\u00e4vlat f\u00f6r Kelme-stallet och Caisse d'Epargne-Illes Balears, men k\u00f6r sedan 2012 f\u00f6r Movistar Team.", "id": "Q286183"}, {"name": "Jan van der Heyden", "jobs": ["Q1028181", "Q81096", "Q107711", "Q2341443"], "first_paragraph": "Jan van der Heyden, f\u00f6dd 5 mars 1637 i Gorinchem, d\u00f6d 28 mars 1712 i Amsterdam, var en nederl\u00e4ndsk m\u00e5lare och ingenj\u00f6r.", "id": "Q370567"}, {"name": "Udalricus", "jobs": ["Q42603", "Q250867"], "first_paragraph": "Udalricus (\u00e4ven Uldaric(us)), Sankt Ulrik, f\u00f6dd cirka 890, d\u00f6d 973, tyskt helgon fr\u00e5n Augsburg. Udalricus hade i \u00e4ldre tider en plats i svenska almanackan den 4 juli. Sankt Ulrik \u00e4r det f\u00f6rsta helgon som (\u00e5r 993) helgonf\u00f6rklaras av en p\u00e5ve (tidigare hade helgonen helgonf\u00f6rklarats av lokala biskopar). Han \u00e4r skyddshelgon f\u00f6r vinodlare, fiskare och vandrare. ", "id": "Q714866"}, {"name": "Rachida Dati", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Rachida Dati (arabiska: \u0631\u0634\u064a\u062f\u0629 \u062f\u0627\u062a\u064a), f\u00f6dd 27 november 1965 i Saint-R\u00e9my, \u00e4r en fransk politiker fr\u00e5n det konservativa partiet Union pour un Mouvement Populaire. Hon var talesperson f\u00f6r Nicolas Sarkozy under hans presidentvalskampanj 2007 och utn\u00e4mndes samma \u00e5r till fransk justitieminister. Hon avgick fr\u00e5n denna post 2009 i samband med att hon valdes in i Europaparlamentet och utn\u00e4mndes till ledamot av Utskottet f\u00f6r ekonomi och valutafr\u00e5gor.", "id": "Q27182"}, {"name": "Theodor Litt", "jobs": ["Q4964182", "Q1622272", "Q36180", "Q10511368"], "first_paragraph": "Theodor Litt, f\u00f6dd 27 december 1880, d\u00f6d 16 juli 1962, var en tysk filosof och pedagog.", "id": "Q104267"}, {"name": "Gustav Cohn", "jobs": ["Q188094", "Q482980", "Q1622272"], "first_paragraph": "Gustav Cohn, f\u00f6dd 12 december 1840 i Marienwerder, d\u00f6d 16 september 1919 i G\u00f6ttingen, var en tysk nationalekonom.", "id": "Q71853"}, {"name": "Nicolas-Joseph Maison", "jobs": ["Q189290", "Q193391", "Q82955"], "first_paragraph": "Nicolas-Joseph Maison, f\u00f6dd den 19 december 1771 i \u00c9pinay, d\u00f6d den 13 februari 1840 i Paris, var en fransk markis och marskalk av Frankrike.", "id": "Q704188"}, {"name": "Ambrosius av Milano", "jobs": ["Q36180", "Q4964182", "Q1234713", "Q250867"], "first_paragraph": "Ambrosius av Milano (italienska Sant'Ambrogio), f\u00f6dd cirka 340 i Trier i s\u00f6dra Gallien (nuvarande Tyskland), d\u00f6d 4 april 397 i Milano, var \u00e4rkebiskop av Milano 374. Han r\u00e4knas som kyrkofader och kyrkol\u00e4rare. Han v\u00f6rdas som helgon inom Romersk-katolska kyrkan med minnesdag den 7 december.", "id": "Q43689"}, {"name": "Baschi", "jobs": ["Q177220"], "first_paragraph": "Baschi \u00e4r en liten stad och kommun i provinsen Terni i regionen Umbrien i Italien. Baschi har drygt 2 600 inv\u00e5nare. Baschi gr\u00e4nsar till kommunerna Montecchio, Orvieto och Todi.", "id": "Q6303"}, {"name": "John W. Stevenson", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "John White Stevenson, f\u00f6dd 4 maj 1812 i Richmond, Virginia, d\u00f6d 10 augusti 1886 i Covington, Kentucky, var en amerikansk demokratisk politiker. Han var guvern\u00f6r i delstaten Kentucky 1867\u20131871. Han representerade Kentucky i b\u00e5da kamrarna av USA:s kongress, f\u00f6rst i representanthuset 1857\u20131861 och sedan i senaten 1871\u20131877. Han var son till Andrew Stevenson.", "id": "Q359526"}]