[{"name": "Odette de Champdivers", "jobs": [], "first_paragraph": "Odette de Champdivers, f\u00f6dd 1390, d\u00f6d 1425, var m\u00e4tress till kung Karl VI av Frankrike fr\u00e5n 1407 till 1422. Hon kallades allm\u00e4nt f\u00f6r \"den lilla drottningen\". ", "id": "Q436295"}, {"name": "Alois Stadlober", "jobs": ["Q13382608"], "first_paragraph": "Alois Stadlober, f\u00f6dd 11 april 1962 i Judenburg, Steiermark, \u00e4r en \u00f6sterrikisk f\u00f6re detta l\u00e4ngd\u00e5kare som t\u00e4vlade mellan 1988 och 2000.", "id": "Q78662"}, {"name": "Ivan III av Moskva", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Ivan III Vasiljevitj, kallad \"Ivan den store\" (ryska: Ivan III Velikij eller \u0418\u0432\u0430\u043d III \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439), f\u00f6dd 22 januari 1440, d\u00f6d 27 oktober 1505, var storfurste av Moskva fr\u00e5n 1462; \u00e4ven kallad \"Env\u00e5ldsh\u00e4rskare \u00f6ver hela Ryssland\". Han var son till Moskvafursten Vasilij II, far till Vasilij III, och farfar till Ivan den f\u00f6rskr\u00e4cklige.", "id": "Q171185"}, {"name": "Otto Neumann", "jobs": ["Q11513337", "Q4009406", "Q1622272"], "first_paragraph": "Otto Neumann, f\u00f6dd 28 augusti 1902 i Karlsruhe i Baden-W\u00fcrttemberg, d\u00f6d 12 april 1990 i Mannheim, var en tysk friidrottare.", "id": "Q88993"}, {"name": "Daniel Defert", "jobs": ["Q2306091", "Q1622272"], "first_paragraph": "Daniel Defert, f\u00f6dd 10 september 1937, \u00e4r en fransk aidsaktivist, grundare av den f\u00f6rsta franska aidsorganisationen AIDES. Han var tillsammans med Michel Foucault fr\u00e5n 1963 till dennes d\u00f6d 1984.", "id": "Q632875"}, {"name": "Julie Benz", "jobs": ["Q33999", "Q2405480", "Q10798782", "Q10800557", "Q17361147"], "first_paragraph": "Julie Benz, f\u00f6dd 1 maj 1972 i Pittsburgh, Pennsylvania, USA, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare. Hon \u00e4r kanske mest k\u00e4nd f\u00f6r rollen Rita i TV-serien Dexter.", "id": "Q230320"}, {"name": "Thomas Frei", "jobs": ["Q16029547"], "first_paragraph": "Thomas Frei, f\u00f6dd 17 april 1980, \u00e4r en schweizisk skidskytt och f\u00f6re detta l\u00e4ngdskid\u00e5kare.", "id": "Q671666"}, {"name": "Anna Maria van Schurman", "jobs": ["Q49757", "Q1028181", "Q36180", "Q4964182", "Q1234713"], "first_paragraph": "Anna Maria van Schurman, f\u00f6dd 5 november 1607, d\u00f6d 4/14 maj 1678, var en tysk-holl\u00e4ndsk f\u00f6rfattare, m\u00e5lare, grav\u00f6r, poet och akademiker. Hon var k\u00e4nd f\u00f6r sin bildning och kunde tala 14 spr\u00e5k; latin, grekiska, hebreiska, arabiska, syriska, arameiska och etiopiska f\u00f6rutom europeiska spr\u00e5k. Hon var den f\u00f6rsta kvinna som till\u00e4ts studera vid Utrecht universitet (1636) och tog examen i juridik. van Schurman har en krater p\u00e5 Venus uppkallad efter sig. ", "id": "Q255261"}, {"name": "Adolf Weil", "jobs": ["Q3014296"], "first_paragraph": "Adolf Weil, f\u00f6dd 7 februari 1848 i Heidelberg, d\u00f6d 23 juli 1916 i Wiesbaden, var en tysk inv\u00e4rtesl\u00e4kare.", "id": "Q65008"}, {"name": "Philips Koninck", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Philips Koninck eller Philip de Koninck, f\u00f6dd den 5 november 1619 i Amsterdam, d\u00f6d den 4 oktober 1688 i Amsterdam, var en nederl\u00e4ndsk landskapsm\u00e5lare. Han var bror till Jacob Koninck den \u00e4ldre.", "id": "Q166379"}, {"name": "Johann Georg Jacobi", "jobs": ["Q49757", "Q36180", "Q1622272", "Q16287483"], "first_paragraph": "Johann Georg Jacobi, f\u00f6dd den 2 september 1740, d\u00f6d den 4 januari 1814, var en tysk skald, bror till Friedrich Heinrich Jacobi.", "id": "Q68209"}]