[{"name": "Gyula Kellner", "jobs": ["Q4439155", "Q11513337"], "first_paragraph": "Gyula Kellner, f\u00f6dd 11 april 1871, d\u00f6d 28 juli 1940, var en ungersk friidrottare. Han t\u00e4vlade i Olympiska sommarspelen 1896 i Aten.", "id": "Q321645"}, {"name": "Greg Oden", "jobs": ["Q3665646"], "first_paragraph": "Gregory Wayne \"Greg\" Oden, Jr., f\u00f6dd 22 januari 1988 i Buffalo i New York, \u00e4r en amerikansk basketspelare.", "id": "Q313487"}, {"name": "William Ward, 2:e earl av Dudley", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "William Humble Ward, 2:e earl av Dudley, f\u00f6dd den 25 maj 1867, d\u00f6d den 29 juni 1932, var en engelsk politiker, son till William Ward, 1:e earl av Dudley, far till William Ward, 3:e earl av Dudley.", "id": "Q335388"}, {"name": "Johann Matth\u00e4us Bechstein", "jobs": ["Q864503", "Q1225716", "Q18805", "Q2374149", "Q1622272", "Q36180", "Q3055126"], "first_paragraph": "Johann Matth\u00e4us Bechstein, f\u00f6dd 11 juli 1757 i Waltershausen, d\u00f6d 23 februari 1822 i Drei\u00dfigacker vid Meiningen, var en tysk skogsvetare och ornitolog. Han var morbror och adoptivfar till Ludwig Bechstein. ", "id": "Q213583"}, {"name": "Maria Anna av Portugal", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Maria Anna av Portugal, f\u00f6dd 13 juli] 1861 i Bronnbach, Baden, d\u00f6d 31 juli 1942 i New York, var storhertiginna och st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande regent av Luxemburg: gift med Vilhelm IV av Luxemburg. Hon var regent i Luxemburg fr\u00e5n november 1908 till februari 1912, d\u00e5 Vilhelm led av en allvarlig sjukdom, och efter hans d\u00f6d fr\u00e5n februari till juli 1912, d\u00e5 hennes dotter Marie-Ad\u00e9la\u00efde av Luxemburg fortfarande var minder\u00e5rig. ", "id": "Q234895"}, {"name": "Iman Shumpert", "jobs": ["Q3665646"], "first_paragraph": "Iman Asante Shumpert, f\u00f6dd 26 juni 1990 i Oak Park i Illinois, \u00e4r en amerikansk professionell basketspelare, som spelar i NBA-laget Cleveland Cavaliers.", "id": "Q716081"}, {"name": "Alberto Korda", "jobs": ["Q33231", "Q19698265"], "first_paragraph": "Alberto D\u00edaz Guti\u00e9rrez, mer k\u00e4nd som Alberto Korda eller Korda, f\u00f6dd 14 september 1928 i Havanna, d\u00f6d 25 maj 2001 i Paris, var en kubansk fotograf som gjorde sig v\u00e4rldsk\u00e4nd f\u00f6r att ha tagit en av v\u00e4rldens mest spridda och reproducerade bilder, fotografiet p\u00e5 Che Guevara. Fotografiet fick namnet Guerrillero Heroico, \"Gerillahj\u00e4lten\", och togs i Havana den 5 mars 1960. Bilden har sedan dess reproducerats i tusentals variationer v\u00e4rlden \u00f6ver och har \u00e4ven prytt kubanska sedlar och mynt.", "id": "Q215938"}, {"name": "Dorothee Schneider", "jobs": ["Q13381458"], "first_paragraph": "Dorothee Schneider, f\u00f6dd den 17 februari 1969 i Wiesbaden i Tyskland, \u00e4r en tysk ryttare.", "id": "Q441345"}, {"name": "Lila Downs", "jobs": ["Q488205", "Q33999", "Q10800557", "Q177220"], "first_paragraph": "Ana Lila Downs S\u00e1nchez, f\u00f6dd 9 september 1968 i Tlaxiaco i Oaxaca i Mexiko, \u00e4r en mexikansk-amerikansk vis- och operas\u00e5ngerska som \u00e4ven komponerar sin egen musik. Hon kan \u00e4ven sjunga p\u00e5 flera inhemska spr\u00e5k fr\u00e5n Mexiko och upptr\u00e4der med l\u00e5tar fr\u00e5n Mixtec, Zapotec, Maya, Pur\u00e9pecha och Nahuatl-kulturerna. Downs har bland annat turnerat runt i USA med den k\u00e4nda gruppen Grateful Dead. Hon \u00e4r mest k\u00e4nd i Sverige f\u00f6r att ha medverkat i filmen Frida, som handlar om Frida Kahlos liv, med s\u00e5ngerna \"Alcoba Azul\", \"La Borrachita\", \"La Llorona\" och \"Burn It Blue\".", "id": "Q23880"}, {"name": "Ludwig Erk", "jobs": ["Q639669", "Q14915627", "Q16145150"], "first_paragraph": "Ludwig Christian Erk, f\u00f6dd 6 januari 1807, d\u00f6d 25 november 1883, var en tysk musiker.", "id": "Q108653"}, {"name": "Gloria Jones", "jobs": ["Q177220", "Q639669", "Q753110", "Q183945", "Q486748"], "first_paragraph": "Gloria Richetta Jones, f\u00f6dd 19 oktober 1945 i Cincinnati, Ohio, \u00e4r en amerikansk s\u00e5ngare och l\u00e5tskrivare.", "id": "Q270546"}]