[{"name": "Cesare Cant\u00f9", "jobs": ["Q201788", "Q36180", "Q82955"], "first_paragraph": "Cesare Cant\u00f9, född den 5 december 1804, död den 15 mars 1895, var en italiensk författare och popul\u00e4rvetenskaplig historiker.", "id": "Q138832"}, {"name": "Fernando Botero", "jobs": ["Q1028181", "Q1281618", "Q483501"], "first_paragraph": "Fernando Botero, född den 19 april 1932 i Medellin, Antioquia, \u00e4r en colombiansk konstn\u00e4r.", "id": "Q272877"}, {"name": "Lorenzo Ruiz", "jobs": ["Q219477", "Q42603"], "first_paragraph": "Lorenzo Ruiz, född cirka 1600 i Binondo, Manila, Filippinerna, död 29 september 1637 i Nagasaki, Japan, var en filippinsk kristen martyr. Han \u00e4r Filippinernas första helgonförklarade person. Tillsammans med sina fem följeslagare \u2013 Miguel de Aozaraza, Antonio Gonzalez, Guillermo Courtet, Vicente Shiwozuka de la Cruz och Lazaro av Kyoto \u2013 vördas han som helgon inom Romersk-katolska kyrkan. Hans helgondag firas den 28 september.", "id": "Q369793"}, {"name": "William Anders", "jobs": ["Q19934710", "Q81096", "Q11631", "Q193391", "Q2095549", "Q131524"], "first_paragraph": "William Alison Anders född 17 oktober 1933 i Hongkong, \u00e4r en amerikansk före detta astronaut. Han blev uttagen i astronautgrupp 3 den 17 oktober 1963, en grupp om 9 personer.", "id": "Q19242"}, {"name": "Wilhelmine av Baden", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Wilhelmine av Baden, född 1788, död 1836, var en storhertiginna av Hessen. Hon var dotter till Karl Ludvig av Baden och Amalia av Hessen-Darmstadt. Hon gifte sig 1804 med sin kusin Ludvig II av Hessen-Darmstadt.", "id": "Q57533"}, {"name": "Ambrogio Bergognone", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Ambrogio de Stefani Bergognone, född omkring 1445 i Fossano, död 1523 i Milano, var en italiensk konstn\u00e4r.", "id": "Q7789"}, {"name": "Basho", "jobs": ["Q49757", "Q822146"], "first_paragraph": "Bash\u014d, egentligen Matsuo Bash\u014d (kanji: \u677e\u5c3e \u82ad\u8549), född 1644 i Iga-provinsen i Mie prefektur, död 1694 i Osaka, var en japansk poet som numera \u00e4r k\u00e4nd som haikuns fader och den klassiska japanska haikuns fr\u00e4msta utövare - \u00e4ven om begreppet \"haiku\" myntades först 200 år senare. Vid denna tid kallades diktformen hokku, (\u767a\u53e5 , \"begynnelsevers\").", "id": "Q5676"}, {"name": "Eusebius av Vercelli", "jobs": ["Q250867"], "first_paragraph": "Eusebius av Vercelli, född 283 på Sardinien, död 1 augusti 371 i Vercelli, var Vercellis förste biskop och en stark motståndare mot arianismen. Eusebius vördas som helgon inom Romersk-katolska kyrkan och hans helgondag firas den 2 augusti.", "id": "Q181489"}, {"name": "Johanna av Burgund", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Johanna av Burgund, (franska: Jeanne la Boiteuse), född 24 juni 1293, död 12 september 1348, \u00e4ven kallad Johanna den Lama var en fransk drottning och tidvis regent, gift med kung Filip VI av Frankrike. ", "id": "Q231742"}, {"name": "Mi\u0137elis R\u0113dlihs", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Mi\u0137elis R\u0113dlihs, född 1 juli 1984 i Riga, Lettiska SSR, Sovjetunionen \u00e4r en lettisk professionell ishockeyspelare som s\u00e4songen 2014/2015 spelar i KHL-laget Dinamo Riga.", "id": "Q706903"}, {"name": "Brenton Rickard", "jobs": ["Q10843402"], "first_paragraph": "Brenton Rickard, född 19 oktober 1983 i Brisbane, Queensland, Australien. Rickard \u00e4r en bröstsimmare från Australien. Han presenterade sig på internationell nivå under 2006 vid simningarna vid Commonwealth Games. Han har tagit flera OS- och VM-medaljer. Liksom v\u00e4rldens och Commonwealth rekord.", "id": "Q556894"}]