[{"name": "Sigurd Ladejarl", "jobs": ["Q1097498"], "first_paragraph": "Sigurd H\u00e5konsson Ladejarl, f\u00f6dd cirka 890, d\u00f6d cirka 962 i Skatval, i nuvarande Nord-Tr\u00f8ndelag fylke i Norge, var en norsk jarl med s\u00e4te i Lade. Sigurd var son till H\u00e5kon Grjotgardsson, modern \u00e4r ok\u00e4nd. Sigurd gifte sig med Bergljot Tore. Tillsammans fick de sonen H\u00e5kon Sigurdsson.", "id": "Q29324"}, {"name": "Eva Rexed", "jobs": ["Q33999", "Q10800557"], "first_paragraph": "Eva Marina Rexed, f\u00f6dd 30 augusti 1975 i Uppsala, \u00e4r en svensk sk\u00e5despelare.", "id": "Q533243"}, {"name": "Gaetano Milanesi", "jobs": ["Q1792450", "Q201788"], "first_paragraph": "Gaetano Milanesi, f\u00f6dd 9 september 1813 i Toscana, d\u00f6d 11 mars 1895 i Florens, var en italiensk f\u00f6rfattare, bibliotekarie och konsthistoriker.", "id": "Q616004"}, {"name": "John Major", "jobs": ["Q4964182", "Q36180"], "first_paragraph": "Sir John Roy Major KG CH PC, f\u00f6dd 29 mars 1943 i Carshalton, Sutton, Greater London, \u00e4r en brittisk konservativ politiker, som var partiledare och premi\u00e4rminister 1990\u20131997. Han ingick innan dess i Margaret Thatchers regeringar som utrikesminister och finansminister. Han l\u00e4mnade sin plats i underhuset efter valet 2001.", "id": "Q9559"}, {"name": "Mohammad Ayub Khan", "jobs": ["Q82955", "Q47064"], "first_paragraph": "Mohammad Ayub Khan, oftast kallad endast Ayub Khan, f\u00f6dd 14 maj 1907 i Haripur, Khyber Pakhtunkhwa, d\u00f6d 19 april 1974 i Islamabad, var en pakistansk milit\u00e4r och politiker. Han var Pakistans president 1958-1969.", "id": "Q190071"}, {"name": "Svetozar \u010cipli\u0107", "jobs": ["Q82955", "Q16533"], "first_paragraph": "Svetozar \u010cipli\u0107, f\u00f6dd 1965 i Novi Sad, \u00e4r en serbisk jurist och politiker. \u010cipli\u0107 var landets minister f\u00f6r m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter och minoritetsr\u00e4ttigheter fr\u00e5n juli 2008 till mars 2011.", "id": "Q545434"}, {"name": "Pippin av Herstal", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Pippin av Herstal, Pippin av H\u00e9ristal, Pippin II, Pippin den mellerste, Pippin den yngre (f\u00f6dd 635, d\u00f6d 16 december 714) frankisk karolingisk maior domus 687-714. ", "id": "Q91392"}, {"name": "Tara Fitzgerald", "jobs": ["Q2259451", "Q10800557"], "first_paragraph": "Tara Fitzgerald, f\u00f6dd 18 september 1967 i Cuckfield, West Sussex, \u00e4r en brittisk sk\u00e5despelare.", "id": "Q272174"}, {"name": "Adam McQuaid", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Adam Mark McQuaid, f\u00f6dd 12 oktober 1986 i Charlottetown, Prince Edward Island, \u00e4r en kanadensisk professionell ishockeyback som spelar f\u00f6r New York Rangers i NHL. ", "id": "Q350417"}, {"name": "Heinrich Simroth", "jobs": ["Q350979", "Q16271261", "Q1622272"], "first_paragraph": "Heinrich Rudolf Simroth, f\u00f6dd 10 maj 1851 i Riestedt vid Sangerhausen, d\u00f6d 31 augusti 1917 i Gautzsch vid Leipzig, var en tysk zoolog. ", "id": "Q91598"}, {"name": "Thomas Murphy", "jobs": ["Q131512", "Q11499147"], "first_paragraph": "Thomas Slab Murphy, f\u00f6dd 27 januari 1944, \u00e4r en tidigare stabschef f\u00f6r Provisoriska IRA. Thomas Murphy misst\u00e4nks ha beordrat Warrenpointmassakern 1979, d\u00e5 18 brittiska soldater d\u00f6dades. Han \u00e5talades, men nekade till att ha haft n\u00e5got med IRA att g\u00f6ra. Murphy st\u00e4mde 1998 tidningen Sunday Times f\u00f6r att ha pekat ut honom som IRA-medlem, men f\u00f6rlorade fallet. Andra f\u00f6re detta IRA-medlemmar har ocks\u00e5 vittnat emot honom. Han misst\u00e4nks ocks\u00e5 f\u00f6r att ha varit inblandad i illegal smuggling.", "id": "Q304695"}]