[{"name": "Richard Axel", "jobs": ["Q2919046", "Q783906", "Q1622272"], "first_paragraph": "Richard Axel, f\u00f6dd 2 juli 1946 i New York, \u00e4r en amerikansk l\u00e4kare och biokemist.", "id": "Q211940"}, {"name": "George Pr\u00e9vost", "jobs": ["Q189290", "Q193391"], "first_paragraph": " Sir George Pr\u00e9vost, f\u00f6dd den 19 maj 1767 i Hackensack, New Jersey, d\u00f6d den 5 januari 1816 i London, var en brittisk arm\u00e9officer och kolonialadministrat\u00f6r av schweizisk b\u00f6rd. Han var generalguvern\u00f6r och \u00f6verbef\u00e4lhavare i Brittiska Nordamerika under 1812 \u00e5rs krig.", "id": "Q602260"}, {"name": "Mikio Oda", "jobs": ["Q11513337", "Q1622272"], "first_paragraph": "Mikio Oda, f\u00f6dd 30 mars 1905 i Hiroshima, d\u00f6d 2 december 1998 i Kamakura i Kanagawa, var en japansk friidrottare.", "id": "Q317661"}, {"name": "Philip Ridley", "jobs": ["Q28389", "Q6625963", "Q214917", "Q2526255", "Q483501"], "first_paragraph": "Philip Ridley, f\u00f6dd 1964 i Bethnal Green i Londons East End, \u00e4r en engelsk dramatiker, romanf\u00f6rfattare, konstn\u00e4r och filmregiss\u00f6r.", "id": "Q349619"}, {"name": "Philippe de Villiers", "jobs": ["Q82955", "Q599151", "Q11774202", "Q19831149"], "first_paragraph": "Philippe de Villiers, f\u00f6dd den 25 mars 1949 i Boulogne (Vend\u00e9e) som Vicomte Philippe le Jolis de Villiers de Saintignon, \u00e4r en fransk politiker och ordf\u00f6rande f\u00f6r det nationalkonservativa h\u00f6gerpartiet Mouvement pour la France.", "id": "Q704846"}, {"name": "Roger Schutz", "jobs": ["Q1234713"], "first_paragraph": "Roger Schutz, f\u00f6dd Roger Louis Schutz, ofta kallad Broder Roger (p\u00e5 franska: fr\u00e8re Roger), f\u00f6dd 12 maj 1915 i Provence, Schweiz; d\u00f6d 16 augusti 2005 i Taiz\u00e9, Sa\u00f4ne-et-Loire, Frankrike, var en schweizisk protestantisk lekman som grundade den ekumeniska Kommuniteten i Taiz\u00e9, k\u00e4nd f\u00f6r sin speciella gudstj\u00e4nstform och f\u00f6r sin musik.", "id": "Q123134"}, {"name": "Xavier Tond\u00f3", "jobs": ["Q2309784"], "first_paragraph": "Xavier Tond\u00f3 Volpini, f\u00f6dd 5 november 1978 i Valls, Tarragona, Katalonien, d\u00f6d 23 maj 2011 i Pradollano, Granada, var en professionell spansk t\u00e4vlingscyklist.", "id": "Q350838"}, {"name": "Brun", "jobs": ["Q42603", "Q250867"], "first_paragraph": "Brun \u00e4r ben\u00e4mningen p\u00e5 f\u00e4rger som har en kul\u00f6rton mellan gult och r\u00f6tt och som \u00e4r ganska m\u00f6rka och inte s\u00e5 kul\u00f6rstarka. ", "id": "Q47071"}, {"name": "Mikael V", "jobs": ["Q116"], "first_paragraph": "Mikael V av Bysans, f\u00f6dd 1015, d\u00f6d 1042, var monark i kejsard\u00f6met Bysans mellan \u00e5r 1041 och 1042. ", "id": "Q41838"}, {"name": "Robert Ley", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Robert Ley, f\u00f6dd 15 februari 1890 i Niederbreidenbach, d\u00f6d 25 oktober 1945 i N\u00fcrnberg, var en tysk nazistisk politiker och Obergruppenf\u00fchrer i Sturmabteilung (SA). Han var chef f\u00f6r Deutsche Arbeitsfront (DAF) fr\u00e5n 1933 till 1945. Fr\u00e5n 1930 var han ledamot av tyska riksdagen.", "id": "Q58645"}, {"name": "\u00c0lex Crivill\u00e9", "jobs": ["Q3014296"], "first_paragraph": "\u00c0lex Crivill\u00e9, f\u00f6dd 4 mars 1970 i Barcelona, Spanien, \u00e4r en katalansk och spansk roadracingf\u00f6rare. Han blev v\u00e4rldsm\u00e4stare i 125-klassen 1989 och i 500-klassen \u00e5r 1999 p\u00e5 en Repsol Honda (HRCs fabriksstall) f\u00f6r vilka han k\u00f6rde till s\u00e4songen 2001. Inf\u00f6r 2002 hade han ett kontrakt med D'Antin Yamaha men tvingades avbryta karri\u00e4ren p\u00e5 grund av att han drabbats av epilepsi.", "id": "Q249447"}]