[{"name": "Moya Brennan", "jobs": ["Q639669", "Q177220", "Q753110", "Q3127709", "Q12362622", "Q36834"], "first_paragraph": "Moya Brennan, f\u00f6dd 4 augusti 1952, \u00e4r s\u00e5ngerska i den irl\u00e4ndska gruppen Clannad som i \u00f6vrigt best\u00e5r av hennes \u00e4ldre syskon Ciar\u00e1n och P\u00f3l Brennan, och P\u00e1draig och Noel Duggan.", "id": "Q238941"}, {"name": "Anita Pallenberg", "jobs": ["Q4610556", "Q10800557", "Q3501317"], "first_paragraph": "Anita Pallenberg, f\u00f6dd 6 april 1942 i Rom, d\u00f6d 13 juni 2017 i Chichester i West Sussex i England, var en italiensk sk\u00e5despelare, fotomodell och modedesigner.", "id": "Q60306"}, {"name": "Lee Miller", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Elizabeth \"Lee\" Miller, f\u00f6dd 23 april 1907 i Poughkeepsie i New York, d\u00f6d 21 juli 1977 i Chiddingly i East Sussex, var en amerikansk fotograf, som bland annat blev k\u00e4nd f\u00f6r sina fotografier tagna under andra v\u00e4rldskriget. Miller inledde sin karri\u00e4r som fotomodell, men \u00f6vergick med tiden till att sj\u00e4lv fotografera. Utm\u00e4rkande f\u00f6r hennes bilder \u00e4r bildkompositionen, humor och en surrealistisk undertorn.", "id": "Q265131"}, {"name": "Michael Lang", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Michael Lang, f\u00f6dd 11 december 1944 i Brooklyn, New York, \u00e4r en konsertarrang\u00f6r och musikproducent. Han \u00e4r mest k\u00e4nd f\u00f6r att ha varit en av arrang\u00f6rerna av Woodstockfestivalen 1969.", "id": "Q720768"}, {"name": "Michel Br\u00e9al", "jobs": ["Q14467526", "Q13418253", "Q121594"], "first_paragraph": "Michel Jules Alfred Br\u00e9al, f\u00f6dd den 26 mars 1832 i Landau, d\u00f6d den 25 november 1915, var en fransk filolog. ", "id": "Q327306"}, {"name": "John Cleese", "jobs": ["Q33999", "Q10798782", "Q10800557", "Q245068", "Q2405480", "Q28389", "Q36180", "Q3282637", "Q18814623", "Q2259451"], "first_paragraph": "John Marwood Cleese, f\u00f6dd 27 oktober 1939 i Weston-super-Mare, Somerset, \u00e4r en brittisk komiker, sk\u00e5despelare, manusf\u00f6rfattare, regiss\u00f6r och filmproducent. John Cleese \u00e4r medlem, tillika en av grundarna, av den brittiska komikergruppen Monty Python.", "id": "Q25014"}, {"name": "Jon Sudb\u00f8", "jobs": ["Q39631", "Q16062369", "Q27349", "Q1622272"], "first_paragraph": "Jon Sudb\u00f8, f\u00f6dd 3 maj 1961, \u00e4r en norsk tandl\u00e4kare, l\u00e4kare och tidigare medicinsk forskare, som avsl\u00f6jades f\u00f6r forskningsfusk 2006. Under flera \u00e5rs tid hade han fabricerat resultat inom onkologi, cancerforskning, och lyckats f\u00e5 dessa publicerade i ledande medicinska forskningstidskrifter. Artikeln som ledde till att han avsl\u00f6jades publicerades 2005 i The Lancet och baserades p\u00e5 900 patienter som Sudb\u00f8 helt hade hittat p\u00e5.", "id": "Q326525"}, {"name": "Mirja Lehtonen", "jobs": ["Q13382608"], "first_paragraph": "Mirja Lehtonen, f\u00f6dd 19 oktober 1942 i Urais i Finland, d\u00f6d 25 augusti 2009 i Muldia, var en finl\u00e4ndsk l\u00e4ngdskid\u00e5kare som t\u00e4vlade under 1960-talet. Hon tog ett OS-silver p\u00e5 5 km och OS-brons p\u00e5 3 x 5 km (1964).", "id": "Q270056"}, {"name": "Ernst Schmidt", "jobs": ["Q169470", "Q1622272"], "first_paragraph": "Ernst Albert Schmidt, f\u00f6dd 13 juli 1845 i Halle an der Saale, d\u00f6d 5 juli 1921 i Marburg, var en tysk kemist och apotekare.", "id": "Q6325381"}, {"name": "Siegfried I av Anhalt", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Siegfried I av Anhalt-Zerbst, f\u00f6dd omkring 1230, d\u00f6d n\u00e5gon g\u00e5ng efter 25 mars 1298 i K\u00f6then, var regerande furste av Anhalt-Zerbst och tillh\u00f6rde huset Askanien. Han var regerande furste fr\u00e5n 1252 till 1298, de sista \u00e5ren fr\u00e5n 1290 endast till namnet, d\u00e5 han dragit sig tillbaka som predikarmunk och \u00f6verl\u00e4mnat regeringen till sin son Albrekt I. Genom sitt \u00e4ktenskap med den svenska kungasystern Katarina Birgersdotter var han \u00e4ven sv\u00e4rson till Birger Jarl av Sverige.", "id": "Q323102"}, {"name": "Karl Allmendinger", "jobs": ["Q47064"], "first_paragraph": "Karl Allmendinger, f\u00f6dd 3 februari 1891 i Abtsgem\u00fcnd ca 60 km \u00f6ster om Stuttgart, d\u00f6d 2 oktober 1965 i Ellwangen ca 15 km nordost om f\u00f6delseorten, var en tysk milit\u00e4r under andra v\u00e4rldskriget.", "id": "Q66230"}]