[{"name": "Sophie Mereau", "jobs": ["Q36180", "Q49757"], "first_paragraph": "Sophie Friederike Mereau f\u00f6dd 27 mars 1770 i Altenburg, d\u00f6d 31 oktober 1806 i Heidelberg, f\u00f6dd Schubart, omgift Brentano, var en tysk f\u00f6rfattare under romantiken.", "id": "Q66313"}, {"name": "David Patrick Kelly", "jobs": ["Q10798782", "Q10800557", "Q2259451"], "first_paragraph": "David Patrick Kelly, f\u00f6dd 23 januari 1951 i Detroit, Michigan, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare. Kelly har gjort sig k\u00e4nd fr\u00e4mst i sina roller som lite slemmiga och galna skurkar.", "id": "Q210076"}, {"name": "Berthold Deimling", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Berthold von Deimling, f\u00f6dd 21 mars 1853 i Karlsruhe, d\u00f6d 3 februari 1944 i Baden-Baden, var en tysk milit\u00e4r och politiker.", "id": "Q73429"}, {"name": "William Beckford", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "William Thomas Beckford, f\u00f6dd 1 oktober 1760 i London, d\u00f6d 2 maj 1844 i Bath, var en brittisk f\u00f6rfattare, konstkritiker, reseskildrare och politiker. Han \u00e4r mest k\u00e4nd f\u00f6r sin roman Vathek och f\u00f6r att ha uppf\u00f6rt Fonthill Abbey.", "id": "Q361026"}, {"name": "Giovanni Dandolo", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Giovanni Dandolo kan syfta p\u00e5:", "id": "Q10505013"}, {"name": "Gogen Yamaguchi", "jobs": ["Q9017214"], "first_paragraph": "Yamaguchi G\u014dgen (\u5c71\u53e3\u525b\u7384), f\u00f6dd 20 januari 1909 i Kagoshima, d\u00f6d 1989, var en k\u00e4nd japansk storm\u00e4stare och karateinstrukt\u00f6r som grundade G\u014dj\u016bkai, en organisation inom G\u014dj\u016b-ry\u016b. Yamaguchi var elev till Miyagi Ch\u014djun i Japan.", "id": "Q268880"}, {"name": "Emily Jacir", "jobs": ["Q483501", "Q33231"], "first_paragraph": "Emily Jacir f\u00f6dd 1970 i Betlehem, \u00e4r en palestinsk konstn\u00e4r. Hon v\u00e4xte upp i Saudiarabien. Efter gymnasiestudier i Rom i Italien utbildade hon sig i USA. Hon \u00e4r mestadels verksam i New York och Ramallah. Jacir \u00e4r en konceptuell samtida konstn\u00e4r som arbetar med varierande medier, bl.a. fotografi, videoverk, installationer, performance, m\u00e5leri, text och ljud. Jacirs verk har oftast ett politiskt budskap och m\u00e5nga av hennes verk uppm\u00e4rksammar situationen i Palestina, vad g\u00e4ller s\u00e5v\u00e4l vardagliga som historiska h\u00e4ndelser och vad detta har f\u00f6r betydelse f\u00f6r m\u00e4nniskor fr\u00e5n Palestina.", "id": "Q266842"}, {"name": "Felix Michel", "jobs": ["Q13382566", "Q2312865"], "first_paragraph": "George Felix Michel, f\u00f6dd 23 juli 1994, \u00e4r en svensk fotbollsspelare som spelar f\u00f6r AFC Eskilstuna. Hans \u00e4ldre bror, Alexander, \u00e4r \u00e4ven professionell fotbollsspelare.", "id": "Q18698699"}, {"name": "Michael Strahan", "jobs": ["Q947873", "Q19204627", "Q2986228"], "first_paragraph": "Michael Strahan, f\u00f6dd 21 november 1971 i Houston, Texas, \u00e4r en f\u00f6re detta professionell amerikansk fotbollsspelare. Han spelade hela sin karri\u00e4r mellan 1993 och 2007 f\u00f6r New York Giants p\u00e5 positionen Defensive End (DE). Efter avslutad spelarkarri\u00e4r jobbar han nu som expertkommentator i Fox NFL Sunday.", "id": "Q573258"}, {"name": "Fernando da Piedade Dias dos Santos", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Fernando da Piedade Dias dos Santos, \u00e4ven k\u00e4nd som Nand\u00f3, f\u00f6dd 5 mars 1950 i Luanda, \u00e4r en angolansk politiker, f\u00f6r n\u00e4rvarande president i Assembleia Nacional, den lagstiftande makten i Angolas regering. Han var tidigare premi\u00e4rminister i Angola fr\u00e5n 2002 till 2008.", "id": "Q310815"}, {"name": "Jemima Sumgong", "jobs": ["Q13382460"], "first_paragraph": "Jemima Sumgong, f\u00f6dd 21 december 1984, \u00e4r en kenyansk friidrottare.", "id": "Q510629"}]