[{"name": "Geert Wilders", "jobs": ["Q82955", "Q28389", "Q2526255"], "first_paragraph": "Geert Wilders, f\u00f6dd den 6 september 1963 i Venlo, \u00e4r en h\u00f6gerextrem nederl\u00e4ndsk politiker. Han har varit ledamot i parlamentet sedan 1998, f\u00f6rst f\u00f6r det liberala Folkpartiet f\u00f6r Frihet och Demokrati, och fr\u00e5n 2006 f\u00f6r Frihetspartiet (PVV). Han grundade PVV och \u00e4r dess partiledare. Wilders \u00e4r mest k\u00e4nd f\u00f6r sin kritik av islamism och religionen islam. Han menar att Koranen uppmanar till v\u00e5ld och mord och att den borde f\u00f6rbjudas.", "id": "Q105338"}, {"name": "Eva Per\u00f3n", "jobs": ["Q82955", "Q2259451", "Q10800557", "Q15627169", "Q34074720", "Q322170"], "first_paragraph": "Mar\u00eda Eva Duarte de Per\u00f3n, kallad Evita (den spanska diminutivformen av Eva) Per\u00f3n, f\u00f6dd Eva Mar\u00eda Ibarguren 7 maj 1919 i Los Toldos, provinsen Buenos Aires, d\u00f6d 26 juli 1952 i presidentpalatset Casa Rosada i Buenos Aires, var en argentinsk sk\u00e5despelare, radior\u00f6st och presidenthustru. Hon hade en framtr\u00e4dande roll inom peronismen.", "id": "Q40933"}, {"name": "Alex Wilson", "jobs": ["Q11513337"], "first_paragraph": "Alex Wilson, f\u00f6dd 1 december 1905 i Montreal, d\u00f6d 10 december 1994 i South Bend i Indiana, var en kanadensisk friidrottare.", "id": "Q761556"}, {"name": "Friedrich List", "jobs": ["Q188094", "Q1622272", "Q1930187", "Q131524", "Q193391"], "first_paragraph": "Friedrich List, f\u00f6dd 6 augusti 1789 i Reutlingen, W\u00fcrttemberg, d\u00f6d genom sj\u00e4lvmord den 30 november 1846 i Kufstein, \u00d6sterrike, var en tysk nationalekonom och handelspolitiker .", "id": "Q159917"}, {"name": "Karl-Eduard von Schnitzler", "jobs": ["Q1930187", "Q947873"], "first_paragraph": "Karl-Eduard von Schnitzler, f\u00f6dd 28 april 1918 i Berlin-Dahlem, d\u00f6d 20 september 2001 i Zeuthen, var en \u00f6sttysk journalist, programledare och kommunistisk propagandapersonlighet. Han ledde det \u00f6sttyska tv-programmet Der schwarze Kanal (Den svarta kanalen) fr\u00e5n den 21 mars 1960 till den 30 oktober 1989.", "id": "Q72217"}, {"name": "Andreas Beck", "jobs": ["Q13382603", "Q15709642"], "first_paragraph": "Andreas Beck, f\u00f6dd 13 mars 1987 i Kemerovo i Sovjetunionen (nuvarande Ryssland), \u00e4r en tysk fotbollsspelare som f\u00f6r n\u00e4rvarande spelar som f\u00f6rsvarare f\u00f6r den turkiska S\u00fcper Lig-klubben Be\u015fikta\u015f JK. Beck var med i det tyska U-21 landslaget som vann U-21 EM i Sverige 2009. Han var en av Tysklands b\u00e4sta spelare i den turneringen och gjorde ett m\u00e5l i semifinalen mot Italien p\u00e5 Olympia i Helsingborg. Beck \u00e4r f\u00f6dd i den ryska staden Kemerovo i Sibirien men flyttade till Tyskland som ung och valde att representera det tyska fotbollslandslaget.", "id": "Q159516"}, {"name": "Judith Malina", "jobs": ["Q36180", "Q214917", "Q2259451", "Q10800557", "Q10798782", "Q3387717"], "first_paragraph": "Judith Malina, f\u00f6dd 4 juni 1926 i Kiel i Weimarrepubliken (nuvarande Tyskland), d\u00f6d 10 april 2015 i Englewood i New Jersey, var en tyskf\u00f6dd amerikansk sk\u00e5despelare och teaterregiss\u00f6r. Hon var en av grundarna av The Living Theatre 1947.", "id": "Q213844"}, {"name": "Jules Perrot", "jobs": ["Q805221", "Q2490358", "Q5716684", "Q8178443", "Q805253"], "first_paragraph": "Jules Perrot, f\u00f6dd 18 augusti 1810 i Lyon, d\u00f6d 29 augusti 1892, var en fransk balettdansare och koreograf. ", "id": "Q554284"}, {"name": "Rapha\u00ebl Lemkin", "jobs": ["Q40348", "Q16266505", "Q600751"], "first_paragraph": "Rapha\u00ebl Lemkin, ursprungligen Rafa\u0142 Lemkin, f\u00f6dd 24 juni 1900 i Bezwodne, Volkovysk, Ryssland, d\u00f6d 28 juli 1959 i New York, var en polsk-amerikansk juridikprofessor som definierade begreppet genocid (folkmord) som f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen kom att anv\u00e4ndas i r\u00e4tteg\u00e5ngarna i N\u00fcrnberg f\u00f6r nazismens brott. Lemkin hade studerat juridik och doktorerat vid Lw\u00f3w-universitetet och hade under mellankrigs\u00e5ren deltagit som polsk representant i internationella juridikkonferenser i Paris 1931, Madrid 1933 och K\u00f6penhamn 1935.", "id": "Q505586"}, {"name": "Emma Johansson", "jobs": ["Q2309784"], "first_paragraph": "Emma Karolina Johansson, f\u00f6dd 23 september 1983 i Sollefte\u00e5, \u00e4r en svensk f\u00f6re detta professionell t\u00e4vlingscyklist som bland annat har representerat Sverige i olympiska sommarspelen 2008 i Peking i Kina.", "id": "Q235027"}, {"name": "James S. Voss", "jobs": ["Q11631", "Q81096", "Q1622272"], "first_paragraph": "James Shelton Voss, f\u00f6dd 3 mars 1949 i Cordova, Alabama, \u00e4r en amerikansk astronaut uttagen i astronautgrupp 12 den 5 juni 1987. ", "id": "Q528832"}]