[{"name": "Dar\u00edo Castrill\u00f3n Hoyos", "jobs": ["Q1234713", "Q250867"], "first_paragraph": "Dar\u00edo Castrill\u00f3n Hoyos, född 4 juli 1929 i Medell\u00edn, Colombia, död 18 maj 2018 i Vatikanstaten, var en colombiansk kardinal inom Romersk-katolska kyrkan. Han tj\u00e4nade som \u00e4rkebiskop av Bucaramanga mellan 1992 och 1996. Castrill\u00f3n Hoyos var från 23 februari 2007 kardinalprotodiakon, men i och med upphöjningen 1 mars 2008 till kardinalpr\u00e4st övergick denna roll till kardinal Agostino Cacciavillan. Efter att ha varit prefekt för den romerska kleruskongregationen var han fram till juni 2009 chef för den påvliga Ecclesia Dei-kommissionen (se Summorum pontificum).", "id": "Q504834"}, {"name": "Hagen Liebing", "jobs": ["Q1930187", "Q639669"], "first_paragraph": "Hagen Liebing, född 18 februari 1961 i Berlin, död 25 september 2016 i Berlin, var en tysk musiker och ledande musikredaktör på tidskriften Tip Berlin. Han var \u00e4ven pressansvarig för fotbollsföreningen Tennis Borussia Berlin.", "id": "Q95556"}, {"name": "Raimund av Pe\u00f1afort", "jobs": ["Q185351", "Q1622272", "Q250867", "Q21402640", "Q2259532"], "first_paragraph": "Raimund av Pe\u00f1afort (Raymond de Penyafort, katalanska Raimon de Penyafort), född 1180 i Vilafranca del Pened\u00e8s, en liten stad i n\u00e4rheten av Barcelona, död 6 januari 1275 i Barcelona, var en spansk dominikan, teolog och jurist med inriktning på kanonisk r\u00e4tt. Han var dominikanordens general 1238\u20131240, och \u00e4r i den katolska kyrkan den kanoniska r\u00e4ttens, samt i Spanien juristernas, skyddshelgon. Han kanoniserades 1601.", "id": "Q318980"}, {"name": "Angela av Foligno", "jobs": ["Q191808"], "first_paragraph": "Angela av Foligno, född 1248 i Foligno, död 4 januari 1309 i Foligno, var en italiensk mystiker och franciskanertertiar. Hon vördas sedan den 9 oktober 2013 som helgon inom Romersk-katolska kyrkan. Hennes minnesdag firas den 4 januari.", "id": "Q240297"}, {"name": "Kobe Tai", "jobs": ["Q488111", "Q4610556", "Q33999", "Q3286043", "Q10800557"], "first_paragraph": "Kobe Tai (född 15 januari 1972) \u00e4r en asiatisk amerikansk porrstj\u00e4rna. Hennes riktiga namn \u00e4r Carla Carter.", "id": "Q256032"}, {"name": "Lara Stone", "jobs": ["Q4610556"], "first_paragraph": "Lara Catherina Stone, född 20 december 1983 i Geldrop, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk fotomodell. Hon \u00e4r fr\u00e4mst k\u00e4nd för sin glugg mellan framt\u00e4nderna. Under 2012 hamnade hon på en åttonde plats på Forbes lista för modeller som tj\u00e4nar mest pengar.", "id": "Q239828"}, {"name": "Emil Sch\u00fcrer", "jobs": ["Q1234713", "Q201788", "Q1622272"], "first_paragraph": "Emil Sch\u00fcrer, född 2 maj 1844 i Augsburg, död 30 april 1910, tysk teolog, professor i Nya Testamentets exegetik, senast i Göttingen 1895. ", "id": "Q70156"}, {"name": "Emir Spahi\u0107", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Emir Spahi\u0107, född 18 augusti 1980 i Dubrovnik, Jugoslavien, \u00e4r en bosnisk fotbollsspelare (mittback) som har spelat för bland annat Hamburger SV, Bayer Leverkusen, Sevilla, Montpellier och Lokomotiv Moskva. Spahi\u0107 har \u00e4ven varit lagkapten för det bosniska fotbollslandslaget.", "id": "Q253163"}, {"name": "Freeman Freeman-Thomas, 1:e markis av Willingdon", "jobs": ["Q12299841", "Q82955", "Q193391"], "first_paragraph": "George Freeman Freeman-Thomas, 1:e markis av Willingdon, född 12 september 1866, död 12 augusti 1941, var en brittisk \u00e4mbetsman, generalguvernör i Kanada 1926-1931, vicekung av Indien 1931-1936.", "id": "Q603107"}, {"name": "Henning Jensen", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Henning Jensen kan syfta på flera personer, bland andra:", "id": "Q10522004"}, {"name": "Henry Ireton", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Henry Ireton, född 1611, död 26 november 1651, var en engelsk f\u00e4ltherre och politiker.", "id": "Q719724"}]