[{"name": "Jules Guesde", "jobs": ["Q82955", "Q1930187", "Q36180"], "first_paragraph": "Jules Guesde, egentligen Mathieu Jules Bazile, f\u00f6dd 11 november 1845, d\u00f6d 28 juli 1922, var en fransk socialistisk politiker.", "id": "Q379699"}, {"name": "J\u00f3zef Glemp", "jobs": ["Q1622272", "Q250867"], "first_paragraph": "J\u00f3zef Glemp, f\u00f6dd 18 december 1929 i Inowroc\u0142aw, d\u00f6d 23 januari 2013 i Warszawa, var en polsk kardinal inom Romersk-katolska kyrkan och Polens primas. Han var \u00e4rkebiskop av Warszawa fr\u00e5n 1981 till 6 december 2006 d\u00e5 han eftertr\u00e4ddes av Stanis\u0142aw Wielgus. Wielgus l\u00e4mnade dock \u00e4rkebiskopsstolen den 7 januari 2007, och Glemp blev d\u00e5 tillf\u00f6rordnad \u00e4rkebiskop fram till den 1 april d\u00e5 Kazimierz Nycz tilltr\u00e4dde.", "id": "Q365238"}, {"name": "Wolfgang Sch\u00e4uble", "jobs": ["Q185351", "Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Wolfgang Sch\u00e4uble, f\u00f6dd 18 september 1942 i Freiburg im Breisgau, \u00e4r en tysk politiker (CDU) och sedan 24 oktober 2017 Tysklands f\u00f6rbundsdagspresident. Dessf\u00f6rinnan var han inrikesminister 2005\u20132009 och finansminister 2009\u20132017. Han var den enda kabinettsmedlemmen som ing\u00e5tt som minister i en tysk f\u00f6rbundsregering f\u00f6re Tysklands \u00e5terf\u00f6rening: fr\u00e5n 1984 till 1989 var Sch\u00e4uble minister och chef f\u00f6r F\u00f6rbundskansler\u00e4mbetet. Fr\u00e5n 1989 till 1991 innehade han f\u00f6rsta g\u00e5ngen posten som Tysklands inrikesminister.", "id": "Q16019"}, {"name": "Andreas Libavius", "jobs": ["Q593644", "Q1622272"], "first_paragraph": "Andreas Libavius (\u00e4ven Basilius de Varna, Libau), f\u00f6dd 1555 i Halle an der Saale, d\u00f6d 25 juli 1616 i Coburg, var en tysk kemist.", "id": "Q31161"}, {"name": "Andrew Latimer", "jobs": ["Q855091", "Q753110"], "first_paragraph": "Andrew Latimer, f\u00f6dd 17 maj 1949 i Guildford, Surrey, England, \u00e4r en engelsk s\u00e5ngare, musiker och komposit\u00f6r. Han spelar gitarr, fl\u00f6jt och keyboard. Latimer \u00e4r fr\u00e4mst k\u00e4nd som en av grundarna till den brittiska progressiva rockgruppen Camel. Gruppen bildades 1971 och Latimer \u00e4r den enda nuvarande medlemmen som varit med helt fr\u00e5n start.", "id": "Q435786"}, {"name": "Edgar Rice Burroughs", "jobs": ["Q6625963", "Q28389", "Q18844224", "Q12144794"], "first_paragraph": "Edgar Rice Burroughs, f\u00f6dd 1 september 1875 i Chicago, Illinois, d\u00f6d 19 mars 1950 i Encino, Kalifornien, var en amerikansk f\u00f6rfattare.", "id": "Q148234"}, {"name": "Ansel Adams", "jobs": ["Q33231", "Q486748", "Q36180", "Q9149093", "Q1622272"], "first_paragraph": "Ansel Easton Adams, f\u00f6dd 20 februari 1902 i San Francisco i Kalifornien, d\u00f6d 22 april 1984 i Carmel-by-the-Sea i Kalifornien, var en amerikansk fotograf.", "id": "Q60809"}, {"name": "James Hong", "jobs": ["Q33999", "Q2526255", "Q28389", "Q3282637", "Q10800557", "Q10798782", "Q2405480"], "first_paragraph": "James Hong, f\u00f6dd 22 februari 1929 i Minneapolis, Minnesota, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare med kinesiskt p\u00e5br\u00e5. Hong har medverkat i drygt 330 TV- och filmproduktioner. Han har \u00e4ven regisserat och producerat.", "id": "Q358990"}, {"name": "Antonello da Messina", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Antonello da Messina, f\u00f6dd cirka 1430 i Messina, Italien, d\u00f6d 1479 i Messina, var en italiensk m\u00e5lare under ungren\u00e4ssansen, verksam p\u00e5 Sicilien.", "id": "Q5594"}, {"name": "G\u00fcnter Lamprecht", "jobs": ["Q10800557"], "first_paragraph": "G\u00fcnter Lamprecht, f\u00f6dd 21 januari 1930 i Berlin i d\u00e5varande Weimarrepubliken, \u00e4r en tysk sk\u00e5despelare, mest k\u00e4nd f\u00f6r huvudrollen i Berlin Alexanderplatz (1980) och en liten biroll i Ub\u00e5ten (1981).", "id": "Q85547"}, {"name": "Johanna av \u00d6sterrike", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Johanna av \u00d6sterrike kan syfta p\u00e5:", "id": "Q6206020"}]