[{"name": "Jean-Michel Atlan", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Jean-Michel Atlan, f\u00f6dd 23 januari 1913, d\u00f6d 12 februari 1960, var en fransk konstn\u00e4r.", "id": "Q689646"}, {"name": "Rodrigo Barrera", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Rodrigo Barrera, f\u00f6dd 30 maj 1970, \u00e4r en chilensk f\u00f6re detta professionell fotbollsspelare. Barrera spelade st\u00f6rsta delen av sin karri\u00e4r f\u00f6r Santiago-klubben Universidad de Chile. Sammanlagt blev det ocks\u00e5 22 matcher f\u00f6r det chilenska landslaget (5 m\u00e5l) och han var en del av laget d\u00e5 man deltog i VM 1998. Han avslutade sin spelarkarri\u00e4r 2006.", "id": "Q672081"}, {"name": "Hayden Panettiere", "jobs": ["Q177220", "Q2405480", "Q639669", "Q2259451", "Q10800557", "Q10798782", "Q4610556", "Q753110", "Q33999", "Q17504942"], "first_paragraph": "Hayden Leslie Panettiere, f\u00f6dd 21 augusti 1989 i Palisades, Rockland County, New York, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare och s\u00e5ngare. Hon \u00e4r fr\u00e4mst k\u00e4nd f\u00f6r sin roll som Claire Bennet i TV-serien Heroes samt Janine B Atch i Step up to the streets 2. Hon \u00e4r vegetarian och engagerad i djurskyddsaktiviteter internationellt.", "id": "Q171571"}, {"name": "Helene von Druskowitz", "jobs": ["Q482980", "Q4964182", "Q4263842", "Q36180"], "first_paragraph": "Helene von Druskowitz, f\u00f6dd 2 maj 1856 i Wien under namnet Helena Maria Druschkovich, d\u00f6d 31 maj 1918 i Mauer-\u00d6hling, \u00d6sterrike, var en \u00f6sterrikisk filosof, f\u00f6rfattare, dramatiker, musikkritiker och feminist som disputerade 1878 som en av de f\u00f6rsta kvinnorna i Europa. Mycket av hennes texter publicerades under manligt alias p\u00e5 grund av den utbredda sexism som r\u00e5dde. ", "id": "Q86525"}, {"name": "Hjalmar M\u00e4e", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Hjalmar M\u00e4e, f\u00f6dd 24 oktober 1901 i Tuhala, Harjumaa, Estland, Tsarryssland, d\u00f6d 10 april 1978 i Graz, \u00d6sterrike, var en estl\u00e4ndsk politiker som kollaborerade med Nazityskland under andra v\u00e4rldskriget. Fr\u00e5n december 1941 till januari 1945 var M\u00e4e ledare f\u00f6r den estniska sj\u00e4lvadministrationen som var underordnad det nazityska Reichskommissariat Ostland.", "id": "Q571713"}, {"name": "Peng Zhen", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Peng Zhen, ursprungligen Fu Maogong (\u5085\u8302\u516c), f\u00f6dd 12 oktober 1902 i Quwo, Shanxi, d\u00f6d 26 april 1997 i Peking, var en kinesisk kommunistisk politiker. Han var borgm\u00e4stare i Peking och senare ordf\u00f6rande i Nationella folkkongressen. Han var den f\u00f6rste medlemmen av politbyr\u00e5n, som f\u00f6r\u00f6dmjukades offentligt n\u00e4r kulturrevolutionen br\u00f6t ut i Folkrepubliken Kina 1966. ", "id": "Q472527"}, {"name": "Tammy Baldwin", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Tammy Suzanne Green Baldwin, f\u00f6dd 11 februari 1962 i Madison, Wisconsin, \u00e4r en amerikansk demokratisk politiker. Hon representerar delstaten Wisconsin i USA:s senat sedan 2013. Hon representerade Wisconsins andra distrikt i USA:s representanthus 1999\u20132013. ", "id": "Q40628"}, {"name": "Anders Retzius", "jobs": ["Q864503", "Q4773904", "Q1622272", "Q10872101"], "first_paragraph": "Anders Adolph Retzius, f\u00f6dd 13 oktober 1796 i Lund, d\u00f6d 18 april 1860 i Stockholm, var en svensk anatom och etnograf. Retzius grundade en kraniesamling p\u00e5 Karolinska institutet, och uppfann skallindex, varigenom han kom att spela en avg\u00f6rande roll f\u00f6r rasbiologins framv\u00e4xt. L\u00e4karen Gustaf Retzius, som gick i hans fotsp\u00e5r, var hans son. ", "id": "Q490699"}, {"name": "Gregorius IV", "jobs": ["Q2259532", "Q250867"], "first_paragraph": "Gregorius IV, f\u00f6dd ok\u00e4nt i Rom, d\u00f6d d\u00e4r 25 januari 844, var p\u00e5ve fr\u00e5n slutet av \u00e5r 827 till sin d\u00f6d 25 januari 844.", "id": "Q167052"}, {"name": "Karin Th\u00fcrig", "jobs": ["Q2309784", "Q15306067"], "first_paragraph": "Karin Th\u00fcrig, f\u00f6dd 4 juli 1972 i Rothenburg, \u00e4r en schweizisk triatlet och cyklist p\u00e5 b\u00e5de bana och p\u00e5 landsv\u00e4g. Som professionell t\u00e4vlingscyklist k\u00f6r hon f\u00f6r det kanadensiska stallet Cerv\u00e9lo Lifeforce Pro Cycling Team.", "id": "Q241718"}, {"name": "Maria Elisabeth av \u00d6sterrike", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Maria Elisabeth av \u00d6sterrike, f\u00f6dd i Linz, 13 februari 1680, d\u00f6d p\u00e5 Mariemont vid Morlanwelz 26 augusti 1741, var st\u00e5th\u00e5llare \u00f6ver \u00d6sterrikiska Nederl\u00e4nderna (1724-1741).", "id": "Q78598"}]