[{"name": "Sonia Bisset", "jobs": ["Q18510502"], "first_paragraph": "Sonia Bisset, f\u00f6dd den 1 april 1971 i Santiago de Cuba, \u00e4r en kubansk friidrottare som t\u00e4vlar i spjutkastning. ", "id": "Q270298"}, {"name": "S\u00fcchbaataryn Batbold", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "S\u00fcchbaataryn Batbold (mongoliska: \u0421\u04af\u0445\u0431\u0430\u0430\u0442\u0430\u0440\u044b\u043d \u0411\u0430\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434), f\u00f6dd 1963, \u00e4r en mongolisk politiker och landets premi\u00e4rminister sedan 2009. Han var tidigare utrikesminister i sin f\u00f6retr\u00e4dares, Sandzjaagijn Bajars, regering.", "id": "Q372202"}, {"name": "Ali Fethi Okyar", "jobs": ["Q193391", "Q82955"], "first_paragraph": "Ali Fethi Okyar, f\u00f6dd 29 april 1880 i Prilep, d\u00f6d 7 maj 1943 i Istanbul, Turkiet, var en diplomat och politiker.", "id": "Q366292"}, {"name": "Carl Benjamin Klunzinger", "jobs": ["Q350979", "Q4205432", "Q1622272"], "first_paragraph": "Carl Benjamin Klunzinger, f\u00f6dd den 18 november 1834 i G\u00fcglingen (W\u00fcrttemberg), d\u00f6d den 21 juni 1914 i Stuttgart, var en tysk zoolog.", "id": "Q70041"}, {"name": "Sofia Dorothea av Brandenburg-Schwedt", "jobs": ["Q1097498"], "first_paragraph": "Sofia Dorothea av Brandenburg-Schwedt, f\u00f6dd 1736, d\u00f6d 1798, var hertiginna av W\u00fcrttemberg. Dotter till markgreve Fredrik Vilhelm av Brandenburg-Schwedt och Sofia Dorothea av Preussen. Kusin till bland andra Fredrik Vilhelm II av Preussen och Gustav III.", "id": "Q255759"}, {"name": "K\u00e1lm\u00e1n Kalocsay", "jobs": ["Q774306", "Q49757", "Q333634", "Q860918"], "first_paragraph": "K\u00e1lm\u00e1n Kalocsay, f\u00f6dd 6 oktober 1891 i Aba\u00fajsz\u00e1nt\u00f3, d\u00f6d 1976, var en ungersk esperantospr\u00e5kig poet, \u00f6vers\u00e4ttare och redakt\u00f6r som hade stort inflytande p\u00e5 esperantolitteraturens utveckling och p\u00e5 spr\u00e5ket sj\u00e4lvt. Hans namn f\u00f6rekommer p\u00e5 esperanto ofta i formen Kolomano.", "id": "Q12628"}, {"name": "Humbert Achamer-Pifrader", "jobs": ["Q185351", "Q40348"], "first_paragraph": "Hubert Victor Emanuel Achamer-Pifrader, ursprungligen Pifrader, f\u00f6dd 21 november 1900 i Sch\u00f6nau i Teplitz, B\u00f6hmen, d\u00f6d 25 april 1945 i Linz, \u00d6sterrike, var en tysk jurist och SS-Oberf\u00fchrer. Han var bef\u00e4lhavare f\u00f6r Einsatzgruppe A fr\u00e5n september 1942 till september 1943.", "id": "Q84535"}, {"name": "Judith Leyster", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Judith Leyster, f\u00f6dd 28 juli 1609 i Haarlem, d\u00f6d 10 februari 1660 i Heemstede, Nederl\u00e4nderna, var en nederl\u00e4ndsk genre- och portr\u00e4ttm\u00e5lare, verksam i Haarlem. Hon var gift med m\u00e5laren Jan Miense Molenaer.", "id": "Q232423"}, {"name": "Tuesday Weld", "jobs": ["Q33999", "Q2259451", "Q10798782", "Q10800557"], "first_paragraph": "Tuesday Weld, f\u00f6dd Susan Ker Weld 27 augusti 1943 i New York, \u00e4r en amerikansk tidigare fotomodell och sk\u00e5despelare.", "id": "Q239818"}, {"name": "Franz Wilhelm Schiertz", "jobs": ["Q42973", "Q1028181"], "first_paragraph": "Franz (eller Frantz) Wilhelm Schiertz, f\u00f6dd den 4 augusti 1813 i Leipzig, d\u00f6d den 6 oktober 1887 i Balestrand, var en tyskf\u00f6dd norsk arkitekt och m\u00e5lare. Han var bror til genrem\u00e5laren August Schiertz.", "id": "Q88357"}, {"name": "Hermann Weyl", "jobs": ["Q170790", "Q169470", "Q4964182", "Q1622272", "Q212980"], "first_paragraph": "Hermann Weyl, f\u00f6dd 9 november 1885 i Elmshorn, Tyskland, d\u00f6d 8 december 1955 i Z\u00fcrich, Schweiz, var en tysk matematiker, fysiker och filosof.", "id": "Q71029"}]