[{"name": "Steve Talley", "jobs": ["Q33999", "Q10800557", "Q10798782"], "first_paragraph": "Steve Talley, f\u00f6dd 12 augusti 1981 i Indianapolis i Indiana, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare.", "id": "Q459380"}, {"name": "Synyster Gates", "jobs": ["Q855091", "Q639669", "Q753110"], "first_paragraph": "Synyster Gates, eg. Brian Elwin Haner ,Jr., f\u00f6dd 7 juli 1981 i Huntington Beach, Kalifornien, USA. Sologitarrist i Avenged Sevenfold (A7X).", "id": "Q342526"}, {"name": "Wayne Krantz", "jobs": ["Q15981151", "Q855091", "Q6168364"], "first_paragraph": "Wayne Krantz, f\u00f6dd 26 juli 1956 i Corvallis, Oregon, \u00e4r en amerikansk jazz fusion-gitarrist som har spelat med namn som Steely Dan, Michael Brecker och Billy Cobham, men \u00e4ven som soloartist.", "id": "Q325319"}, {"name": "Camilla Herrem", "jobs": ["Q13365117"], "first_paragraph": "Camilla Herrem, f\u00f6dd 8 oktober 1986 i Stavanger, \u00e4r en norsk handbollsspelare. Hon \u00e4r h\u00f6gerh\u00e4nt och spelar i anfall som v\u00e4nstersexa.", "id": "Q264681"}, {"name": "Diego Vel\u00e1zquez", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Diego Rodr\u00edguez de Silva y Vel\u00e1zquez, f\u00f6dd 6 juni 1599 i Sevilla, d\u00f6d 6 augusti 1660 i Madrid, var en spansk barockm\u00e5lare. Han var hovm\u00e5lare hos kungen Filip IV av Spanien och \u00e4r en av de mest framst\u00e5ende spanska m\u00e5larna genom tiderna.", "id": "Q297"}, {"name": "Dieter Braun", "jobs": ["Q3014296", "Q10349745"], "first_paragraph": "Dieter Braun, f\u00f6dd 2 februari 1943 i Ulm, Tyskland, \u00e4r en tysk f.d. roadracingf\u00f6rare som blev v\u00e4rldsm\u00e4stare i b\u00e5de i 250GP och 125GP. Han \u00e4r mest ih\u00e5gkommen f\u00f6r att n\u00e4r han vunnit \u00d6sttysklands Grand Prix 1971 f\u00e5tt den v\u00e4sttyska nationalss\u00e5ngen spelad f\u00f6r sig n\u00e4r den \u00f6sttyska publiken b\u00f6rjade sjunga hymnen vilket fick \u00d6sttysklands regering att stryka sitt arrang\u00f6rskap.", "id": "Q63736"}, {"name": "G\u00e9za Gy\u00f3ni", "jobs": ["Q49757", "Q1930187", "Q1234713"], "first_paragraph": "G\u00e9za Gy\u00f3ni, f\u00f6dd 25 juni 1884, d\u00f6d 25 juni 1917, var en ungersk poet.", "id": "Q220273"}, {"name": "Francisco Pacheco", "jobs": ["Q1028181", "Q36180"], "first_paragraph": "Francisco Pacheco, f\u00f6dd (d\u00f6pt den 3 november) 1564, d\u00f6d den 27 november 1644 i Sevilla, var en spansk m\u00e5lare, f\u00f6rfattare och poet. Han utf\u00f6rde best\u00e4llningar f\u00f6r ett flertal religi\u00f6sa institutioner. ", "id": "Q365989"}, {"name": "Karl XIV Johan", "jobs": ["Q82955", "Q47064"], "first_paragraph": "Karl XIV Johan, f\u00f6dd Jean Bernadotte 26 januari 1763 i Pau, B\u00e9arn, Frankrike, d\u00f6d 8 mars 1844 p\u00e5 Stockholms slott, var kung av Sverige och Norge fr\u00e5n 1818, i Norge \u00e4ven k\u00e4nd under regentnamnet Karl III Johan. Han gifte sig den 16 augusti 1798 i Paris med D\u00e9sir\u00e9e Clary, sedermera svensk-norsk drottning under namnet Desideria, sv\u00e4gerska till Napoleons bror Joseph Bonaparte. Vid ankomsten till Sverige 1810 som furste av Ponte Corvo hade hans fullst\u00e4ndiga namn utvecklats till Jean Baptiste Jules (vilket p\u00e5 svenska \u00f6versattes till Johan Baptist Julius, den namnform som anv\u00e4nds i Successionsordningen). Namnet Karl fick han efter adoptivfadern Karl XIII.", "id": "Q52927"}, {"name": "Bunny Berigan", "jobs": ["Q12377274", "Q15981151", "Q806349"], "first_paragraph": "Bunny Berigan, f\u00f6dd Roland Bernard Berigan, den 2 november 1908 i Hilbert i Wisconsin, d\u00f6d 2 juni 1942 i New York, var amerikansk jazzmusiker, trumpetare. Han var en av 1930-talets fr\u00e4msta solister med en personlig, Louis Armstrong-inspirerad stil. Han spelade i flera olika orkestrar, och ledde tidvis ocks\u00e5 en egen orkester. I den l\u00e5nga rad av skivinspelningar som han medverkade i m\u00e4rks Vernon Dukes komposition I can't get started, som tillh\u00f6r klassikerna inom jazzen.", "id": "Q491100"}, {"name": "Dea Loher", "jobs": ["Q214917", "Q36180", "Q482980"], "first_paragraph": "Dea Loher, f\u00f6dd 20 april 1964 i Traunstein i Bayern, \u00e4r en tysk dramatiker och prosaf\u00f6rfattare.", "id": "Q72224"}]