[{"name": "Karl Eberhard Sch\u00f6ngarth", "jobs": ["Q16533", "Q185351"], "first_paragraph": "Karl Georg Eberhard Sch\u00f6ngarth, f\u00f6dd 22 april 1903 i Leipzig, d\u00f6d 16 maj 1946 i Hameln, var en tysk promoverad jurist och SS-Brigadef\u00fchrer. Under andra v\u00e4rldskriget var han bef\u00e4lhavare f\u00f6r Sicherheitspolizei (Sipo) och Sicherheitsdienst (SD) i Generalguvernementet och deltog i Wannseekonferensen.", "id": "Q61000"}, {"name": "H\u00fcseyin \u00d6zkan", "jobs": ["Q6665249"], "first_paragraph": "H\u00fcseyin \u00d6zkan, f\u00f6dd den 20 januari 1972 i Argun i Tjetjenien, \u00e4r en rysk och d\u00e4refter turkisk judout\u00f6vare.", "id": "Q153079"}, {"name": "Anna av \u00d6sterrike", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Anna Maria Mauricia av \u00d6sterrike (franska: Anne d'Autriche) f\u00f6dd 22 september 1601, d\u00f6d 20 januari 1666, drottning av Frankrike, gift med kung Ludvig XIII av Frankrike. Hon var Frankrikes regent tre g\u00e5nger: som st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande regent under sin makes fr\u00e5nvaro 1620 och 1622, och slutligen under sin son Ludvig XIV:s minder\u00e5righet, fr\u00e5n 1643 till 1651, d\u00e5 kardinal Mazarin var minister.", "id": "Q151209"}, {"name": "Bernard-Henri L\u00e9vy", "jobs": ["Q4964182", "Q36180", "Q2516866", "Q2526255", "Q28389", "Q1930187", "Q6625963"], "first_paragraph": "Bernard-Henri L\u00e9vy, f\u00f6dd 5 november 1948 i B\u00e9ni-Saf, Algeriet, \u00e4r en fransk f\u00f6retagare, politiker, f\u00f6rfattare och filosof.", "id": "Q313509"}, {"name": "Gianmaria Bruni", "jobs": ["Q10349745"], "first_paragraph": "Gianmaria \"Gimmi\" Bruni, f\u00f6dd 30 maj 1981 i Rom, \u00e4r en professionell italiensk racerf\u00f6rare och fabriksf\u00f6rare f\u00f6r Porsche i FIA World Endurance Championship.", "id": "Q173190"}, {"name": "Hans Georg N\u00e4geli", "jobs": ["Q36834", "Q14915627"], "first_paragraph": "Hans Georg N\u00e4geli, f\u00f6dd den 26 maj 1773 i kantonen Z\u00fcrich, d\u00f6d den 26 december 1836 i Z\u00fcrich, var en schweizisk musiker. ", "id": "Q672548"}, {"name": "Joe Cole", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Joseph \"Joe\" John Cole, f\u00f6dd 8 november 1981 i Romford, Essex, \u00e4r en engelsk fotbollsspelare som spelar f\u00f6r Tampa Bay Rowdies. Han \u00e4r en h\u00f6gerfotad mittf\u00e4ltare som kan spela centralt eller p\u00e5 b\u00e5da kanterna. Cole slog igenom tidigt i West Ham och s\u00e5gs l\u00e4nge som Englands stora talang. Han ingick i Englands trupp till VM 2002, VM 2006 och VM 2010 samt EM 2004. ", "id": "Q184946"}, {"name": "Rainer Sch\u00fcttler", "jobs": ["Q10833314", "Q13219424"], "first_paragraph": "Rainer Sch\u00fcttler, f\u00f6dd 25 april 1976 i Korbach, d\u00e5varande V\u00e4sttyskland, \u00e4r en tysk h\u00f6gerh\u00e4nt f\u00f6re detta professionell tennisspelare.", "id": "Q76760"}, {"name": "Axel Corti", "jobs": ["Q2526255", "Q28389", "Q2722764", "Q33999"], "first_paragraph": "Axel Corti, f\u00f6dd 7 maj 1933 i Paris Frankrike, d\u00f6d 29 december 1993 i Oberndorf b. Salzburg \u00d6sterrike, var en \u00f6sterrikisk sk\u00e5despelare, regiss\u00f6r och manusf\u00f6rfattare. ", "id": "Q85008"}, {"name": "Larry Van Kriedt", "jobs": ["Q7622988", "Q855091"], "first_paragraph": "Larry Van Kriedt, f\u00f6dd 1954 i USA, \u00e4r en amerikansk musiker som tillh\u00f6rde rockbandet AC/DC:s originalupps\u00e4ttning 1973, d\u00e4r han spelade bas.", "id": "Q555131"}, {"name": "Parmigianino", "jobs": ["Q1028181", "Q1925963"], "first_paragraph": "Parmigianino (egentligen Girolamo Francesco Maria Mazzola), f\u00f6dd 11 januari 1503 i Parma, d\u00f6d 24 augusti 1540 i Casalmaggiore, Lombardiet, var en italiensk manieristisk m\u00e5lare och grav\u00f6r, uppkallad efter sin f\u00f6delsestad Parma. Han var son till Filippo Mazzola.", "id": "Q9348"}]