[{"name": "Shk\u00eblzen Gashi", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Shk\u00eblzen Taib Gashi, född 15 juli 1988 i Z\u00fcrich, \u00e4r en schweiziskfödd albansk fotbollsspelare som spelar för den amerikanska klubben Colorado Rapids och Albaniens fotbollslandslag. ", "id": "Q203816"}, {"name": "Richard Kleindienst", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Richard Gordon Kleindienst, född 5 augusti 1923 i Winslow, Arizona, död 3 februari 2000 i Prescott, Arizona, var en amerikansk statstj\u00e4nsteman, jurist och republikansk politiker.", "id": "Q521427"}, {"name": "Bartolomeo Borghesi", "jobs": ["Q2004963", "Q3621491", "Q201788"], "first_paragraph": "Bartolomeo Borghesi, född 11 juli 1781, död 16 april 1860, var en italiensk antikforskare och en huvudfigur i skapandet av vetenskapen numismatik.", "id": "Q581258"}, {"name": "Lukas Klapfer", "jobs": ["Q13382605"], "first_paragraph": "Lukas Klapfer, född 25 december 1985 i Eisenerz, \u00e4r en idrottare från \u00d6sterrike som deltar i Nordisk kombination.", "id": "Q581802"}, {"name": "Uladzimir Jarmosjyn", "jobs": ["Q81096", "Q82955"], "first_paragraph": "Uladzimir Vasilevitj Jarmosjyn (vitryska: \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u0301\u043c\u0456\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0456\u0301\u043b\u0435\u0432\u0456\u0447 \u042f\u0440\u043c\u043e\u0301\u0448\u044b\u043d; \u0142acinka: U\u0142adzimier Vasilievi\u010d Jarmo\u0161yn; ryska: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0440\u043c\u043e\u0301\u0448\u0438\u043d, Vladimir Vasiljevitj Jermosjin), född den 26 oktober 1942 i Pronsk, Ryska SFSR, Sovjetunionen (nuvarande oblastet Rjazan, Ryssland), \u00e4r en vitrysk politiker och som har varit Vitrysslands premi\u00e4rminister 14 mars 2000\u20131 oktober 2001. Han utsågs till tillförordnande premi\u00e4rminister 18 februari 2000.", "id": "Q712434"}, {"name": "Ulla Trenter", "jobs": ["Q482980", "Q36180"], "first_paragraph": "Ulla Elisabet Trenter Palm, född Anderson 18 december 1936 i Stockholm, \u00e4r en svensk författare och övers\u00e4ttare. ", "id": "Q434219"}, {"name": "Gillian O'Sullivan", "jobs": ["Q11513337"], "first_paragraph": "Gillian O'Sullivan, född den 21 augusti 1976, \u00e4r en irl\u00e4ndsk före detta friidrottare som t\u00e4vlade i gång.", "id": "Q447794"}, {"name": "Joachim Dietrich Brandis", "jobs": ["Q39631", "Q1622272"], "first_paragraph": "Joachim Dietrich Brandis, född 12 mars 1762 i Hildesheim, död 29 april 1845, var en tysk-dansk l\u00e4kare, far till Christian August Brandis.", "id": "Q91082"}, {"name": "Susanne Wiest", "jobs": ["Q15253558", "Q82955"], "first_paragraph": "Susanne Wiest, född den 16 januari 1967, \u00e4r en tysk basinkomstaktivist och dagmamma från Greifswald (ursprungligen från Dillingen an der Donau). Hon blev k\u00e4nd för allm\u00e4nheten 2009 genom en namninsamling (online) för basinkomst riktat till den Förbundsdagen (Bundestag). 52.973 personer skrev under namninsamlingen och för första gången sedan namninsamlingar online införts 2005 bröt servern som projektet låg på ihop. På grund av os\u00e4kerheten om hur många personer som uteslutits från att kunna delta i namninsamlingen på grund av de tekniska svårigheterna så godk\u00e4ndes en offentlig utfrågning i Förbundsdagen. Utfrågningen \u00e4gde rum måndag den 8 november 2010. I efterdyningarna av utfrågningen inbjöds Wiest till många framtr\u00e4danden i medierna. I parlamentsvalet 2009 st\u00e4llde Susanne Wiest upp som oberoende kandidat för valkretsen Greifswald\u2013Demmin\u2013Ostvorpommern och nådde 1,2 procent av den prim\u00e4ra omröstningen d\u00e4r. ", "id": "Q87450"}, {"name": "Adolf Seger", "jobs": ["Q19595175"], "first_paragraph": "Adolf Seger, född den 2 januari 1945 i Freiburg im Breisgau, Tyskland, \u00e4r en v\u00e4sttysk brottare som tog OS-brons i mellanviktsbrottning i fristilsklassen 1972 i M\u00fcnchen och d\u00e4refter OS-brons igen i samma viktklass 1976 i Montr\u00e9al. ", "id": "Q319402"}, {"name": "Manfred Wörner", "jobs": ["Q82955", "Q185351", "Q193391"], "first_paragraph": "Manfred Hermann Wörner, född 9 december 1934 i Stuttgart (i nuvarande Baden-W\u00fcrttemberg) i Tyskland, död 13 augusti 1994 i Bryssel, Belgien, var en tysk politiker och diplomat. Han tj\u00e4nstgjorde som V\u00e4sttysklands försvarsminister mellan 1982 och 1988. Han tj\u00e4nstgjorde sedan som Nato:s sjunde generalsekreterare 1988-1994.", "id": "Q60777"}]