[{"name": "Akinori Nishizawa", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Akinori Nishizawa (\u897f\u6fa4 \u660e\u8a13), f\u00f6dd 18 juni 1976 i Shizuoka i Japan, \u00e4r en japansk f\u00f6re detta fotbollsspelare som spelade som anfallare. Under sin karri\u00e4r spelade han en st\u00f6rre tid i det japanska laget Cerezo Osaka men har \u00e4ven spelat f\u00f6r RCD Espanyol i Spanien samt Bolton Wanderers i England. Han representerade det japanska landslaget i bland annat fotbolls-VM 2002.", "id": "Q678173"}, {"name": "Fanny Chmelar", "jobs": ["Q4144610"], "first_paragraph": "Fanny Chmelar, f\u00f6dd 31 oktober 1985, \u00e4r en alpin skid\u00e5kare fr\u00e5n Tyskland. Hennes b\u00e4sta individuella resultat i v\u00e4rldscupen \u00e4r en andra plats i slalom den 13 mars 2009 i \u00c5re, Sverige. Hon debuterade i v\u00e4rldscupen 29 december 2005.", "id": "Q62157"}, {"name": "Raymond Poincar\u00e9", "jobs": ["Q82955", "Q40348", "Q1930187"], "first_paragraph": "Raymond Nicolas Landry Poincar\u00e9, f\u00f6dd 20 augusti 1860 i Bar-le-Duc, d\u00f6d 15 oktober 1934 i Paris, var en fransk politiker. Poincar\u00e9 var Frankrikes president 1913\u20131920, samt konseljpresident 1912\u20131913, 1922\u20131924 och 1926\u20131929. Han var Frankrikes president under F\u00f6rsta v\u00e4rldskriget.", "id": "Q191974"}, {"name": "Roland Freisler", "jobs": ["Q16533", "Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Roland Freisler, f\u00f6dd 30 oktober 1893 i Celle, d\u00f6d 3 februari 1945 i Berlin, var en tysk domare och ordf\u00f6rande f\u00f6r Volksgerichtshof 1942\u20131945. Freisler var i Nazityskland ansvarig f\u00f6r tusentals d\u00f6dsdomar och domare i skenr\u00e4tteg\u00e5ngar, bland annat mot motst\u00e5ndsgruppen Vita rosen och i processen mot 20 juli-gruppen. Freisler var Brigadef\u00fchrer i Nationalsozialistisches Kraftfahrkorps (NSKK).", "id": "Q57601"}, {"name": "Abbakka Chowta", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Abbakka Chowta, f\u00f6dd ok\u00e4nt \u00e5r, d\u00f6d cirka 1570, var en indisk monark, drottning av Ullal, mellan cirka 1525 och 1570. Hon \u00e4r ber\u00f6md f\u00f6r sitt motst\u00e5nd mot portugiserna och har kallats \"Indiens f\u00f6rsta kvinnliga frihetsk\u00e4mpe\". Under sin samtid var hon k\u00e4nd som \"den or\u00e4dda drottningen\". I Karnataka firas hon j\u00e4msides med Rani Kittur Chennamma, Keladi Chennamma och Onake Obavva som en del i gruppen av Indiens fr\u00e4msta kvinnliga frihetshj\u00e4ltar. ", "id": "Q717732"}, {"name": "Lisa Goldstein", "jobs": ["Q10798782", "Q2259451", "Q10800557", "Q33999"], "first_paragraph": "Lisa Goldstein, f\u00f6dd 30 juli 1981 p\u00e5 Long Island i New York, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelerska. Hon \u00e4r mest k\u00e4nd f\u00f6r rollen som Millicent Huxtable i One Tree Hill.", "id": "Q457927"}, {"name": "Martin Niem\u00f6ller", "jobs": ["Q1234713", "Q49757", "Q3492027", "Q1397808", "Q16323111"], "first_paragraph": "Martin Niem\u00f6ller, f\u00f6dd 14 januari 1892 i Lippstadt, d\u00f6d 6 mars 1984 i Wiesbaden, var en tysk teolog och antinazist, k\u00e4nd f\u00f6r dikten \"F\u00f6rst kom de ...\".", "id": "Q153839"}, {"name": "Ari Behn", "jobs": ["Q36180"], "first_paragraph": "Ari Mikael Behn, ursprungligen Bj\u00f8rshol, f\u00f6dd 30 september 1972 i \u00c5rhus, \u00e4r en norsk f\u00f6rfattare som sedan 2002 \u00e4r gift med den norska prinsessan M\u00e4rtha Louise. Den 5 augusti 2016 meddelade norska kungahuset att prinsessan M\u00e4rtha Louise och Ari Behn ska skiljas och d\u00e4refter ha gemensam v\u00e5rdnad om barnen.", "id": "Q472623"}, {"name": "Hermann H\u00f6fle", "jobs": ["Q189290"], "first_paragraph": "Tv\u00e5 personer inom SS bar namnet Hermann H\u00f6fle:", "id": "Q1424983"}, {"name": "Paul Broca", "jobs": ["Q39631", "Q10872101", "Q4773904", "Q783906", "Q864503", "Q82955"], "first_paragraph": "Paul Broca, f\u00f6dd 28 juni 1824, d\u00f6d 9 juli 1880, var en fransk antropolog och neurolog.", "id": "Q311276"}, {"name": "Carl Freiherr von Langen", "jobs": ["Q36180", "Q13381458"], "first_paragraph": "Carl Friedrich von Langen-Parow, f\u00f6dd 25 juli 1887 i Klein Belitz, d\u00f6d 2 augusti 1934 i Potsdam, var en tysk ryttare.", "id": "Q536568"}]