[{"name": "Julie Bondeli", "jobs": ["Q36180", "Q3068305"], "first_paragraph": "Julie Bondeli, född 1 januari 1732 i Bern, död 8 augusti 1778 i Neuch\u00e2tel, var en schweizisk salongsv\u00e4rd. ", "id": "Q116773"}, {"name": "Julius Streicher", "jobs": ["Q82955", "Q1930187", "Q2516866"], "first_paragraph": "Julius Streicher, född 12 februari 1885 i Fleinhausen, död 16 oktober 1946 i N\u00fcrnberg, var en tysk nazistisk politiker. Han var grundare och utgivare av den starkt antisemitiska tidningen Der St\u00fcrmer. Från 1929 till 1940 var Streicher Gauleiter i Gau Franken.", "id": "Q76984"}, {"name": "Thomas Bragg", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Thomas Bragg, född 9 november 1810 i Warrenton, North Carolina, död 21 januari 1872 i Raleigh, North Carolina, var en politiker både i Amerikas förenta stater och i Amerikas konfedererade stater. Han var guvernör i North Carolina 1855\u20131859. Han representerade sedan North Carolina i USA:s senat 1859\u20131861. Han var CSA:s justitieminister 1861\u20131862. Han var \u00e4ldre bror till Braxton Bragg.", "id": "Q711521"}, {"name": "Angelo Parisi", "jobs": ["Q6665249"], "first_paragraph": "Angelo Parisi, född den 3 januari 1953 i Arpino, Italien, \u00e4r en brittisk och d\u00e4refter fransk judoutövare.", "id": "Q536340"}, {"name": "Celestinus IV", "jobs": ["Q193391", "Q2259532", "Q250867"], "first_paragraph": "Celestinus IV, född Goffredo da Castiglione i Milano, död 10 november 1241, var påve från den 25 oktober till sin död femton dagar senare, den 10 november 1241. ", "id": "Q171238"}, {"name": "Johanna Spyri", "jobs": ["Q36180", "Q6625963", "Q4853732"], "first_paragraph": "Johanna Spyri, född 12 juni 1827 i Hirzel i kantonen Z\u00fcrich som Johanna Louise Heusser, död 7 juli 1901 i Z\u00fcrich, var en schweizisk författare. Hon var mest produktiv som författare av ungdomsböcker och \u00e4r mest k\u00e4nd för sina böcker om den för\u00e4ldralösa alpflickan Heidi.", "id": "Q123053"}, {"name": "Sieneke Peeters", "jobs": ["Q177220"], "first_paragraph": "Sieneke Peeters, född 1 april 1992 i Nijmegen, Nederl\u00e4nderna, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk sångerska, som representerade Nederl\u00e4nderna med sitt bidrag Ik ben verliefd (Sha-La-Lie), i Eurovision Song Contest 2010. Hon lyckades dock inte ta sitt land till finalen den 29 maj då hon åkte ut i semifinalen.", "id": "Q237408"}, {"name": "\u017dydr\u016bnas Ilgauskas", "jobs": ["Q3665646"], "first_paragraph": "\u017dydr\u016bnas Ilgauskas, född 5 juni 1975 i Kaunas, \u00e4r litauisk en före detta basketspelare. Han \u00e4r 2,21 m lång. Han spelade som center i NBA 14 s\u00e4songer för Cleveland Cavaliers och en s\u00e4song för Miami Heat.", "id": "Q72353"}, {"name": "Chuck Daly", "jobs": ["Q5137571", "Q3665646"], "first_paragraph": "Charles Jerome \"Chuck\" Daly, född 20 juli 1930 i St. Marys i Pennsylvania, död 9 maj 2009 i Jupiter i Florida, var en amerikansk baskettr\u00e4nare. Under sina 14 s\u00e4songer, som huvudtr\u00e4nare i NBA blev han m\u00e4stare två gånger med Detroit Pistons (1989 och 1990). Chuck Daly var huvudtr\u00e4nare för \"The Dream Team\" vid OS 1992 i Barcelona.", "id": "Q176263"}, {"name": "Jonatan Johansson", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Jonatan Johansson kan syfta på:", "id": "Q415447"}, {"name": "Lee Evans", "jobs": ["Q4009406"], "first_paragraph": "Lee Edward Evans, född 25 februari 1947 i Madera i Kalifornien, \u00e4r en amerikansk före detta friidrottare och vinnare av två guldmedaljer (400 meter och stafett 4 x 400 meter) vid 1968 år Olympiska spel i Mexico City. I 400-metersfinalen blev han och silvermedaljören Larry James de två första i v\u00e4rlden under 44 sekunder på str\u00e4ckan med tiderna 43,86 och 43,97.", "id": "Q354301"}]