[{"name": "Sabine Az\u00e9ma", "jobs": ["Q33999", "Q2526255", "Q10800557"], "first_paragraph": "Sabine Az\u00e9ma, f\u00f6dd 20 september 1949 i Paris, Frankrike, \u00e4r en C\u00e9sarbel\u00f6nad sk\u00e5despelerska och regiss\u00f6r.", "id": "Q106592"}, {"name": "Amanda Ooms", "jobs": ["Q33999", "Q483501", "Q10800557"], "first_paragraph": "Amanda Francisca Ooms, f\u00f6dd 5 september 1964 i Kr\u00e5ksm\u00e5la f\u00f6rsamling i Kalmar l\u00e4n, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk-svensk sk\u00e5despelare, f\u00f6rfattare och konstn\u00e4r.", "id": "Q454032"}, {"name": "Elisabet I av Luxemburg", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Elisabet I av Luxemburg, f\u00f6dd 1390, d\u00f6d 1451, var en monark (hertiginna) \u00f6ver Luxemburg fr\u00e5n 1411 till 1443. Hon var dotter till den svenska prinsessan Richardis Katarina av Mecklenburg och kejsar Karl IV:s tredje son Johan av B\u00f6hmen (1370-1396), markgreve av M\u00e4hren och hertig av G\u00f6rlitz.", "id": "Q266265"}, {"name": "Phil Manzanera", "jobs": ["Q855091", "Q753110", "Q183945"], "first_paragraph": "Phil Manzanera, eg. Philip Targett-Adams, f\u00f6dd 31 januari 1951 i London, \u00e4r en brittisk rockgitarrist. Manzanera \u00e4r p\u00e5 m\u00f6dernet av colombiansk h\u00e4rkomst vilket gjorde att han som barn vistades en del i Centralamerika. Han \u00e5terv\u00e4nde senare till Storbritannien. ", "id": "Q362333"}, {"name": "Anna Grodzka", "jobs": ["Q82955", "Q15253558"], "first_paragraph": "Anna Grodzka, f\u00f6dd Krzysztof Bogdan B\u0119gowski 16 mars 1954 i Otwock, \u00e4r en polsk politiker och parlamentsledamot.", "id": "Q442804"}, {"name": "Job von Witzleben", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Karl Ernst Job Wilhelm von Witzleben, f\u00f6dd 20 juli 1783 i Halberstadt, d\u00f6d 9 juli 1837 i Berlin, var en preussisk milit\u00e4r.", "id": "Q213781"}, {"name": "Theodor von Frimmel", "jobs": ["Q1792450", "Q14915627", "Q20198542", "Q864380", "Q36834"], "first_paragraph": "Theodor von Frimmel, f\u00f6dd 15 december 1853 i Amstetten, d\u00f6d 25 december 1928 i Wien, var en \u00f6sterrikisk konst- och musikhistoriker.", "id": "Q84994"}, {"name": "Daniel Colladon", "jobs": ["Q169470", "Q1622272", "Q205375"], "first_paragraph": "Johann Daniel (eller Jean-Daniel) Colladon, f\u00f6dd 15 december 1802, d\u00f6d 30 juni 1893, var en schweizisk fysiker och ingenj\u00f6r.", "id": "Q115741"}, {"name": "August Corda", "jobs": ["Q2374149", "Q2487799", "Q39631"], "first_paragraph": "August Karl Joseph Corda, f\u00f6dd 22 oktober 1809 i Reichenberg, B\u00f6hmen, d\u00f6d i september 1849 i Atlanten, var en \u00f6sterrikisk botaniker och paleontolog.", "id": "Q624998"}, {"name": "Drew MacIntyre", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Drew MacIntyre, f\u00f6dd 24 juni 1983, \u00e4r en kanadensisk professionell ishockeym\u00e5lvakt som spelar f\u00f6r Carolina Hurricanes i NHL. Han har tidigare representerat Buffalo Sabres, Atlanta Thrashers, Vancouver Canucks och Toronto Maple Leafs.", "id": "Q447045"}, {"name": "Tarjei B\u00f8", "jobs": ["Q16029547"], "first_paragraph": "Tarjei B\u00f8, f\u00f6dd den 29 juli 1988 i skidorten Stryn, \u00e4r en norsk skidskytt som t\u00e4vlat i v\u00e4rldscupen sedan 2009. ", "id": "Q120479"}]