[{"name": "Rudolf Rahn", "jobs": ["Q193391"], "first_paragraph": "Rudolf Rahn, f\u00f6dd 16 mars 1900 i Ulm, d\u00f6d 7 januari 1975 i D\u00fcsseldorf, var en tysk diplomat. Under andra v\u00e4rldskrigets senare del var han Tysklands befullm\u00e4ktigade i Italienska sociala republiken.", "id": "Q216268"}, {"name": "Daniel Adlung", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Daniel Adlung, f\u00f6dd 1 oktober 1987 i F\u00fcrth, \u00e4r en tysk fotbollsspelare (mittf\u00e4ltare) som spelar f\u00f6r Adelaide United.", "id": "Q659681"}, {"name": "Jules Vall\u00e8s", "jobs": ["Q1930187", "Q36180", "Q6625963", "Q18814623", "Q1780490", "Q82955", "Q23305046"], "first_paragraph": "Jules Vall\u00e8s, f\u00f6dd 1832, d\u00f6d 1885, var en fransk journalist och f\u00f6rfattare. Han var \u00f6vertygad kommunist och deltog aktivt i Pariskommunen. Efter Kommunens nederlag i kriget mot regeringstrupperna och uppl\u00f6sning den 28 maj 1871 satte han sig i s\u00e4kerhet genom att fly till London. Regeringens allm\u00e4nna amnesti f\u00f6r kommunarderna gjorde att Vall\u00e8s 1880 kunde \u00e5terv\u00e4nda till Paris d\u00e4r han fortsatte sin g\u00e4rning som radikal journalist och f\u00f6rfattare. ", "id": "Q551597"}, {"name": "Regino", "jobs": ["Q3330547", "Q16031530", "Q14915627", "Q36180", "Q21402640"], "first_paragraph": "Regino, f\u00f6dd omkring 840, d\u00f6d 915 i Trier, var en tysk kr\u00f6nikeskrivare. ", "id": "Q455874"}, {"name": "Thomas Tellefsen", "jobs": ["Q486748", "Q36834"], "first_paragraph": "Thomas Dyke Auckland Tellefsen, f\u00f6dd 26 november 1823 i Trondheim, d\u00f6d 6 oktober 1874 i Paris, var en norsk pianist och tons\u00e4ttare. ", "id": "Q351878"}, {"name": "Anna av Pfalz", "jobs": [], "first_paragraph": "Anna av Pfalz (I Tjeckien kallad: Anna Falck\u00e1), f\u00f6dd 26 september 1329, d\u00f6d 2 februari 1353 i Prag, var en drottning av B\u00f6hmen, gift med kung Karl av B\u00f6hmen. Hon var dotter till prins Rudolf av Bayern, greve av Pfalz, och Anna av Tyrolen. Hennes far och blivande make l\u00e5g sedan l\u00e4nge i konflikt, och hennes \u00e4ktenskap arrangerades som en fredspakt. Vigseln \u00e4gde rum i mars 1349, i november kr\u00f6ntes hon till drottning, och i januari 1350 f\u00f6dde hon en son och tronarvinge. Anna beskrivs som en sk\u00f6nhet.", "id": "Q63373"}, {"name": "Ivo Andri\u0107", "jobs": ["Q36180", "Q6625963", "Q193391", "Q49757", "Q11774202"], "first_paragraph": "Ivan \"Ivo\" Andri\u0107, f\u00f6dd 9 oktober 1892 i Dolac n\u00e4ra Travnik i \u00d6sterrike-Ungern (nuvarande Bosnien och Hercegovina), d\u00f6d 13 mars 1975 i Belgrad i d\u00e5varande SFR Jugoslavien (nuvarande Serbien), var en jugoslavisk f\u00f6rfattare och orientalist. Han tilldelades Nobelpriset i litteratur 1961.", "id": "Q47561"}, {"name": "Aurela Ga\u00e7e", "jobs": ["Q177220"], "first_paragraph": "Aurela Ga\u00e7e (ibland k\u00e4nd under initialerna AG), f\u00f6dd 16 oktober 1974 i Llakatundi i Vlor\u00eb prefektur, \u00e4r en albansk s\u00e5ngerska. Ga\u00e7e \u00e4r en av Albaniens mest framst\u00e5ende s\u00e5ngerskor och har vunnit Festivali i K\u00ebng\u00ebs vid tre tillf\u00e4llen. Hon har \u00e4ven utsetts till Albaniens b\u00e4sta s\u00e5ngerska vid Balkan Music Awards. Mellan 2013 och 2014 var Ga\u00e7e en av jurymedlemmarna i TV-programmet The Voice of Albania.", "id": "Q229789"}, {"name": "Marie Glory", "jobs": ["Q33999", "Q10800557"], "first_paragraph": "Marie Glory, f\u00f6dd 3 mars 1905 i Mortagne-au-Perche, d\u00f6d 24 januari 2009 i Cannes. Fransk sk\u00e5despelerska. Fram till 1927 upptr\u00e4dde hon under namnet Arlette Genny.", "id": "Q435088"}, {"name": "Monica Ali", "jobs": ["Q36180", "Q6625963"], "first_paragraph": "Monica Ali, f\u00f6dd den 20 oktober 1967, \u00e4r en brittisk f\u00f6rfattare.", "id": "Q464960"}, {"name": "G\u00e9rard Larrousse", "jobs": ["Q81096", "Q10349745"], "first_paragraph": "G\u00e9rard Larrousse, f\u00f6dd 23 maj 1940 i Lyon, \u00e4r en fransk tidigare racerf\u00f6rare och formel 1-stall\u00e4gare.", "id": "Q171768"}]