[{"name": "Lovisa Henrietta av Oranien-Nassau", "jobs": ["Q82955", "Q12362622"], "first_paragraph": "Lovisa Henrietta av Oranien-Nassau, nederl\u00e4ndska: Louise Henri\u00ebtte van Nassau, tyska: Luise Henriette von Oranien, f\u00f6dd 7 december 1627 i Haag, d\u00f6d 18 juni 1667 p\u00e5 Berlins stadsslott, var genom sitt \u00e4ktenskap med Fredrik Vilhelm av Brandenburg kurfurstinna av Brandenburg 1646-67. Hon var mor till kung Fredrik I av Preussen.", "id": "Q196301"}, {"name": "\u00c0strid Berg\u00e8s-Frisbey", "jobs": ["Q33999", "Q4610556", "Q10800557"], "first_paragraph": "\u00c0strid Berg\u00e8s-Frisbey, f\u00f6dd 26 maj 1986 i Barcelona, \u00e4r en spansk-fransk sk\u00e5despelare som har varit med i bland annat Pirates of the Caribbean: I fr\u00e4mmande farvatten, d\u00e4r hon spelade sj\u00f6jungfrun Syrena, och El sexo de los \u00e1ngeles.", "id": "Q234015"}, {"name": "Francisco Javier de El\u00edo", "jobs": ["Q4991371", "Q82955", "Q47064"], "first_paragraph": "Francisco Javier de El\u00edo, f\u00f6dd 1767 i Pamplona, d\u00f6d 1822 i Valencia, var en spansk general och guvern\u00f6r i Montevideo. Han var far till Joaquin de El\u00edo y Ezpeleta.", "id": "Q48684"}, {"name": "Jelena Vesnina", "jobs": ["Q10833314"], "first_paragraph": "Jelena Vesnina, f\u00f6dd 1 augusti 1986 i Lvov, Ukrainska SSR, Sovjetunionen \u00e4r en rysk h\u00f6gerh\u00e4nt professionell tennisspelare.", "id": "Q634844"}, {"name": "Maud Olofsson", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Maud Elisabeth Olofsson, f\u00f6dd Olsson 9 augusti 1955 i Arn\u00e4svall, Arn\u00e4s socken i \u00c5ngermanland, \u00e4r en svensk politiker (centerpartist). Hon var partiledare f\u00f6r Centerpartiet mellan 19 mars 2001 och 23 september 2011, riksdagsledamot mellan 2002 och 2011 och n\u00e4ringsminister mellan 2006 och 2011. Under mandatperioden 2006-2010 var hon \u00e4ven vice statsminister.", "id": "Q253640"}, {"name": "Andreas Bild", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Per Andreas Bild, f\u00f6dd 3 oktober 1971 \u00e4r en svensk fotbollsspelare, mittf\u00e4ltare. Bror till Fredrik Bild, son till Per-Olof Bild och \u00e4ven sl\u00e4kt med Harry Bild. Andreas \u00e4r gift med dansaren Maria Bild (f\u00f6dd Karlsson).", "id": "Q496153"}, {"name": "Adolf Lasson", "jobs": ["Q4964182", "Q1622272"], "first_paragraph": "Adolf Lasson, f\u00f6dd den 13 mars 1832 i Strelitz, d\u00f6d den 20 december 1917 i Berlin, var en tysk filosof. Han var far till teologen Georg Lasson. ", "id": "Q90647"}, {"name": "Jacqueline du Bief", "jobs": ["Q13219587"], "first_paragraph": "Jacqueline du Bief, f\u00f6dd 4 december 1930 i Paris, \u00e4r en fransk f\u00f6re detta konst\u00e5kare.", "id": "Q268287"}, {"name": "Zeng Qinghong", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Zeng Qinghong, f\u00f6dd 1939 i Jing h\u00e4rad, Anhui, \u00e4r en kinesisk kommunistisk politiker p\u00e5 ledande niv\u00e5. Han var Folkrepubliken Kinas vice president 2003 till 2008 och satt i det m\u00e4ktiga politbyr\u00e5ns st\u00e4ndiga utskott mellan 2002 och 2007. \u00c4ven om han har g\u00e5tt i pension anses han vara en viktig allierad till f\u00f6rre generalsekreteraren Jiang Zemin.", "id": "Q189519"}, {"name": "Teller Ammons", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Teller Ammons, f\u00f6dd 3 december 1895 i Denver, d\u00f6d 16 januari 1972 i Denver, var en amerikansk demokratisk politiker. Han var guvern\u00f6r i delstaten Colorado 1937\u20131939. Han var son till Elias M. Ammons som var delstatens guvern\u00f6r 1913\u20131915.", "id": "Q377534"}, {"name": "Gianni Infantino", "jobs": ["Q185351", "Q1328323", "Q40348", "Q1255921", "Q82955"], "first_paragraph": "Gianni Vincenzo Infantino f\u00f6dd 23 mars 1970 i Brig, \u00e4r en schweizisk-italiensk jurist och idrottsledare.", "id": "Q124138"}]