[{"name": "Jonathan Biabiany", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Jonathan Ludovic Biabiany, född 28 april 1988 i Paris, \u00e4r en fransk fotbollsspelare (anfallare) som för n\u00e4rvarande spelar för Inter i italienska Serie A.", "id": "Q369551"}, {"name": "Harvey Pekar", "jobs": ["Q20870256", "Q18814623", "Q36180", "Q1350157", "Q1930187"], "first_paragraph": "Harvey Lawrence Pekar, född 8 oktober 1939, död 12 juli 2010, var en amerikansk författare av undergroundserier, musikkritiker och mediapersonlighet. Han \u00e4r mest k\u00e4nd för sin sj\u00e4lvbiografiska serietidning American Splendor som han påbörjade 1972. Det första numret av tidningen gavs ut 1976. Pekar illustrerade inte sj\u00e4lv serien utan det arbetet sköttes av ett antal konstn\u00e4rer under årens lopp. \u00c5r 2003 producerades en film med samma namn som handlade om Pekars liv.", "id": "Q440073"}, {"name": "Gustave Eiffel", "jobs": ["Q13582652", "Q42973", "Q131524", "Q81096", "Q289612"], "first_paragraph": "Alexandre Gustave Eiffel, född 15 december 1832 i Dijon i Bourgogne, död 27 december 1923 i Paris, var en fransk ingenjör, arkitekt och specialist på metallkonstruktioner. Han \u00e4r mest k\u00e4nd för att ha konstruerat Eiffeltornet i Paris inför v\u00e4rldsutst\u00e4llningen 1889 och tidigare år 1881 stommen till Frihetsgudinnan i New York.", "id": "Q20882"}, {"name": "Pak Yung-Sun", "jobs": ["Q13382519"], "first_paragraph": "Pak Yung-Sun, född den 22 augusti 1956 i Norra Pyongan, Nordkorea, död 14 juli 1987, var en nordkoreansk bordtennisspelare.", "id": "Q513352"}, {"name": "Anselm Feuerbach", "jobs": ["Q1028181", "Q1622272"], "first_paragraph": "Anselm Feuerbach, född 12 september 1829 i Speyer, död 4 januari 1880 i Venedig, var en tysk konstn\u00e4r, son till Joseph Anselm Feuerbach.", "id": "Q250194"}, {"name": "Capleton", "jobs": ["Q639669", "Q177220", "Q753110"], "first_paragraph": "Capleton, Clifton George Bailey III, född 13 april 1967 i St. Mary, Jamaica. Reggaeartist som ger sitt stöd till Bobo Shanti grenen och d\u00e4rav ett flitigt h\u00e4nvisande till eld för att rena v\u00e4rlden.", "id": "Q536588"}, {"name": "Göran Persson", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Hans Göran Persson, född 20 januari 1949 i Vingåker, Södermanlands l\u00e4n, \u00e4r en svensk politiker (socialdemokrat) som var statsminister 1996-2006. Han var skolminister 1989\u201391, finansminister 1994\u201396, riksdagsledamot 1979\u201384 och 1991\u20132007 samt ledamot av socialdemokratiska partistyrelsen och partiordförande 1996\u20132007. Mellan 1985 och 1989 var Persson kommunalråd och kommunstyrelsens ordförande i Katrineholms kommun. Han hade redan på 1970-talet varit kommunalråd för skolfrågor i samma kommun och ordförande i Katrineholms Arbetarkommun. \u00c5r 2007 engagerades han som kommunikationskonsult hos pr-byrån JKL i Stockholm. Mellan april 2008 och juni 2015 var han av regeringen utsedd styrelseordförande för Sveaskog.", "id": "Q53747"}, {"name": "G\u00fcnter von Drenkmann", "jobs": ["Q185351", "Q16533"], "first_paragraph": "George Ernst Rickard G\u00fcnter von Drenkmann, född 9 november 1910 i Berlin, död 10 november 1974 i Berlin, var en högt uppsatt tysk jurist. Han var 1967\u20131974 ordförande i V\u00e4stberlins högsta domstol (Kammergericht).", "id": "Q70181"}, {"name": "Pedro de Valdivia", "jobs": ["Q11900058", "Q189290"], "first_paragraph": "Pedro de Valdivia, född omkr. 1497-1500 i Castuera i Badajoz i Extremadura i Spanien, död 24 december 1553 i Tucapel i Biob\u00edo i Chile, var en spansk conquistador. \u00c5r 1537 deltog han på Francisco Pizarros sida i kriget mot Diego de Almagro. Efter det ledde han den spanska erövringen av Chile 1540. Den 12 februari 1541 grundade han Chiles kommande huvudstad Santiago. Han står också som grundare av de chilenska st\u00e4derna Concepci\u00f3n och Valdivia. Han besegrades av mapuche-indianerna 1553 i Araucokriget och dödades av Lautaro.", "id": "Q203534"}, {"name": "Armen Alchian", "jobs": ["Q188094", "Q1622272"], "first_paragraph": "Armen Alchian, född 12 april 1914 i Fresno, Kalifornien, död 19 februari 2013 i Los Angeles, Kalifornien, var en amerikansk nationalekonom.", "id": "Q240448"}, {"name": "Ferenc Moln\u00e1r", "jobs": ["Q36180", "Q1930187", "Q214917", "Q28389", "Q4853732"], "first_paragraph": "Ferenc Moln\u00e1r (\u00e4ven k\u00e4nd som Franz Moln\u00e1r), född 12 januari 1878 i Budapest, död 1 april 1952 i New York, var en ungersk författare och dramatiker. ", "id": "Q296809"}]