[{"name": "Rafiq Hariri", "jobs": ["Q82955", "Q131524"], "first_paragraph": "Rafiq Bahaa Edine Hariri (arabiska: \u0631\u0641\u064a\u0642 \u0628\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0631\u064a), f\u00f6dd 1 november 1944 i Sayda, d\u00f6d 14 februari 2005 i Beirut (m\u00f6rdad), var en libanesisk politiker, aff\u00e4rsman och en av v\u00e4rldens rikaste personer. Han var Libanons premi\u00e4rminister 1992\u20131998 och 2000\u20132004. Liksom alla Libanons premi\u00e4rministrar (med undantag f\u00f6r tv\u00e5 i \u00f6verg\u00e5ngsregeringar) var han sunnimuslim. ", "id": "Q192778"}, {"name": "Ragnar Josephson", "jobs": ["Q1792450", "Q214917", "Q36180", "Q1622272", "Q47314467"], "first_paragraph": "Ragnar Josephson, f\u00f6dd 8 mars 1891 i Stockholm, d\u00f6d 27 mars 1966 i Lund, var en svensk konsthistoriker, f\u00f6rfattare och chef f\u00f6r Kungliga Dramatiska teatern.", "id": "Q465251"}, {"name": "Antonio Panizzi", "jobs": ["Q182436", "Q82955"], "first_paragraph": "Antonio Genesio Maria Panizzi, Sir Anthony Panizzi, f\u00f6dd 16 september 1797 i Brescello (i nuvarande provinsen Reggio Emilia), d\u00f6d 8 april 1879 i London, var en italiensk-brittisk bibliotekarie.", "id": "Q550515"}, {"name": "Anita Sarkeesian", "jobs": ["Q19251029", "Q8246794", "Q5780518", "Q2306091", "Q1930187", "Q34074720"], "first_paragraph": "Anita Sarkeesian, f\u00f6dd 1984 i Toronto, \u00e4r en kanadensisk-amerikansk feminist, mediakritiker och bloggare. 2009 grundade hon organisationen Feminist Frequency, som debatterar popkultur och media utifr\u00e5n genus, sexualitet och rasism.", "id": "Q510653"}, {"name": "G\u00e9rard de Nerval", "jobs": ["Q36180", "Q49757", "Q214917", "Q333634", "Q4263842", "Q1930187"], "first_paragraph": "G\u00e9rard de Nerval, pseudonym f\u00f6r G\u00e9rard Labrunie, f\u00f6dd 22 maj 1808 i Paris, d\u00f6d d\u00e4r 26 januari 1855 (sj\u00e4lvmord), var en fransk f\u00f6rfattare, kulturpersonlighet och \u00f6vers\u00e4ttare. Han \u00e4r en av romantikens fr\u00e4msta f\u00f6retr\u00e4dare i Frankrike.", "id": "Q191305"}, {"name": "Hermann von Eichhorn", "jobs": ["Q47064"], "first_paragraph": "Emil Gottfried Hermann von Eichhorn, f\u00f6dd den 13 februari 1848, d\u00f6d den 30 juli 1918 (m\u00f6rdad), tysk milit\u00e4r; sonson till Johann Albrecht Friedrich von Eichhorn, dotterson till Friedrich von Schelling, general 1904, general\u00f6verste 1913, generalf\u00e4ltmarskalk 1917.", "id": "Q61023"}, {"name": "Kathy Kreiner", "jobs": ["Q4144610"], "first_paragraph": "Kathy Kreiner, f\u00f6dd 4 maj 1957 i Timmins, \u00e4r en kanadensisk f\u00f6re detta alpin skid\u00e5kare. ", "id": "Q437402"}, {"name": "Paul Langhans", "jobs": ["Q901402"], "first_paragraph": "Paul Max Harry Langhans, f\u00f6dd den 1 april 1867 i Hamburg, d\u00f6d den 17 januari 1952 i Gotha, var en tysk kartograf.", "id": "Q120959"}, {"name": "\u00c9douard Charton", "jobs": ["Q1930187", "Q82955", "Q40348", "Q201788"], "first_paragraph": "\u00c9douard Thomas Charton, f\u00f6dd den 11 maj 1807 i Sens, d\u00f6d den 27 februari 1890 i Versailles, var en fransk tidskriftsutgivare och skriftst\u00e4llare.", "id": "Q528558"}, {"name": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "jobs": ["Q593644", "Q82955", "Q3400985"], "first_paragraph": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba, f\u00f6dd 28 juli 1951 i Kantabrien, \u00e4r en spansk politiker. Han var Spanska socialistiska arbetarpartiets (PSOE) premi\u00e4rministerkandidat i parlamentsvalet 2011 och \u00e4r sedan 4 februari 2012 PSOE:s generalsekreterare (partiledare) och d\u00e4rmed \u00e4ven oppositionsledare.", "id": "Q333638"}, {"name": "Kari H\u00e4rk\u00f6nen", "jobs": ["Q13382608"], "first_paragraph": "Kari H\u00e4rk\u00f6nen, f\u00f6dd den 16 juli 1959 i Ristij\u00e4rvi, \u00e4r en finl\u00e4ndsk f\u00f6re detta l\u00e4ngd\u00e5kare som t\u00e4vlade under 1980-talet.", "id": "Q632720"}]