[{"name": "Daniel Brodin", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Daniel Brodin, f\u00f6dd 9 februari 1990 i Stockholm, \u00e4r en svensk ishockeyforward som spelar f\u00f6r Djurg\u00e5rdens IF i SHL.", "id": "Q464121"}, {"name": "Aleksander Chod\u017ako", "jobs": ["Q193391", "Q121594", "Q49757", "Q11085831", "Q1731155"], "first_paragraph": "Aleksander Chod\u017ako Borejko, f\u00f6dd 30 augusti 1804 i Krzywicze (i nuvarande Vitryssland), d\u00f6d 27 december 1891 i Noisy-le-Sec, Frankrike, var en polsk orientalist och slavist.", "id": "Q56705"}, {"name": "Mao Zedong", "jobs": ["Q82955", "Q49757", "Q36180", "Q4964182"], "first_paragraph": "Mao Zedong ( Mao Zedong\u2009, \u6bdb\u6cfd\u4e1c, traditionella tecken \u6bdb\u6fa4\u6771, pinyin M\u00e1o Z\u00e9d\u014dng, Wade-Giles Mao Tse-tung), f\u00f6dd 26 december 1893 i byn Shaoshan, Hunan, d\u00f6d 9 september 1976 i Peking, var en marxist-leninistisk teoretiker, politiker och revolution\u00e4r. Han var ordf\u00f6rande f\u00f6r det kinesiska kommunistpartiet 1943\u20131976 och utropade Folkrepubliken Kina vid Himmelska fridens port i Peking den 1 oktober 1949. Han var landets f\u00f6rste president (\"ordf\u00f6rande\") 1954\u20131959, men fortsatte s\u00e5som ordf\u00f6rande i kommunistpartiet att vara landets diktator fram till sin d\u00f6d.", "id": "Q5816"}, {"name": "Phil Brown", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Phil Brown, f\u00f6dd den 6 januari 1962 i Birmingham, Storbritannien, \u00e4r en brittisk friidrottare inom kortdistansl\u00f6pning.", "id": "Q713370"}, {"name": "Amenirdis I", "jobs": ["Q2304859"], "first_paragraph": "Amenirdis I var en fornegyptisk pr\u00e4stinna under senare h\u00e4ften av 700-talet f.Kr.", "id": "Q270393"}, {"name": "Gael Martin", "jobs": ["Q11513337", "Q23845879"], "first_paragraph": "Gael Martin, f\u00f6dd den 27 augusti 1956 i Melbourne, Australien, \u00e4r en australisk friidrottare inom kulst\u00f6tning.", "id": "Q441299"}, {"name": "Marcus Cornelius Fronto", "jobs": ["Q36180", "Q82955", "Q49757", "Q40348", "Q4964182", "Q3589290", "Q47064"], "first_paragraph": "Marcus Cornelius Fronto, f\u00f6dd 100 i provinsen Africa, d\u00f6d 170, var en romersk retoriker och f\u00f6rfattare.", "id": "Q317055"}, {"name": "Semerkhet", "jobs": ["Q2304859"], "first_paragraph": "Semerkhet (alternativt Semsem, mer korrekt Hor-Semerkhet) var en farao av den f\u00f6rsta dynastin. Han regerade i ungef\u00e4r 8 \u00e5r omkring 2861-2853 f. Kr. \u00e5r och eftersom man funnit objekt fr\u00e5n tidigare faraoner med hans namn ditsatt ses han av m\u00e5nga som en sj\u00e4lvbem\u00e4ktigad farao.", "id": "Q151805"}, {"name": "Cornelia H\u00fctter", "jobs": ["Q4144610"], "first_paragraph": "Cornelia H\u00fctter, f\u00f6dd 29 oktober 1992, \u00e4r en \u00f6sterrikisk alpin skid\u00e5kare som har t\u00e4vlat i v\u00e4rldscupen sedan december 2011 och t\u00e4vlar f\u00f6r klubben SV St. Radegund. Hon t\u00e4vlar fr\u00e4mst i fartgrenarna st\u00f6rtlopp och super-G.", "id": "Q583771"}, {"name": "Mazan", "jobs": ["Q715301"], "first_paragraph": "Mazan (occitanska: Masan) \u00e4r en kommun i departementet Vaucluse i regionen Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur i syd\u00f6stra Frankrike. Kommunen ligger i kantonen Carpentras-Sud som tillh\u00f6r arrondissementet Carpentras. \u00c5r 2010 hade Mazan 5 641 inv\u00e5nare.", "id": "Q385956"}, {"name": "Edi Ziegler", "jobs": ["Q2309784"], "first_paragraph": "Edwin \"Edi\" Ziegler, f\u00f6dd 25 februari 1930 i Schweinfurt, \u00e4r en tysk f\u00f6re detta t\u00e4vlingscyklist.", "id": "Q348530"}]