[{"name": "Martha Layne Collins", "jobs": ["Q82955", "Q37226"], "first_paragraph": "Martha Layne Collins, f\u00f6dd Hall 7 december 1936 i Bagdad i Kentucky, \u00e4r en amerikansk demokratisk politiker. Hon var Kentuckys viceguvern\u00f6r 1979\u20131983 och guvern\u00f6r 1983\u20131987. Hon \u00e4r f\u00f6rsta kvinnan som h\u00e5ller guvern\u00f6rskap i Kentucky och den enda hittills.", "id": "Q459745"}, {"name": "Max Erwin von Scheubner-Richter", "jobs": ["Q193391", "Q82955"], "first_paragraph": "Max Erwin von Scheubner-Richter, f\u00f6dd den 21 januari 1884 i Riga, Lettland, d\u00f6d den 9 november 1923 i M\u00fcnchen, Tyskland, var en tysk nazist och diplomat. Han d\u00f6dades i samband med att han deltog vid Adolf Hitlers sida i \u00d6lk\u00e4llarkuppen.", "id": "Q215984"}, {"name": "Michaela Kirchgasser", "jobs": ["Q4144610"], "first_paragraph": "Michaela Kirchgasser, f\u00f6dd 18 mars 1985 i Schwarzach im Pongau, Salzburg, \u00d6sterrike, \u00e4r en \u00f6sterrikisk alpin skid\u00e5kare. Hon k\u00f6r i alla discipliner men \u00e4r specialiserad p\u00e5 slalom och storslalom. Den 9 december 2001 debuterade hon i v\u00e4rldscupen i Sestriere, d\u00e5 hon hamnade p\u00e5 17:e plats (i storslalom). Sin f\u00f6rsta pallplats er\u00f6vrade hon i Aspen, Colorado den 25 augusti 2006 n\u00e4r hon kom trea i storslalom. Hon har 14 pallplatser hittills i v\u00e4rldscupen (per 22 januari 2014).", "id": "Q155438"}, {"name": "Hugo Alfv\u00e9n", "jobs": ["Q158852", "Q36834", "Q14915627", "Q1028181", "Q1259917"], "first_paragraph": "Hugo Emil Alfv\u00e9n, f\u00f6dd 1 maj 1872 i Stockholm, d\u00f6d 8 maj 1960 i Falun (d\u00e5 boende i Tibble i Leksand), var en svensk tons\u00e4ttare, violinist, dirigent och m\u00e5lare. Han var son till skr\u00e4ddarm\u00e4staren Anders Alfv\u00e9n (d\u00f6d 1881) och Lotten Axelsson Puke (d\u00f6d 1913).", "id": "Q318840"}, {"name": "Manuel Pinto da Costa", "jobs": ["Q188094", "Q82955"], "first_paragraph": "Manuel Pinto da Costa, f\u00f6dd 5 augusti 1937, \u00e4r en saotomeansk politiker. Han var S\u00e3o Tom\u00e9 och Pr\u00edncipes f\u00f6rsta president mellan 1975 och 1991. Han r\u00f6stades \u00e5terigen fram som president i augusti 2011, och svors in den 3 september 2011. Han satt till 3 september 2016 d\u00e5 han eftertr\u00e4ddes av Evaristo Carvalho.", "id": "Q295049"}, {"name": "Rosa Parks", "jobs": ["Q18814623", "Q15253558"], "first_paragraph": "Rosa Louise McCauley Parks, f\u00f6dd 4 februari 1913 i Tuskegee, Alabama, d\u00f6d 24 oktober 2005 i Detroit, Michigan, var en afroamerikansk medborgarr\u00e4ttsk\u00e4mpe. Hon var utbildad s\u00f6mmerska. Parks tilldelades tv\u00e5 av USA:s finaste civila utm\u00e4rkelser: Frihetsmedaljen 1996 och Amerikanska kongressens guldmedalj 1999. ", "id": "Q41921"}, {"name": "Paul Schilling von Cannstatt", "jobs": ["Q81096", "Q193391"], "first_paragraph": "Paul Ludwig Schilling von Cannstatt, f\u00f6dd 16 april (gamla stilen: 5 april) 1786 i Reval, d\u00f6d 6 augusti 1837 (gamla stilen: 25 juli) i Sankt Petersburg, var en rysk (balttysk) ingenj\u00f6r. ", "id": "Q717731"}, {"name": "Dyveke Sigbritsdatter", "jobs": [], "first_paragraph": "Dyveke Sigbritsdatter (holl\u00e4ndska: Liten duva), f\u00f6dd cirka 1490 i Amsterdam, d\u00f6d 21 september 1517, var den danske kungen Kristian II:s m\u00e4tress.", "id": "Q436050"}, {"name": "Aristides Brezina", "jobs": ["Q13416354"], "first_paragraph": "Aristides Brezina, f\u00f6dd 4 maj 1848 i Wien, d\u00f6d d\u00e4r 25 maj 1909, var en \u00f6sterrikisk mineralog.", "id": "Q554665"}, {"name": "David Shore", "jobs": ["Q2526255", "Q28389", "Q3282637", "Q36180", "Q40348", "Q185351", "Q13235160"], "first_paragraph": "David Shore, f\u00f6dd 3 juli, 1959 i London, Ontario, Kanada, \u00e4r en manusf\u00f6rfattare.", "id": "Q434272"}, {"name": "Otto Br\u00e4utigam", "jobs": ["Q193391", "Q185351", "Q40348"], "first_paragraph": "Otto Br\u00e4utigam, f\u00f6dd den 14 maj 1895 i Wesel, d\u00f6d den 30 april 1992 i Coesfeld, var en tysk jurist och diplomat. I Tredje riket var han h\u00f6gt uppsatt tj\u00e4nsteman vid Ausw\u00e4rtiges Amt och Riksministeriet f\u00f6r de ockuperade \u00f6stomr\u00e5dena.", "id": "Q209334"}]