[{"name": "Ludvig II av Bayern", "jobs": ["Q10732476"], "first_paragraph": "Denna sida handlar om den bayerske kungen Ludvig II, f\u00f6r hertig Ludvig II av Bayern, se Ludvig den starke.", "id": "Q44039"}, {"name": "Ludwig Aulich", "jobs": ["Q82955", "Q47064"], "first_paragraph": "Ludwig Aulich, f\u00f6dd 1793 och d\u00f6d 6 oktober 1849 var en ungersk revolutionsgeneral.", "id": "Q506929"}, {"name": "Alexander I av Skottland", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Alexander I av Skottland (g\u00e4liska: Alaxandair mac Ma\u00edl Choluim), f\u00f6dd cirka 1078, d\u00f6d 23 april 1124, son till Malcolm III av Skottland, var kung av Skottland 1107-1124.", "id": "Q60843"}, {"name": "Alexander Rybak", "jobs": ["Q33999", "Q639669", "Q177220", "Q36834", "Q3560496", "Q486748", "Q4610556", "Q753110", "Q1259917", "Q488205"], "first_paragraph": "Alexander Igorevitj Rybak (ryska: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u044b\u0431\u0430\u0301\u043a, Aleksandr Igorevitj Rybak; vitryska: \u0410\u043b\u044f\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0406\u0301\u0433\u0430\u0440\u0430\u0432\u0456\u0447 \u0420\u044b\u0431\u0430\u0301\u043a, Aljaksandr Iharavitj Rybak), f\u00f6dd 13 maj 1986 i Minsk (i d\u00e5varande Vitryska SSR, Sovjetunionen), \u00e4r en vitryskf\u00f6dd norsk musiker och komposit\u00f6r. Han \u00e4r verksam i Skandinavien och \u00d6steuropa.", "id": "Q131259"}, {"name": "C\u00e9sar Milstein", "jobs": ["Q15839206", "Q15634285", "Q1622272", "Q39631", "Q864503"], "first_paragraph": "C\u00e9sar Milstein, f\u00f6dd i Bah\u00eda Blanca 8 oktober 1927, d\u00f6d i Cambridge 24 mars 2002, var en argentinsk-brittisk kemist och molekyl\u00e4rbiolog. Han lyckades i Cambridge tillsammans med Georges J.F. K\u00f6hler framst\u00e4lla kloner fr\u00e5n en enda cell som producerade \u00f6nskv\u00e4rda antikroppar. Metoden anv\u00e4nds inom diagnostik och terapi. Milstein bel\u00f6nandes 1984 med Nobelpriset i fysiologi eller medicin tillsammans med Georges Jean Franz K\u00f6hler och Niels Kaj Jerne.", "id": "Q155525"}, {"name": "Frank Terletzki", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Frank Terletzki, f\u00f6dd 5 augusti 1950 i Berlin, Tyskland, \u00e4r en \u00f6sttysk fotbollsspelare som tog OS-silver i fotbollsturneringen vid de olympiska sommarspelen 1980 i Moskva.", "id": "Q463852"}, {"name": "Anna Ehn", "jobs": [], "first_paragraph": "Anna Ehn, f\u00f6dd 1970 i Ume\u00e5, \u00e4r en svensk f\u00f6rfattare och journalist. ", "id": "Q4945879"}, {"name": "Ivan V av Ryssland", "jobs": ["Q116"], "first_paragraph": "Ivan V Aleksejevitj (rysk kyrilliska: \u0418\u0432\u0430\u043d V \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447), f\u00f6dd 27 augusti (N.S. 6 september) 1666, d\u00f6d 29 januari (8 februari) 1696, var tsar av Ryssland tillsammans med sin yngre halvbror Peter I mellan 1682 och 1696. Han var yngste son till Aleksej I och Maria Miloslavskaja. Hans regering var endast formell eftersom han var invalid, b\u00e5de fysiskt och psykiskt. ", "id": "Q183698"}, {"name": "Jaap Stam", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Jakob \"Jaap\" Stam, f\u00f6dd 17 juli 1972 i Kampen, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk fotbollstr\u00e4nare och tidigare fotbollsspelare (mittback.) Han representerade under sin aktiva karri\u00e4r flera stora europeiska klubbar och det nederl\u00e4ndska landslaget.", "id": "Q216917"}, {"name": "Behrang Safari", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Behrang Safari (persiska: \u0628\u0647\u0631\u0646\u06af \u0635\u0641\u0631\u06cc), f\u00f6dd 9 februari 1985 i Teheran, Iran, \u00e4r en svensk fotbollsspelare (f\u00f6rsvarare) som spelar f\u00f6r Malm\u00f6 FF. Han har vunnit tv\u00e5 SM-guld med MFF, Schweiziska ligan fyra g\u00e5nger med FC Basel och Belgiska ligan 2 g\u00e5nger med RSC Anderlecht.", "id": "Q329348"}, {"name": "Sun Xiu", "jobs": ["Q36180"], "first_paragraph": "Sun Xiu (\u5b59\u4f11; S\u016bn Xi\u016b) eller Kejsar Jing av Wu (\u5434\u666f\u5e1d; W\u00fa J\u01d0ngd\u00ec), d\u00f6d 264, var den tredje regenten f\u00f6r den kinesiska staten \u00d6stra Wu under epoken De tre kungad\u00f6mena. Sun Xiu regerade \u00e5r 258 till 264.", "id": "Q468767"}]