[{"name": "Paul Bulcke", "jobs": ["Q131524"], "first_paragraph": "Paul Bulcke, f\u00f6dd 8 september 1954, \u00e4r en belgisk-schweizisk f\u00f6retagsledare som \u00e4r styrelseordf\u00f6rande f\u00f6r v\u00e4rldens st\u00f6rsta livsmedelsproducent Nestl\u00e9 S.A sedan 2017. Han \u00e4r ocks\u00e5 vice styrelseordf\u00f6rande f\u00f6r sk\u00f6nhetsf\u00f6retaget L'Or\u00e9al S.A. och ledamot f\u00f6r l\u00e4kemedelsf\u00f6retaget F. Hoffmann-La Roche AG. Bulcke var tidigare VD f\u00f6r Nestl\u00e9 mellan den 10 april 2008 och den 31 december 2016.", "id": "Q261057"}, {"name": "Paul Nizon", "jobs": ["Q1792450", "Q36180"], "first_paragraph": "Paul Nizon, f\u00f6dd 19 december 1929 i Bern, \u00e4r en schweizisk konsthistoriker och f\u00f6rfattare.", "id": "Q123499"}, {"name": "Beno\u00eet Tr\u00e9luyer", "jobs": ["Q10349745"], "first_paragraph": "Beno\u00eet Tr\u00e9luyer, f\u00f6dd den 7 december 1976 i Alen\u00e7on, \u00e4r en fransk racerf\u00f6rare.", "id": "Q578675"}, {"name": "Juliano Belletti", "jobs": ["Q937857", "Q1930187"], "first_paragraph": "Juliano Haus Belletti, f\u00f6dd 20 juni 1976 i Cascavel, Brasilien, \u00e4r en f\u00f6re detta professionell fotbollsspelare (h\u00f6gerback). Hans moderklubb \u00e4r Cruzeiro EC. Den 28 juni 2011 meddelade han att han slutar spela fotboll p\u00e5 professionell niv\u00e5. Under sin karri\u00e4r representerade han f\u00f6rutom Cruzeiro \u00e4ven Fluminense, S\u00e3o Paulo, Atl\u00e9tico Mineiro, Villarreal CF, FC Barcelona och Chelsea FC. ", "id": "Q237561"}, {"name": "Adolph van der Voort van Zijp", "jobs": ["Q26384038"], "first_paragraph": "Adolf Dirk Coenraad van der Voort van Zijp, f\u00f6dd 1 september 1892 i Klambir Lima, d\u00f6d 8 mars 1978 i Monaco, var en nederl\u00e4ndsk ryttare.", "id": "Q364683"}, {"name": "Alfred Dompert", "jobs": ["Q11513337"], "first_paragraph": "Alfred Dompert, f\u00f6dd 24 december 1914 i Stuttgart, d\u00f6d 11 augusti 1991 i Stuttgart, var en tysk friidrottare.", "id": "Q63800"}, {"name": "Stephen Ireland", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Stephen James Ireland, f\u00f6dd 22 augusti 1986 i Cobh, Cork p\u00e5 Irland, \u00e4r en irl\u00e4ndsk fotbollsspelare. Han har tidigare spelat f\u00f6r Irlands landslag.", "id": "Q113916"}, {"name": "Jan Lammers", "jobs": ["Q10841764", "Q10842936", "Q10349745"], "first_paragraph": "Johannes \"Jan\" Lammers, f\u00f6dd 2 juni 1956 i Zandvoort, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk racerf\u00f6rare.", "id": "Q171457"}, {"name": "Janet Margolin", "jobs": ["Q10798782", "Q10800557", "Q2259451"], "first_paragraph": "Janet Margolin, f\u00f6dd 25 juli 1943 i New York i delstaten New York, d\u00f6d 17 december 1993 i Los Angeles i Kalifornien, var en amerikansk sk\u00e5despelerska.", "id": "Q435669"}, {"name": "Luigi Lucheni", "jobs": ["Q14886050", "Q3242115"], "first_paragraph": "Luigi Lucheni, f\u00f6dd 22 april 1873 i Paris, d\u00f6d 19 oktober 1910 i Gen\u00e8ve (sj\u00e4lvmord), var en italiensk anarkist och m\u00f6rdare.", "id": "Q317709"}, {"name": "Gaspar Fagel", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Gaspar (eller Casper) Fagel, f\u00f6dd 25 januari 1634 i Haag, d\u00f6d 15 december 1688, var en nederl\u00e4ndsk statsman. Han var farbror till Fran\u00e7ois Nicolas Fagel.", "id": "Q388711"}]