[{"name": "Arnold B\u00f6cklin", "jobs": ["Q1028181", "Q1281618", "Q1622272", "Q1925963"], "first_paragraph": "Arnold B\u00f6cklin, f\u00f6dd 16 oktober 1827 i Basel, d\u00f6d 16 januari 1901 p\u00e5 San Domenico, Fiesole, Toscana, var en schweizisk m\u00e5lare och bildhuggare, en av de viktigare f\u00f6retr\u00e4darna f\u00f6r symbolismen. Hans kanske mest k\u00e4nda verk \u00e4r De d\u00f6das \u00f6, som finns i fem varianter.", "id": "Q123071"}, {"name": "Fernand Rigaux", "jobs": ["Q11063"], "first_paragraph": "Fernand Guillaume Joseph Rigaux, f\u00f6dd 1905, d\u00f6d 21 december 1962, var en belgisk astronom.", "id": "Q720698"}, {"name": "Georges Guynemer", "jobs": ["Q2095549", "Q47064"], "first_paragraph": "Georges Marie Ludovic Jules Guynemer, f\u00f6dd den 24 december 1894 i Paris, d\u00f6d 11 september 1917 under en spaningsflygning i Flandern vid Poelcappelle, var en framst\u00e5ende fransk stridsflygare under f\u00f6rsta v\u00e4rldskriget. N\u00e4r han blev nedskjuten var han det fr\u00e4msta franska flygar\u00e4sset med 53 segrar.", "id": "Q446435"}, {"name": "Lars E.O. Svensson", "jobs": ["Q188094", "Q1622272"], "first_paragraph": "Lars Erik Oscar Svensson, f\u00f6dd 18 november 1947, \u00e4r en svensk nationalekonom, som \u00e5ren 2007\u20132013 var vice riksbankschef. Sedan 2013 \u00e4r han g\u00e4stprofessor vid Handelsh\u00f6gskolan i Stockholm. Svenssons forskningsomr\u00e5de \u00e4r makroekonomi, s\u00e4rskilt penningteori, internationell handel och allm\u00e4n j\u00e4mviktsteori. Han \u00e4r en av v\u00e4rldens mest citerade nationalekonomer i vetenskapliga tidskrifter. Databasen IDEAS rankade honom i juni 2009 p\u00e5 plats 22 i v\u00e4rlden, vilket placerade honom l\u00e5ngt f\u00f6re n\u00e5gon annan svensk nationalekonom. Han \u00e4r ocks\u00e5 sedan 1989 ledamot av Kungliga Vetenskapsakademien.", "id": "Q591240"}, {"name": "Sinan Hasani", "jobs": ["Q193391", "Q168559", "Q36180", "Q82955"], "first_paragraph": "Sinan Hasani, f\u00f6dd den 22 maj 1922 i Vitia i Kungariket Jugoslavien i nuvarande Kosovo, d\u00f6d den 29 augusti 2010, var en jugoslavisk (kosovoalbansk) politiker och f\u00f6rfattare.", "id": "Q641575"}, {"name": "Teun de Nooijer", "jobs": ["Q10843263"], "first_paragraph": "Teun de Nooijer, f\u00f6dd den 22 mars 1976 i Egmond-Binnen, Nederl\u00e4nderna, \u00e4r en nederl\u00e4ndsk landhockeyspelare.", "id": "Q556436"}, {"name": "Barbara Blomberg", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Barbara Blomberg, f\u00f6dd 1527, d\u00f6d 1597, var \u00e4lskarinna till den tysk-romerske kejsaren Karl V och mor till Juan de Austria.", "id": "Q258770"}, {"name": "Leni Larsen Kaurin", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Leni Larsen Kaurin, f\u00f6dd 21 mars 1981 i Skarb\u00f8vik n\u00e4ra \u00c5lesund, \u00e4r en norsk fotbollsspelare. Hon spelar f\u00f6r det norska laget IF Fl\u00f8ya. S\u00e4songen 2008/2009 vann hon Bundesliga med Potsdam.", "id": "Q468590"}, {"name": "Thomas Kingo", "jobs": ["Q49757", "Q42603", "Q1234713", "Q36180", "Q13424456"], "first_paragraph": "Thomas Hansen Kingo, f\u00f6dd 15 december 1634 i Slangerup, d\u00f6d 14 oktober 1703 i Odense, var en dansk pr\u00e4st, biskop i Odense, Fyns stift fr\u00e5n 1677, psalmdiktare och psalmboksutgivare (Kingos Psalmebog 1699). ", "id": "Q348827"}, {"name": "Pham Duy", "jobs": ["Q36834"], "first_paragraph": "Pham Duy, f\u00f6dd 5 oktober 1921 i Hanoi, d\u00f6d 27 januari 2013 i Ho Chi Minh-staden, var en vietnamesisk komposit\u00f6r, s\u00e5ngare och textf\u00f6rfattare. Han anses, vid sidan av Van Cao och Trinh Cong Son som en av de tre mest centrala f\u00f6retr\u00e4darna f\u00f6r modern, icke-klassisk, vietnamesisk musik. Pham Duy var musikaliskt verksam i \u00f6ver femtio \u00e5r och komponerade \u00f6ver tusen alster. M\u00e5nga av hans l\u00e5tar har \u00e5terlicensierats av musikbolag som Thuy Nga och Lang Van samt \u00e5teranv\u00e4nts av andra artister.", "id": "Q475462"}, {"name": "Adam Bohori\u010d", "jobs": ["Q14467526", "Q37226", "Q1056391"], "first_paragraph": "Adam Bohori\u010d, f\u00f6dd omkring 1520 i Brestanica n\u00e4ra Kr\u0161ko, d\u00f6d 20 november 1598, var en slovensk spr\u00e5kforskare och anh\u00e4ngare av reformationen. ", "id": "Q348832"}]