[{"name": "Gunnar Hedlund", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Gunnar Hedlund, Gunnar Hedlund i R\u00e5dom, f\u00f6dd 1 september 1900 i Helgum, \u00c5ngermanland, V\u00e4sternorrlands l\u00e4n, d\u00f6d 26 november 1989 p\u00e5 Liding\u00f6, var en svensk politiker (centerpartist), jurist (juris doktor), \u00e4mbetsman, och under sex \u00e5r inrikesminister. Hedlund var partiledare f\u00f6r Bondef\u00f6rbundet/Centerpartiet fr\u00e5n 1949 till 1971 och spelade stor roll f\u00f6r att f\u00f6r\u00e4ndra partiet fr\u00e5n ett intresseparti f\u00f6r b\u00f6nder till ett allm\u00e4nborgerligt parti. Hedlund hade goda relationer med Socialdemokraternas partiordf\u00f6rande Tage Erlander och medverkade till koalitionsregeringen under 1950-talet. Hedlund var ocks\u00e5 intresserad av skogsbruk och hade avg\u00f6rande betydelse f\u00f6r det kooperativa skogsbolaget NCB. Han var ocks\u00e5 ordf\u00f6rande i Sveriges skogs\u00e4garef\u00f6reningars riksf\u00f6rbund samt en kort tid generaldirekt\u00f6r och chef f\u00f6r Lantm\u00e4teristyrelsen.", "id": "Q514209"}, {"name": "Nata\u0161a Ninkovi\u0107", "jobs": ["Q2259451", "Q10800557"], "first_paragraph": "Nata\u0161a Ninkovi\u0107 (serbiska: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u041d\u0438\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b) f\u00f6dd 22 juli 1972, \u00e4r en serbisk sk\u00e5despelare.", "id": "Q291983"}, {"name": "Larry Manetti", "jobs": ["Q10798782", "Q10800557"], "first_paragraph": "Larry Manetti, f\u00f6dd 23 juli 1947 i Chicago, Illinois, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare. Han \u00e4r fr\u00e4mst k\u00e4nd f\u00f6r rollen som Orville \"Rick\" Wright i TV-serien Magnum P. I. mellan 1980 och 1988 med Tom Selleck i huvudrollen.", "id": "Q132359"}, {"name": "Jean-Louis Laya", "jobs": ["Q36180", "Q4263842", "Q214917"], "first_paragraph": "Jean-Louis Laya, f\u00f6dd 4 december 1761 i Paris, d\u00f6d 25 augusti 1833 i Meudon, var en fransk dramatiker.", "id": "Q649515"}, {"name": "Mario Bo\u017ei\u0107", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Mario Bo\u017ei\u0107, f\u00f6dd den 25 maj 1983 i Tuzla, Jugoslavien, \u00e4r en bosnisk fotbollsspelare som spelar f\u00f6r FK Vo\u017edovac i Serbien. Den 20 februari 2012 bekr\u00e4ftades det att Bo\u017ei\u0107 hade flyttat till Shanghai Shenhua fr\u00e5n den israeliska fotbollsklubben FC Ashdod.", "id": "Q247230"}, {"name": "Andre Lakos", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Andr\u00e9 Lakos, f\u00f6dd 29 juli 1979 i Wien, \u00e4r en \u00f6sterrikisk ishockeyspelare som spelar i den \u00f6sterrikiska EBEL-klubben Vienna Capitals.", "id": "Q520503"}, {"name": "Baik Hyun-Man", "jobs": ["Q11338576"], "first_paragraph": "Baik Hyun-Man, f\u00f6dd den 27 januari 1964, \u00e4r en sydkoreansk boxare som tog OS-silver i tungviktsboxning 1988 i Seoul. I finalen fick han m\u00f6ta Ray Mercer, och knockades av honom.", "id": "Q562860"}, {"name": "Frederick H. Gillett", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Frederick Huntington Gillett, f\u00f6dd 16 oktober 1851 i Westfield, Massachusetts, d\u00f6d 31 juli 1935 i Springfield, Massachusetts, var en amerikansk republikansk politiker. Han var talman i USA:s representanthus 1919-1925.", "id": "Q450898"}, {"name": "Kent Huskins", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Kent Huskins, f\u00f6dd 4 maj 1979 i Almonte, Ontario, \u00e4r en kanadensisk professionell ishockeyspelare som spelar f\u00f6r Philadelphia Flyers i NHL. Han har tidigare representerat Detroit Red Wings, St. Louis Blues, San Jose Sharks och Anaheim Ducks", "id": "Q258744"}, {"name": "Ludwig Senfl", "jobs": ["Q36834", "Q1076502"], "first_paragraph": "Ludwig Senfl, f\u00f6dd omkring 1486, d\u00f6d omkring 1543 i M\u00fcnchen, var en schweizisk komposit\u00f6r under ren\u00e4ssansen.", "id": "Q58008"}, {"name": "Alfred II zu Windisch-Gr\u00e4tz", "jobs": ["Q47064"], "first_paragraph": "Alfred II Nikolaus, furst zu Windisch-Gr\u00e4tz, f\u00f6dd den 28 mars 1819 i Wien, d\u00f6d den 28 april 1876 i Tachau, var general i \u00f6sterrikiska arm\u00e9n, liksom tre av sina br\u00f6der. Han var son till furst Alfred I zu Windisch-Gr\u00e4tz och dennes hustru Eleonore (1796-1848), dotter till furst Joseph zu Schwarzenberg.", "id": "Q473961"}]