[{"name": "Philip Webb", "jobs": ["Q42973"], "first_paragraph": "Philip Speakman Webb, f\u00f6dd 12 januari 1831 i Oxford, England, d\u00f6d 17 april 1915, brittisk arkitekt och formgivare. ", "id": "Q531721"}, {"name": "Ahmad Shafiq", "jobs": ["Q82955", "Q47064", "Q618694", "Q2095549"], "first_paragraph": "Ahmad Shafiq, f\u00f6dd 1941 i Kairo, \u00e4r en egyptisk politiker och milit\u00e4r. Han var under en kort tid 2011 Egyptens premi\u00e4rminister.", "id": "Q294765"}, {"name": "Kenan Do\u011fulu", "jobs": ["Q177220", "Q36834", "Q753110"], "first_paragraph": "Kenan Do\u011fulu, f\u00f6dd 31 maj 1974 i Istanbul, \u00e4r en turkisk artist som med l\u00e5ten Shake It Up, Shekerim, representerade sitt land i finalen av Eurovision Song Contest 2007 den 12 maj i Helsingfors d\u00e4r han slutade p\u00e5 fj\u00e4rdeplats. Innan dess hade han i semifinalen 10 maj kommit p\u00e5 tredjeplats.", "id": "Q446945"}, {"name": "Otto I av Grekland", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Otto I av Grekland eller Othon (grekiska:\u038c\u03b8\u03c9\u03bd, \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03cd\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03c2, Othon, Vasileus tis Ellados), ursprungligen Otto Friedrich Ludwig f\u00f6dd den 1 juni 1815, d\u00f6d den 14 juli 1867 i Bamberg, var kung av det sj\u00e4lvst\u00e4ndiga Grekland mellan den 6 februari 1832 och den 23 oktober 1862. Han var sonson till Maximilian I av Bayern och son till Ludvig I av Bayern. Hans \u00e4ktenskap med Amalia av Oldenburg var barnl\u00f6st.", "id": "Q77067"}, {"name": "Emine Nazikeda", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Emine Nazikeda, f\u00f6dd 9 oktober 1866 i Tzebelda, Abchazien, d\u00f6d 4 april 1941 i Kairo, Egypten, var fr\u00e4msta gem\u00e5l till Mehmet VI, den sista ottomanske sultanen.", "id": "Q273398"}, {"name": "Charisma Carpenter", "jobs": ["Q33999", "Q10798782", "Q10800557", "Q4610556"], "first_paragraph": "Charisma Lee Carpenter, f\u00f6dd 23 juli 1970 i Las Vegas, Nevada, USA, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare.", "id": "Q231622"}, {"name": "Eva Brunne", "jobs": ["Q42603", "Q1234713"], "first_paragraph": "Gerd Eva Cecilia Brunne, f\u00f6dd 7 mars 1954 i Slottsstadens f\u00f6rsamling i Malm\u00f6, \u00e4r biskop i Svenska kyrkan och Stockholms stift.", "id": "Q121753"}, {"name": "Hans Poelzig", "jobs": ["Q42973", "Q1622272"], "first_paragraph": "Hans Poelzig, f\u00f6dd 30 april 1869 i Berlin, d\u00f6d 14 juni 1936 i Berlin, var en tysk m\u00e5lare, arkitekt, och h\u00f6gskolel\u00e4rare. Han har blivit k\u00e4nd f\u00f6r sina verk inom den arkitektoniska expressionismen och den nya sakligheten. Han ritade bland annat IG Farbens f\u00f6rvaltningsbyggnad i Frankfurt am Main (idag Poelzig-Bau) 1928-1931, Haus des Rundfunks i Berlin (1929) och bost\u00e4der i Siedlung am Fischtalgrund i Berlin-Zehlendorf. Han medverkade \u00e4ven i arbetet med Weissenhofsiedlung och deltog i arkitekturf\u00f6reningen Der Ring.", "id": "Q76734"}, {"name": "Johan Peter Falck", "jobs": ["Q11900058", "Q2374149", "Q121594"], "first_paragraph": "Johan Peter Falck, f\u00f6dd 26 november 1732 i Broddetorp, V\u00e4sterg\u00f6tland, d\u00f6d 31 mars 1774 i Kazan, Ryssland, var en svensk botanist, professor, l\u00e4kare och uppt\u00e4cktsresande, samt l\u00e4rjunge till Carl von Linn\u00e9.", "id": "Q642336"}, {"name": "Sumner Sewall", "jobs": ["Q82955", "Q222982"], "first_paragraph": "Sumner Sewall, f\u00f6dd 17 juni 1897 i Bath i Maine, d\u00f6d d\u00e4r 25 januari 1965, var ett amerikanskt flygar\u00e4ss, aff\u00e4rsman och republikansk politiker. Han var Maines guvern\u00f6r 1941\u20131945.", "id": "Q367784"}, {"name": "Victor Horta", "jobs": ["Q42973", "Q5322166"], "first_paragraph": "Victor Horta, f\u00f6dd 1861 i Gent, d\u00f6d 1947 i Bryssel, var en belgisk baron, arkitekt och formgivare. ", "id": "Q49744"}]