[{"name": "Markus Raetz", "jobs": ["Q1281618", "Q33231", "Q1028181"], "first_paragraph": "Markus Raetz, f\u00f6dd 6 juni 1941 i B\u00fcren an der Aare, \u00e4r en schweizisk m\u00e5lare, skulpt\u00f6r och konceptkonstn\u00e4r.", "id": "Q477409"}, {"name": "Ernst Feuz", "jobs": ["Q4144610", "Q13382603"], "first_paragraph": "Ernst Feuz, f\u00f6dd 7 september 1909 och d\u00f6d 1988 var en Schweizisk backhoppare. Han var med i de Olympiska vinterspelen i Sankt Moritz 1928 i backhoppning d\u00e4r han kom p\u00e5 \u00e5ttonde plats.", "id": "Q677532"}, {"name": "Friedrich Wilhelm Marpurg", "jobs": ["Q765778", "Q36834", "Q14915627", "Q16031530", "Q1350157"], "first_paragraph": "Friedrich Wilhelm Marpurg, f\u00f6dd 21 november 1718 i provinsen Altmark, d\u00f6d 22 maj 1795 i Berlin, var en tysk musikteoretiker och tons\u00e4ttare.", "id": "Q548897"}, {"name": "Fritz Strobl", "jobs": ["Q4144610"], "first_paragraph": "Fritz Strobl f\u00f6dd 24 augusti 1972 i Lienz, \u00d6sterrike \u00e4r en \u00f6sterrikisk alpin skid\u00e5kare.", "id": "Q546190"}, {"name": "Hans Mommsen", "jobs": ["Q36180", "Q17489339", "Q201788", "Q121594", "Q211830"], "first_paragraph": "Hans Mommsen, f\u00f6dd 5 november 1930 i Marburg, d\u00f6d 5 november 2015 i Tutzing i Bayern, var en v\u00e4nsterorienterad tysk historiker som fr\u00e5n 1968 var professor vid universitetet i Bochum. Han var sonsons son till Theodor Mommsen, son till Wilhelm Mommsen och tvillingbror till Wolfgang J. Mommsen. ", "id": "Q70335"}, {"name": "Vincenzo Foppa", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Vincenzo Foppa, f\u00f6dd cirka 1427 i Brescia, d\u00f6d 1515 eller 1516 i Brescia, var en norditaliensk ren\u00e4ssansm\u00e5lare.", "id": "Q222923"}, {"name": "Romano Artioli", "jobs": ["Q131524", "Q43845", "Q140686", "Q16869121"], "first_paragraph": "Romano Artiolia, f\u00f6dd 1932 i Moglia, \u00e4r en italiensk entrepren\u00f6r och en tidigare \u00e4gare till Bugatti och Lotus. Artioli gjorde sin f\u00f6rm\u00f6genhet som import\u00f6r av Suzuki och \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare av Ferrari. Han v\u00e4xte upp i Bolzano.", "id": "Q577745"}, {"name": "Elisabeth von Staegemann", "jobs": ["Q3068305", "Q1028181"], "first_paragraph": "Johanna Elisabeth von Staegemann, f\u00f6dd 11 april 1761 i K\u00f6nigsberg, d\u00f6d 11 juli 1835 i Berlin, var en tysk f\u00f6rfattare, m\u00e5lare och salongsv\u00e4rd. Hon h\u00f6ll salong i K\u00f6nigsberg 1787-1809 och d\u00e4refter i Berlin. ", "id": "Q95753"}, {"name": "Essam Sharaf", "jobs": ["Q82955", "Q81096"], "first_paragraph": "Essam Sharaf, f\u00f6dd 1952 \u00e4r en egyptisk politiker som var Egyptens premi\u00e4rminister mellan den 3 mars 2011 och den 7 december 2011. Han \u00e4r utbildad civilingenj\u00f6r vid Kairos universitet. Under perioden 2004 till 2005 var han transportminister i Ahmad Nazifs regering. ", "id": "Q57680"}, {"name": "Heinrich Luden", "jobs": ["Q201788", "Q1622272"], "first_paragraph": "Heinrich Luden, f\u00f6dd 10 april 1778 i Loxstedt vid Stade, d\u00f6d 23 maj 1847 i Jena, var en tysk historiker.", "id": "Q86360"}, {"name": "Heinz Tietjen", "jobs": ["Q158852", "Q3455803"], "first_paragraph": "Heinz Tietjen, f\u00f6dd 24 juni 1881 i Tanger i Marocko, d\u00f6d 30 november 1967 i Baden-Baden var en tysk dirigent. Titien studerade f\u00f6r Nikisch", "id": "Q65622"}]