[{"name": "Friedrich Kittler", "jobs": ["Q13570226", "Q6386271", "Q201788", "Q1622272"], "first_paragraph": "Friedrich Adolf Kittler, f\u00f6dd 12 juni 1943 i Rochlitz, d\u00f6d 18 oktober 2011 i Berlin, var en tysk litteraturvetare och medieteoretiker. ", "id": "Q69187"}, {"name": "Nikolaj Rimskij-Korsakov", "jobs": ["Q36834", "Q158852", "Q14915627", "Q1231865", "Q18814623", "Q16145150", "Q16031530", "Q37226", "Q1622272"], "first_paragraph": "Nikolaj Andrejevitj Rimskij-Korsakov (ryska: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432), f\u00f6dd 18 mars 1844 i Tichvin, d\u00f6d 21 juni 1908 i Ljubensk, var en rysk klassisk komposit\u00f6r.", "id": "Q93227"}, {"name": "Arkimedes", "jobs": ["Q170790", "Q169470", "Q11063", "Q205375", "Q151197", "Q36180", "Q4964182", "Q81096"], "first_paragraph": "Arkimedes (grekiska: \u1f08\u03c1\u03c7\u03b9\u03bc\u03ae\u03b4\u03b7\u03c2, Archimedes), f\u00f6dd 287 f.Kr., d\u00f6d 212 f.Kr., var en grekisk matematiker, fysiker, ingenj\u00f6r, uppfinnare, astronom och filosof. \u00c4ven om bara några få detaljer om hans liv \u00e4r k\u00e4nda, \u00e4r han av många betraktad som den st\u00f6rsta av antikens matematiker och en av de st\u00f6rsta matematikerna genom tiderna. Han \u00e4r mycket ber\u00f6md f\u00f6r Arkimedes princip samt Arkimedes skruv.", "id": "Q8739"}, {"name": "Diogenes", "jobs": ["Q4964182"], "first_paragraph": "Diogenes från Sinope (grekiska: \u0394\u03b9\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2), f\u00f6dd cirka 412 f.Kr. (enligt andra år 404), d\u00f6d 323 f.Kr., var en grekisk filosof, som var den mest k\u00e4nde representanten f\u00f6r den kyniska skolan (se \u00e4ven cynism).", "id": "Q59180"}, {"name": "Alexander von Erskein", "jobs": ["Q16533", "Q193391"], "first_paragraph": "Alexander von Erskein (f\u00f6re adlandet Erskine), f\u00f6dd 31 oktober 1598, d\u00f6d 24 juli 1656, var en svensk friherre och diplomat, bosatt i Pommern.", "id": "Q101363"}, {"name": "Ammo Baba", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Ammo Baba, f\u00f6dd 27 november 1934 i Bagdad, d\u00f6d 27 maj 2009 i Dahuk, var en irakisk fotbollsspelare. Han har spelat i det irakiska fotbollslandslaget och \u00e4ven tr\u00e4nat det.", "id": "Q473313"}, {"name": "Claude av Valois", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Claude av Valois, f\u00f6dd på slottet i Fontainebleau 12 november 1547, d\u00f6d i Nancy 21 februari 1575, var en fransk prinsessa och en hertiginna av Lothringen genom giftermål. Hon var dotter till kung Henrik II av Frankrike och Katarina av Medici och gift vid elva års ålder 19 januari 1559 med hertig Karl III av Lothringen. ", "id": "Q242336"}, {"name": "Albert Ferrer", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Albert Ferrer Llopis, f\u00f6dd den 6 juni 1970 i Barcelona, Spanien, \u00e4r en spansk fotbollsspelare som tog OS-guld i herrfotbollsturneringen vid de olympiska sommarspelen 1992 i Barcelona. ", "id": "Q316809"}, {"name": "Ingvar Wixell", "jobs": ["Q177220", "Q33999", "Q2865819", "Q639669"], "first_paragraph": "Karl Gustaf Ingvar Wixell, f\u00f6dd 7 maj 1931 i Luleå, d\u00f6d 8 oktober 2011 i Malm\u00f6 Sankt Pauli f\u00f6rsamling, var en svensk operasångare, en av 1900-talets ledande inom baryton-facket. Hans varma, fasta r\u00f6st och kraftfulla scenn\u00e4rvaro gjorde honom till en dramatisk uttolkare av operaroller. Hans framst\u00e4llningar av titelrollen i Simon Boccanegra och av Don Carlos i \u00d6dets makt ansågs tillh\u00f6ra samtidens b\u00e4sta Verditolkningar.", "id": "Q510973"}, {"name": "Mario Benedetti", "jobs": ["Q36180", "Q1930187", "Q49757", "Q214917", "Q82955"], "first_paragraph": "Mario Benedetti, f\u00f6dd 14 september 1920 i Paso de los Toros, provinsen Tacuaremb\u00f3, Uruguay, d\u00f6d 17 maj 2009 i Montevideo, var en uruguayansk f\u00f6rfattare, poet och journalist.", "id": "Q16285"}, {"name": "Martin Koukal", "jobs": ["Q13382608"], "first_paragraph": "Martin Koukal, f\u00f6dd 25 september 1978 i Nov\u00e9 Mesto, \u00e4r en tjeckisk l\u00e4ngdskidåkare. ", "id": "Q711186"}]