[{"name": "Cornelis Saftleven", "jobs": ["Q1028181"], "first_paragraph": "Cornelis Saftleven, född 1607 eller 1608 i Gorkum, död 1681 i Rotterdam, var en nederl\u00e4ndsk konstn\u00e4r. Han var son till Herman Saftleven den \u00e4ldre och bror till Herman Saftleven den yngre.", "id": "Q130039"}, {"name": "Psammetikus III", "jobs": ["Q372436"], "first_paragraph": "Psammetikus III var en egyptisk farao i 26:e dynastin som regerade mellan 526 f.Kr. och 525 f.Kr. Han störtades sedan perserna under Kambyses II, son till den iranske landsfadern Kyros II invaderat landet och f\u00e4ngslade Psammetikus. Han fördes i kedjor till Susa och avr\u00e4ttades, möjligen genom en förgiftad b\u00e4gare oxblod. Frånsett en kortlivad inhemsk dynasti upplivad efter ett uppror mot den persiska ockupationsmakten förblev Psammetikus den siste egyptiske h\u00e4rskaren till revolutionen och monarkins fall 1953.", "id": "Q316278"}, {"name": "Radka Toneff", "jobs": ["Q177220", "Q15981151"], "first_paragraph": "Ellen Radka Toneff, född den 25 juni 1952, död 21 oktober 1982, var en norsk jazzmusiker och komponist. Radka Toneff var stilbildande inom jazzen genom ett personligt uttryck som beskrivs som lågm\u00e4lt och intensivt. Hennes stora popularitet str\u00e4ckte sig långt utanför jazzmiljöerna..", "id": "Q446644"}, {"name": "Giuseppe Zanardelli", "jobs": ["Q82955", "Q40348"], "first_paragraph": "Giuseppe Zanardelli, född 29 oktober 1826 i Brescia, död 26 december 1903, var en italiensk politiker och nationalist. Han var Italiens premi\u00e4rminister från den 15 februari 1901 till den 3 november 1903.", "id": "Q552220"}, {"name": "Fredric Lundqvist", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Fredric Lundqvist, Lunkan, född 3 augusti 1976 i Luleå, \u00e4r före detta fotbollsspelare.", "id": "Q302798"}, {"name": "Henry Villard", "jobs": ["Q164236", "Q36180", "Q1979607", "Q1930187"], "first_paragraph": "Henry Villard (ursprungligen Ferdinand Heinrich Gustav Hilgard), född 10 april 1835 i Speyer, död 12 november 1900 i Dobbs Ferry, New York, var en amerikansk j\u00e4rnv\u00e4gsman, industriman och tidnings\u00e4gare. ", "id": "Q91417"}, {"name": "Ahasverus Fritsch", "jobs": ["Q49757", "Q36834", "Q40348", "Q185351", "Q1209498", "Q13424456"], "first_paragraph": "Ahasverus Fritsch, född 1629, död 1701. Konsistorialpresident och kansler i Rudolstadt, Th\u00fcringen samt universitetsl\u00e4rare. Han finns representerad i danska Psalmebog for Kirke og Hjem och i de svenska psalmböckerna från 1695 till 1937 med originaltexten till minst ett verk (nr 122) Mein Herr Jesu mich erfreut, på svenska publicerad i Jakob Arrheniuss Psalme-Profwer 1691. Melodin tryckt första gången 1697 års koralbok.", "id": "Q85638"}, {"name": "George Alec Effinger", "jobs": ["Q6625963", "Q36180", "Q18844224"], "first_paragraph": "George Alec Effinger, född 10 januari 1947 i Cleveland, Ohio, död 27 april 2002, science fiction-författare som 1988 belönades med Nebulapriset för långnovellen Schrödinger's Kitten. Ibland, s\u00e4rskilt i början av sin karri\u00e4r, anv\u00e4nde han sig av pseudonymen O. Niemand.", "id": "Q550614"}, {"name": "David Blunkett", "jobs": ["Q82955", "Q18939491"], "first_paragraph": "David Blunkett, född 6 juni 1947 i Sheffield, South Yorkshire, var Storbritanniens inrikesminister 2001-2004. Han tillhör Labour och representerar valkretsen Sheffield Brightside sedan valet 1987.", "id": "Q264196"}, {"name": "Beatrice av Provence", "jobs": ["Q19643"], "first_paragraph": "Beatrice av Provence, \u00e4ven k\u00e4nd som Beatrice, arvtagerska till Provence eller Beatrix med tillnamn, född cirka 1234, död 23 september 1267 i Nocera Inferiore i Italien, var en fransk regerande grevinna av Provence, och \u00e4ven icke-regerande drottning av Sicilien och Neapel. Hon var Karl I av Anjous första hustru. Karl av Anjou var bland annat kung av Sicilien, Albanien och, efter hennes död, kung av Jerusalem.", "id": "Q126531"}, {"name": "Dorinel Munteanu", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Dorinel Ionel Munteanu, född 25 juni 1968, \u00e4r en rum\u00e4nsk fotbollstr\u00e4nare och före detta spelare.", "id": "Q433666"}]