[{"name": "Tansu \u00c7iller", "jobs": ["Q188094", "Q193391", "Q82955", "Q1622272"], "first_paragraph": "Tansu \u00c7iller, f\u00f6dd 24 maj 1946 i Istanbul, \u00e4r en turkisk ekonom och politiker. Hon var Turkiets f\u00f6rsta och hittills enda kvinnliga premi\u00e4rminister.", "id": "Q208377"}, {"name": "John Davis", "jobs": ["Q11900058"], "first_paragraph": "John Davis kan syfta p\u00e5:", "id": "Q293307"}, {"name": "Reto Perl", "jobs": ["Q11774891"], "first_paragraph": "Reto Perl, f\u00f6dd 23 november 1923 i Davos, \u00e4r en schweizisk f\u00f6re detta ishockeyspelare. Perl blev olympisk bronsmedalj\u00f6r i ishockey vid vinterspelen 1948 i Sankt Moritz.", "id": "Q550696"}, {"name": "Artur Boruc", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Artur Boruc, f\u00f6dd 20 februari 1980 i Siedlce i Polen, \u00e4r en polsk fotbollsm\u00e5lvakt som spelar f\u00f6r AFC Bournemouth. Han spelar \u00e4ven i det polska landslaget och var med under VM 2006 i Tyskland. Innan han kom till Fiorentina hade han \u00e4ven spelat f\u00f6r Celtic FC och Legia Warszawa. Under sin tid i Celtic vann laget den skotska ligan tre g\u00e5nger (2006, 2007 och 2008).", "id": "Q207800"}, {"name": "Imi Lichtenfeld", "jobs": ["Q11338576", "Q19595175"], "first_paragraph": "Imi Lichtenfeld (Sde-Or), f\u00f6dd 26 maj 1910 i Budapest i Ungern, d\u00f6d 8 januari 1998 i Netanya, Israel. Han var beg\u00e5vad friidrottare och vann nationella och internationella medaljer som gymnast, boxare, brottare. Han \u00e4r kanske fr\u00e4mst f\u00f6rknippad f\u00f6r sin utveckling av n\u00e4rstridssystemet krav maga som idag l\u00e4rs ut av flera milit\u00e4rav\u00e4sen, inklusive svenska f\u00f6rsvarsmakten.", "id": "Q450328"}, {"name": "Leopoldina av Brasilien", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Leopoldina av Brasilien (Leopoldina Teresa Francisca Carolina Miguela Gabriela Rafaela Gonzaga), f\u00f6dd 13 juli 1847 i Rio de Janeiro, Brasilien, d\u00f6d 7 februari 1871 i Wien, \u00d6sterrike, var en brasiliansk prinsessa. Hon var dotter till Peter II av Brasilien och Theresa Christina av B\u00e4gge Sicilierna och yngre syster till Isabella av Brasilien.", "id": "Q254654"}, {"name": "Mauricio Funes", "jobs": ["Q82955", "Q1930187"], "first_paragraph": "Carlos Mauricio Funes Cartagena, f\u00f6dd 18 oktober 1959 i San Salvador, \u00e4r en salvadoransk politiker och journalist, och \u00e4r El Salvadors president 1 juni 2009-1 juni 2014. ", "id": "Q57342"}, {"name": "Richard Thomas", "jobs": ["Q10800557", "Q2259451", "Q10798782"], "first_paragraph": "Richard Thomas, f\u00f6dd 13 juni 1951 i New York, \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare. Thomas \u00e4r k\u00e4nd fr\u00e5n TV-serier som The Waltons och Det.", "id": "Q492238"}, {"name": "Charles de Lorraine de Guise", "jobs": ["Q193391", "Q2478141", "Q45722", "Q250867"], "first_paragraph": "Charles av Guise kardinal av Lothringen, f\u00f6dd 17 februari 1524, d\u00f6d 26 december 1574, var en fransk statsman. Han var son till Claude av Guise och bror till Maria av Guise och Frans av Guise.", "id": "Q712264"}, {"name": "Ramona Bachmann", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Ramona Bachmann, f\u00f6dd 25 december 1990 i Malters, Luzern, \u00e4r en schweizisk fotbollsspelare som spelar f\u00f6r Chelsea.", "id": "Q448323"}, {"name": "Gwenllian ferch Gruffydd", "jobs": ["Q116"], "first_paragraph": "Gwenllian ferch Gruffydd, f\u00f6dd 1097, d\u00f6d 1136, var en walesisk furstinna, gift med furst Gruffydd ap Rhys av Deheubarth. Hon \u00e4r ber\u00f6md f\u00f6r sitt deltagande i kriget mot normanderna. D\u00e5 normandiska arm\u00e9er attackerade Deheubarth under makens fr\u00e5nvaro 1136, samlade och ledde hon sj\u00e4lv en walesisk arm\u00e9 i f\u00f6rsvar. Hon tillf\u00e5ngatogs efter ett slag vid Kidwelly Castle och halsh\u00f6ggs. ", "id": "Q450826"}]