[{"name": "Paul Genevay", "jobs": ["Q4009406"], "first_paragraph": "Paul Genevay, f\u00f6dd 21 januari 1939 i La C\u00f4te-Saint-Andr\u00e9 i Is\u00e8re, \u00e4r en fransk f\u00f6re detta friidrottare.", "id": "Q522551"}, {"name": "Wioletta Frankiewicz", "jobs": ["Q4439155", "Q13381753"], "first_paragraph": "Wioletta Frankiewicz, f\u00f6dd den 9 juni 1977 som Wioletta Janowska, \u00e4r en polsk friidrottare som t\u00e4vlar i hinderl\u00f6pning och medeldistansl\u00f6pning.", "id": "Q508559"}, {"name": "Charles Wyndham, 2:e earl av Egremont", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Charles Wyndham, 2:e earl av Egremont, f\u00f6dd den 19 augusti 1710, d\u00f6d den 21 augusti 1763, var en brittisk politiker, son till William Wyndham, far till George Wyndham, 3:e earl av Egremont. ", "id": "Q337680"}, {"name": "Eberhard von Mackensen", "jobs": ["Q47064"], "first_paragraph": "Eberhard von Mackensen, f\u00f6dd den 24 september 1889 i Bromberg, Tyskland, d\u00f6d den 19 maj 1969, Neum\u00fcnster, Schleswig-Holstein, var en tysk milit\u00e4r och son till f\u00e4ltmarskalk August von Mackensen.", "id": "Q60899"}, {"name": "Edera Cordiale", "jobs": ["Q11513337"], "first_paragraph": "Edera Cordiale, f\u00f6dd 30 januari 1920 i Turin, d\u00f6d 4 april 1993, var en italiensk friidrottare.", "id": "Q454376"}, {"name": "Gustav Struve", "jobs": ["Q1930187", "Q36180", "Q185351", "Q3242115", "Q40348"], "first_paragraph": "Gustav Karl Johann Christian (von) Struve, f\u00f6dd 11 oktober 1805 i M\u00fcnchen, d\u00f6d 21 augusti 1870 i Wien, var en tysk politiker.", "id": "Q213794"}, {"name": "Hugo Preuss", "jobs": ["Q82955", "Q185351", "Q1231865", "Q1622272"], "first_paragraph": "Hugo Preuss, f\u00f6dd 28 oktober 1860 i Berlin, d\u00f6d d\u00e4r 9 oktober 1925, var en tysk statsr\u00e4ttsl\u00e4rare och politiker.", "id": "Q61708"}, {"name": "Wilhelm Kube", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Wilhelm Kube, f\u00f6dd 13 november 1887 i Glogau, d\u00f6d 23 september 1943 i Minsk, var en tysk nazistisk politiker. Han var Gauleiter och Oberpr\u00e4sident i Brandenburg, innan han 1936 f\u00f6ll i on\u00e5d. Fem \u00e5r senare blev han rehabiliterad och uts\u00e5gs till generalkommissarie i det av Nazityskland ockuperade Vitryssland (Vitrutenien). Kube var i kraft av detta \u00e4mbete bland annat ansvarig f\u00f6r massmordet p\u00e5 judarna i Minsks getto. Kube d\u00f6dades i ett attentat \u00e5r 1943.", "id": "Q77423"}, {"name": "Silvia Navarro", "jobs": ["Q13365117"], "first_paragraph": "Silvia Navarro f\u00f6dd den 20 mars 1979 i Valencia, Spanien, \u00e4r en spansk handbollsspelare.", "id": "Q580629"}, {"name": "Simone Padoin", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Simone Padoin, f\u00f6dd 18 mars 1984, \u00e4r en italiensk fotbollsspelare som spelar f\u00f6r Cagliari i Serie A.", "id": "Q350988"}, {"name": "Anne-Cath. Vestly", "jobs": ["Q33999", "Q36180", "Q333634", "Q4853732"], "first_paragraph": "Anne-Cath. Vestly, eg. Anne-Catharina Vestly, f\u00f6dd 15 februari 1920 i Rena, Hedmark fylke, d\u00f6d 15 december 2008 i Mj\u00f8ndalen, Buskerud fylke, var en norsk barnboksf\u00f6rfattare och sk\u00e5despelerska. ", "id": "Q291638"}]