[{"name": "Peter I av Serbien", "jobs": ["Q189290"], "first_paragraph": "Peter I (serbiska: \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 I \u041a\u0430\u0440\u0430\u0452\u043e\u0440\u0452\u0435\u0432\u0438\u045b, Petar I Kara\u0111or\u0111evi\u0107), f\u00f6dd 29 juni 1844 i Belgrad, d\u00f6d 16 augusti 1921 i Belgrad, var Serbiens kung mellan 1903 och 1918 och d\u00e4refter kung av Serbers, kroaters och sloveners kungarike. Peter I tillh\u00f6rde huset Kara\u0111or\u0111evi\u0107, han eftertr\u00e4ddes 1921 av sin n\u00e4st \u00e4ldste son Alexander I av Jugoslavien, men hade d\u00e5 i praktiken upph\u00f6rt att regera redan 1918, p.g.a. sjukdom.", "id": "Q211827"}, {"name": "Halvor Persson", "jobs": ["Q13382603"], "first_paragraph": "Halvor Persson, f\u00f6dd 11 mars 1966, \u00e4r en norsk tidigare backhoppare och nuvarande idrottsledare. Han representerade B\u00e6rum Skiklubb.", "id": "Q601790"}, {"name": "Marc Burns", "jobs": ["Q4009406", "Q11513337"], "first_paragraph": "Marc Burns, f\u00f6dd 7 januari 1983 \u00e4r en friidrottare fr\u00e5n Trinidad och Tobago.", "id": "Q503303"}, {"name": "Adriaan Reland", "jobs": ["Q49757", "Q14467526", "Q1734662", "Q36180", "Q201788", "Q1622272", "Q13418253"], "first_paragraph": "Adriaan Reland (\u00e4ven Adriaen Reeland/Reelant, lat. Hadrianus Relandus) * 17 juli 1676, De Rijp, Nederl\u00e4nderna; \u2020 5 februari 1718, Utrecht.  var en nederl\u00e4ndsk forskare inom orientalistik, filologi och kartografi och \u00e4r k\u00e4nd som den f\u00f6rste v\u00e4sterl\u00e4nning som f\u00f6rs\u00f6kte beskriva Mellan\u00f6sterns muslimska v\u00e4rld noggrant och objektivt och fick betydelse under upplysningstiden.", "id": "Q247320"}, {"name": "Anders Henriksson", "jobs": ["Q13365117"], "first_paragraph": "Det har funnits flera k\u00e4nda personer med namnet Anders Henriksson eller Anders Henrikson:", "id": "Q4753811"}, {"name": "Karl-Heinz K\u00f6rbel", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Karl-Heinz \"Charly\" K\u00f6rbel \u00e4r en tysk fotbollsspelare och tr\u00e4nare, f\u00f6dd 1 december 1954.", "id": "Q143104"}, {"name": "Adolf Schimon", "jobs": ["Q36834", "Q1622272", "Q486748"], "first_paragraph": "Adolf Schimon, f\u00f6dd 29 februari 1820 i Wien, d\u00f6d 21 juni 1887 i Leipzig, var en \u00f6sterrikisk musiker.", "id": "Q364102"}, {"name": "Manegold av Lautenbach", "jobs": ["Q4964182", "Q36180"], "first_paragraph": "Manegold av Lautenbach, f\u00f6dd ca 1030, d\u00f6d ca 1103, var en religi\u00f6s och polemisk f\u00f6rfattare fr\u00e5n Alsace. Vilhelm av Champeaux kan ha varit en av hans elever, men detta \u00e4r omtvistat. Manegold var en av de f\u00f6rsta magistrarna, d.v.s. att han hade en erk\u00e4nd teologisk examen. I investiturstriden tog han p\u00e5vens sida.", "id": "Q66853"}, {"name": "Vincent av Beauvais", "jobs": ["Q1231865", "Q733786", "Q4964182"], "first_paragraph": "Vincent av Beauvais, latin Vincentius Bellovacensis, f\u00f6dd cirka 1190, d\u00f6d 1264, var den dominikanmunk som skrev Speculum Mais, medeltidens fr\u00e4msta uppslagsverk.", "id": "Q455162"}, {"name": "Bernd Eichinger", "jobs": ["Q28389", "Q3282637", "Q2526255", "Q1053574"], "first_paragraph": "Bernd Eichinger, f\u00f6dd 11 april 1949 i Neuburg an der Donau, Bayern, d\u00f6d 24 januari 2011 i Los Angeles, Kalifornien, var en tysk filmproducent, manusf\u00f6rfattare och filmregiss\u00f6r.", "id": "Q61881"}, {"name": "Bert Grabsch", "jobs": ["Q2309784"], "first_paragraph": "Bert Grabsch, f\u00f6dd 19 juni 1975 i Wittenberg, \u00e4r en tysk professionell t\u00e4vlingscyklist. Han blev v\u00e4rldsm\u00e4stare i tempolopp 2008. Grabsch t\u00e4vlar f\u00f6r UCI ProTour-stallet Omega Pharma-Quick Step.", "id": "Q512032"}]