[{"name": "Giovanni Maria Benzoni", "jobs": ["Q1281618"], "first_paragraph": "Giovanni Maria Benzoni, f\u00f6dd 28 augusti 1809 i Bergamo, d\u00f6d 28 april 1873 i Rom, var en italiensk skulpt\u00f6r inom nyklassicismen.", "id": "Q434452"}, {"name": "Christian Ahlmann", "jobs": ["Q24797688"], "first_paragraph": "Christian Ahlmann, f\u00f6dd den 17 december 1974 i Marl i Tyskland, \u00e4r en tysk ryttare.", "id": "Q95731"}, {"name": "Agner Krarup Erlang", "jobs": ["Q170790", "Q81096", "Q2732142"], "first_paragraph": "Agner Krarup Erlang, f\u00f6dd 1 januari 1878, d\u00f6d 3 februari 1929, var en dansk matematiker, statistiker och ingenj\u00f6r. M\u00e5ttenheten Erlang \u00e4r uppkallad efter honom med h\u00e4nsyn till hans analyser av belastningen p\u00e5 telefonn\u00e4t. Programmeringsspr\u00e5ket Erlang \u00e4r eventuellt uppkallat efter honom.", "id": "Q394423"}, {"name": "Jonas Elmer", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Jonas Elmer f\u00f6dd 14 mars 1966 i Danmark, dansk regiss\u00f6r, sk\u00e5despelare och manusf\u00f6rfattare.", "id": "Q5709966"}, {"name": "Steve Symms", "jobs": ["Q82955", "Q189290", "Q11986654", "Q1930187"], "first_paragraph": "Steven Douglas \"Steve\" Symms, f\u00f6dd 23 april 1938 i Nampa, Idaho, \u00e4r en amerikansk republikansk politiker och lobbyist. Han representerade delstaten Idaho i b\u00e5da kamrarna av USA:s kongress, f\u00f6rst i representanthuset 1973-1981 och sedan i senaten 1981-1993.", "id": "Q529753"}, {"name": "Ariq B\u00f6ke", "jobs": ["Q181888"], "first_paragraph": "Ariq B\u00f6ke eller Arik Boke, f\u00f6dd 1219, d\u00f6d 1266, var barnbarn till den mongoliska h\u00e4rskaren Djingis khan. Han var son till Tolui och Sorghaghtani Beki och bror till M\u00f6ngke, Khubilai khan och H\u00fcleg\u00fc. Efter att M\u00f6ngke avlidit 1259 stred Ariq B\u00f6ke om makten med \u00f6ver mongolv\u00e4ldet mot sin \u00e4ldre bror Khubilai khan.", "id": "Q470293"}, {"name": "Ota \u0160ik", "jobs": ["Q188094", "Q1622272", "Q1028181"], "first_paragraph": "Ota \u0160ik, f\u00f6dd 11 september 1919 i Plze\u0148, Tjeckoslovakien, d\u00f6d 22 augusti 2004, var en tjeckisk nationalekonom och politiker, en av nyckelpersonerna i Pragv\u00e5ren 1968.", "id": "Q124035"}, {"name": "Timoth\u00e9e Kolodziejczak", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Timoth\u00e9e Kolodziejczak, f\u00f6dd 1 oktober 1991 i Arras, \u00e4r en fransk fotbollsspelare (v\u00e4nsterback) som spelar f\u00f6r tyska Borussia M\u00f6nchengladbach. ", "id": "Q177595"}, {"name": "William J. Holloway", "jobs": ["Q40348", "Q82955"], "first_paragraph": "William Judson Holloway, f\u00f6dd 15 december 1888 i Arkadelphia, Arkansas, d\u00f6d 28 januari 1970 i Oklahoma City, var en amerikansk demokratisk politiker. Han var den \u00e5ttonde guvern\u00f6ren i delstaten Oklahoma 1929\u20131931.", "id": "Q381527"}, {"name": "Am\u00e9lie av Bourbon-Orl\u00e9ans", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Am\u00e9lie av Bourbon-Orl\u00e9ans, f\u00f6dd 28 september 1865, d\u00f6d 25 oktober 1951, var en portugisisk drottning, gift med kung Karl I av Portugal. Hon var Portugals sista drottning.", "id": "Q236965"}, {"name": "Stjepan Toma\u0161 Ostoji\u0107", "jobs": [], "first_paragraph": "Stjepan Toma\u0161 Ostoji\u0107 (d\u00f6d 10 juli 1461) var kung \u00f6ver Bosnien fr\u00e5n \u00e5r 1443 fram till sin d\u00f6d.", "id": "Q560010"}]