[{"name": "\u00c9lise Bussaglia", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "\u00c9lise Bussaglia, f\u00f6dd den 24 september 1985 i Sedan, \u00e4r en fransk fotbollsspelare (mittf\u00e4ltare) som representerar VfL Wolfsburg. Hon v\u00e4rvades till Wolfsburg fr\u00e5n Olympique Lyonnais inf\u00f6r h\u00f6sten 2015.", "id": "Q274720"}, {"name": "Willy K\u00fckenthal", "jobs": ["Q350979", "Q1622272"], "first_paragraph": "Willy K\u00fckenthal, f\u00f6dd 4 augusti 1861, d\u00f6d 22 augusti 1922, var en tysk zoolog. Han var bror till Georg K\u00fckenthal.", "id": "Q86827"}, {"name": "Gerry Adams", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Gerard \"Gerry\" Adams (iriska: Gear\u00f3id Mac \u00c1dhaimh), f\u00f6dd 6 oktober 1948 i Belfast, Nordirland, \u00e4r en irl\u00e4ndsk politiker. Adams var partiordf\u00f6rande f\u00f6r Sinn F\u00e9in fr\u00e5n 1983 till 10 februari 2018 d\u00e5 han ersattes av Mary Lou McDonald. Dessf\u00f6rinnan vice partiledare sedan 1978. Adams var ledamot f\u00f6r valkretsen West Belfast av brittiska underhuset (1983-1992 och 1997-2011) och av Nordirlands regionala parlament 1998-2010. Sedan 2011 \u00e4r han ledamot av Irlands parlament.", "id": "Q76139"}, {"name": "T\u00fapac Hualpa", "jobs": ["Q2304859"], "first_paragraph": "T\u00fapac Hualpa var en inkah\u00e4rskare som uts\u00e5gs av Francisco Pizarro som efterf\u00f6ljare till Atahualpa f\u00f6r att inte st\u00f6ra de spanska intressena i omr\u00e5det (p\u00e5 hans mascapaicha eller krona, lyste till och med Kastiliens flagga. Efter tre m\u00e5nader (augusti 1533 till oktober 1533) fr\u00e5n det hans mandat hade b\u00f6rjat avled han i Jauja p\u00e5 grund av f\u00f6rgiftning.", "id": "Q381846"}, {"name": "Heinz Maier-Leibnitz", "jobs": ["Q169470", "Q1622272", "Q16742096"], "first_paragraph": "Heinz Maier-Leibnitz, f\u00f6dd 28 mars 1911 i Esslingen am Neckar, Tyskland, d\u00f6d 16 december 2000 i Allensbach, var en tysk fysiker.", "id": "Q91169"}, {"name": "Espen Barth Eide", "jobs": ["Q82955", "Q193391"], "first_paragraph": "Espen Barth Eide, f\u00f6dd 1 maj 1964 i Oslo, \u00e4r en norsk statsvetare och politiker som tillh\u00f6r Arbeiderpartiet. Han blev den 11 november 2011 utsedd till Norges f\u00f6rsvarsminister i Jens Stoltenbergs andra regering. Fr\u00e5n 21 september 2012 till 16 oktober 2013 var han Norges utrikesminister. Sedan 2001 \u00e4r han ledamot i styrelsen f\u00f6r Europeiska socialdemokraterna.", "id": "Q267320"}, {"name": "Adrian Paul", "jobs": ["Q33999", "Q2490358", "Q10800557"], "first_paragraph": "Adrian Paul Hewett, f\u00f6dd 29 maj 1959 i London, England, ocks\u00e5 k\u00e4nd som Adrian Paul, \u00e4r en brittisk sk\u00e5despelare, dansare och koreograf. Han \u00e4r framf\u00f6r allt k\u00e4nd f\u00f6r sin roll som Duncan MacLeod i TV-serien Highlander. Han arbetade f\u00f6rst som modell, sedan som dansare och koreograf. N\u00e4r intresset f\u00f6r sk\u00e5despeleri \u00f6kade flyttade han till USA. 1997 grundade han The Peace Fund, en v\u00e4lg\u00f6renhetsorganisation. ", "id": "Q286690"}, {"name": "Sepp M\u00fchlbauer", "jobs": ["Q13382603"], "first_paragraph": "Sepp M\u00fchlbauer var en Schweizisk backhoppare. Han var med i de Olympiska vinterspelen i Sankt Moritz 1928 i backhoppning d\u00e4r han kom p\u00e5 sjunde plats.", "id": "Q681244"}, {"name": "Christian Keller", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Christian Keller, f\u00f6dd 19 oktober 1858 i K\u00f6penhamn, d\u00f6d 8 juni 1934 p\u00e5 Frederiksberg, var en dansk l\u00e4kare.", "id": "Q5905195"}, {"name": "Klaus Dinger", "jobs": ["Q386854", "Q753110"], "first_paragraph": "Klaus Dinger, f\u00f6dd 24 mars 1946 i Westfalen, Tyskland, d\u00f6d 20 mars 2008, var en tysk musiker.", "id": "Q690282"}, {"name": "Maria Pitillo", "jobs": ["Q33999", "Q10798782", "Q10800557"], "first_paragraph": "Maria Pitillo, f\u00f6dd 8 januari 1966 i Elmira, New York \u00e4r en amerikansk sk\u00e5despelare. Pitillo har bland annat medverkat i Chaplin, Godzilla och Providence.", "id": "Q440841"}]