[{"name": "Karl I av Portugal", "jobs": ["Q1028181", "Q193391"], "first_paragraph": "Karl I, Carlos Fernando Lu\u00eds Maria Victor Miguel Rafael Gabriel Gonzaga Xavier Francisco de Assis Jos\u00e9 Sim\u00e3o av Braganza, född 28 september 1863, dödad vid ett attentat den 1 februari 1908; kung av Portugal från 1889 till sin död.", "id": "Q158874"}, {"name": "Pat O'Callaghan", "jobs": ["Q4002666", "Q13856320"], "first_paragraph": "Patrick \"Pat\" O'Callaghan, född 15 september 1905 i Kanturk i Cork, död 1 december 1991 i Clonmel i South Tipperary, var en irl\u00e4ndsk friidrottare.", "id": "Q455053"}, {"name": "Birgit Rausing", "jobs": ["Q1792450"], "first_paragraph": "Kirsten Birgit Solveig Rausing, född Mayne 26 oktober 1924 i Simrishamn, \u00e4r en svensk konsthistoriker och författare.", "id": "Q470163"}, {"name": "Josef Anton av \u00d6sterrike", "jobs": ["Q82955", "Q2478141"], "first_paragraph": "Josef Anton av \u00d6sterrike (Joseph Anton Johann), född 9 mars 1776 i Florens, död 13 januari 1847 i Buda, var vicekung av Ungern 1819\u20131847 och bosatt i Budapest. Han var son till kejsar Leopold II och hans maka, Maria Ludovika av Spanien.", "id": "Q319764"}, {"name": "Kornelia Bouman", "jobs": ["Q10833314", "Q10843263", "Q11303721"], "first_paragraph": "Kornelia \"Kea\" Bouman, född 23 november 1903 i Almelo, Nederl\u00e4nderna, död 17 november 1998 var en nederl\u00e4ndsk tennisspelare. ", "id": "Q266506"}, {"name": "Louis Ngwat-Mahop", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": " Louis Cl\u00e9ment Ngwat-Mahop , född 16 september 1987, \u00e4r en kamerunsk fotbollsspelare (anfallare) som spelar för österrikiska SC Rheindorf Altach. ", "id": "Q582669"}, {"name": "Philippe Ari\u00e8s", "jobs": ["Q201788", "Q11774202", "Q1930187", "Q3332711"], "first_paragraph": "Philippe Ari\u00e8s, född 21 juli 1914 i Blois i Frankrike, död 8 februari 1984 i Paris, var en fransk historiker.", "id": "Q434571"}, {"name": "Wilhelmine av Kurland", "jobs": ["Q3068305", "Q36180"], "first_paragraph": "Wilhelmine av Kurland (Katharina Friederike Wilhelmine Benigna), född i Mitau i Kurland (Lettland) 8 februari 1781, död i Wien i \u00d6sterrike 29 november 1839, var en medlem av den tyskbaltiska adeln, monark (hertiginna) av \u017baga\u0144 och (grevinna) av N\u00e1chod 1800-1839. ", "id": "Q272289"}, {"name": "Alain de Benoist", "jobs": ["Q1930187", "Q4964182", "Q11774202"], "first_paragraph": "Alain de Benoist, född 11 december 1943, \u00e4r en fransk akademiker, filosof, författare, journalist och grundare av den etnonationalistiska tankesmedjan GRECE (Groupement de recherche et d'\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne, eller S\u00e4llskapet för forskning och studier av den europeiska civilisationen) samt förgrundsgestalt inom den franska Nya Högern.", "id": "Q516375"}, {"name": "Barbora \u0160pot\u00e1kov\u00e1", "jobs": ["Q18510502", "Q11513337"], "first_paragraph": "Barbora \u0160pot\u00e1kov\u00e1, född 30 juni 1981 i Jablonec nad Nisou, \u00e4r en tjeckisk friidrottare som t\u00e4vlar i spjutkastning.", "id": "Q6419"}, {"name": "Juan Gelman", "jobs": ["Q14467526", "Q49757", "Q36180", "Q1930187", "Q333634"], "first_paragraph": "Juan Gelman, född 3 maj 1930 i Buenos Aires, död 14 januari 2014 i Mexico City, var en argentinsk poet. Hans debutverk Viol\u00edn y otros cuestiones gavs ut 1956. Han fick 2007 motta Cervantespriset.", "id": "Q519851"}]