[{"name": "Tomasz Majewski", "jobs": ["Q18534714", "Q11513337"], "first_paragraph": "Tomasz Majewski, f\u00f6dd den 30 augusti 1981, Nasielsk, Polen \u00e4r en polsk friidrottare som t\u00e4vlar i kulst\u00f6tning.", "id": "Q1755"}, {"name": "Ditlev Gothard Monrad", "jobs": ["Q193391", "Q131512", "Q725440"], "first_paragraph": "Ditlev Gothard Monrad, f\u00f6dd 24 november 1811 i K\u00f6penhamn, Danmark, d\u00f6d 28 mars 1887, var en dansk biskop och nationalliberal politiker (statsminister).", "id": "Q694093"}, {"name": "Fan\u00ed Halki\u00e1", "jobs": ["Q11513337", "Q4009406"], "first_paragraph": "Fan\u00ed Halki\u00e1 (grekiska: \u03a6\u03b1\u03bd\u03ae \u03a7\u03b1\u03bb\u03ba\u03b9\u03ac) f\u00f6dd den 2 februari 1979, \u00e4r en grekisk friidrottare som t\u00e4vlar i h\u00e4ckl\u00f6pning.", "id": "Q235624"}, {"name": "Janice Hahn", "jobs": ["Q82955", "Q37226"], "first_paragraph": "Janice Kay Hahn, f\u00f6dd 30 mars 1952 i Los Angeles i Kalifornien, \u00e4r en amerikansk demokratisk politiker. Hon \u00e4r ledamot av USA:s representanthus sedan 2011.", "id": "Q512071"}, {"name": "Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa", "jobs": ["Q273108", "Q47064"], "first_paragraph": "Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa eller Gy\u00f6rgy Sz\u00e9kely, d\u00f6d 1514 var en ungersk upprorsman.", "id": "Q366978"}, {"name": "Katarina Taikon", "jobs": ["Q482980", "Q33999", "Q36180", "Q4853732"], "first_paragraph": "Katarina Taikon, folkbokf\u00f6rd Katharina Maria Taikon, under en tid Taikon Langhammer, f\u00f6dd 29 juli 1932 i Almby i \u00d6rebro i \u00d6rebro l\u00e4n, d\u00f6d 30 december 1995 i Ytterhogdal i H\u00e4lsingland, var en svensk f\u00f6rfattare av romsk h\u00e4rkomst. ", "id": "Q466523"}, {"name": "Pelayo av Asturien", "jobs": ["Q1250916", "Q2478141"], "first_paragraph": "Pelayo, (Pelayo I av Asturien), f\u00f6dd cirka 685, d\u00f6d 737, var en visigotisk adelsman som grundade Kungariket Asturien, som han regerade från 718 till sin d\u00f6d. Genom sin seger vid slaget vid Covadonga, b\u00f6rjade han den så kallade reconquistan, den kristna återer\u00f6vringen av den Iberiska halv\u00f6n från morerna, genom att han etablerade en sj\u00e4lvst\u00e4ndig kristen stat i opposition till den moriska hegemonin, men det finns inga starka bevis f\u00f6r att han vare sig t\u00e4nkte återuppv\u00e4cka det gamla V\u00e4stgotiska kungariket eller var motiverad av någon religi\u00f6s \u00f6nskan.", "id": "Q14655"}, {"name": "Giovanni Battista Re", "jobs": ["Q1234713", "Q250867"], "first_paragraph": "Giovanni Battista Re, f\u00f6dd 30 januari 1934 i Borno i provinsen Brescia, \u00e4r en italiensk kardinal i Romersk-katolska kyrkan. F\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r han prefekt i Biskopskongregationen.", "id": "Q44842"}, {"name": "Steve Irwin", "jobs": ["Q350979", "Q947873", "Q1930187", "Q33999"], "first_paragraph": "Stephen Robert \"Steve\" Irwin, f\u00f6dd 22 februari 1962 i Essendon, Victoria, d\u00f6d 4 september 2006 utanf\u00f6r Port Douglas, Queensland, var \u00e4gare till och chef f\u00f6r Australia Zoo i Beerwah, Queensland, Australien. Han var mest k\u00e4nd som \"Krokodilj\u00e4garen\", den okonventionella naturdokument\u00e4rserie i vilken han var v\u00e4rd, assisterad av sin amerikanskf\u00f6dda fru, Terri Irwin. \u00c4ven dottern Bindi Irwin har blivit k\u00e4nd.", "id": "Q126513"}, {"name": "Gabri Garc\u00eda", "jobs": ["Q937857", "Q628099"], "first_paragraph": "Gabri Garc\u00eda, f\u00f6dd den 10 februari 1979 i Sallent de Llobregat, Barcelona, \u00e4r en spansk f\u00f6re detta fotbollsspelare. Han spelade bland annat i FC Barcelona och AFC Ajax.", "id": "Q356399"}, {"name": "John Nicholson", "jobs": ["Q81096", "Q10349745"], "first_paragraph": "John Nicholson, f\u00f6dd 6 oktober 1941 i Auckland, d\u00f6d 19 september 2017 i Clarks Beach utanf\u00f6r Auckland, var en nyzeel\u00e4ndsk racerf\u00f6rare.", "id": "Q171986"}]