[{"name": "Philippe P\u00e9tain", "jobs": ["Q82955", "Q193391", "Q189290"], "first_paragraph": "Henri Philippe Omer P\u00e9tain, f\u00f6dd 24 april 1856 i Cauchy-\u00e0-la-Tour i Pas-de-Calais, d\u00f6d 23 juli 1951 p\u00e5 L'\u00cele-d'Yeu i Vend\u00e9e, var en fransk milit\u00e4r och politiker. Han var fransk statschef 1940\u20131944.", "id": "Q5721"}, {"name": "Bronwyn Eagles", "jobs": ["Q11513337"], "first_paragraph": "Bronwyn Eagles, f\u00f6dd den 23 augusti 1980, \u00e4r en australisk friidrottare som t\u00e4vlar i sl\u00e4ggkastning.", "id": "Q457375"}, {"name": "Dominique Monami", "jobs": ["Q10833314"], "first_paragraph": "Dominique Monami, f\u00f6dd den 31 maj 1973 i Verviers, \u00e4r en belgisk tennisspelare.", "id": "Q270967"}, {"name": "Filipa Sousa", "jobs": ["Q177220"], "first_paragraph": "Filipa Sousa, f\u00f6dd 2 mars 1985 i Albufeira, \u00e4r en portugisisk s\u00e5ngerska.", "id": "Q464293"}, {"name": "Russell Mwafulirwa", "jobs": ["Q937857"], "first_paragraph": "Russel Mwafulirwa, f\u00f6dd 24 februari 1983 i Zomba, \u00e4r en malawisk fotbollsspelare. Efternamnet har skapat tungvrickning hos de flesta TV- & radiokommentatorer samt bortaspeakers. R\u00e4tt uttal ska, enligt honom sj\u00e4lv, vara [mo\u00e1-foli-ro\u00e1].", "id": "Q715729"}, {"name": "Alfred Kirchhoff", "jobs": ["Q901402", "Q1622272"], "first_paragraph": "Alfred Kirchhoff, f\u00f6dd 23 maj 1838 i Erfurt, d\u00f6d 8 februari 1907 i Mockau, Leipzig, var en tysk naturforskare och geograf.", "id": "Q75804"}, {"name": "Christoph Meineke", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Christoph Meineke, f\u00f6dd 13 mars 1979 i Hannover, \u00e4r en partil\u00f6s tysk kommunalpolitiker och borgm\u00e4stare i kommunen Wennigsen (Deister) sedan 2006. 2014 valdes han om med 89,6% av r\u00f6sterna.", "id": "Q113901"}, {"name": "Franko Luin", "jobs": ["Q627325", "Q333634", "Q860918", "Q5322166"], "first_paragraph": "Franko Luin (f\u00f6dd 6 april 1941 i Trieste, Italien, av slovenskt ursprung, och d\u00f6d 15 september 2005) var svensk typsnittstecknare. N\u00e4r Franko f\u00f6ddes var det krig i Europa, och Trieste l\u00e5g i en av sk\u00e4rningspunkterna. Som barn fick han uppleva att hans pappa f\u00f6rdes bort till koncentrationsl\u00e4ger och tog sig hem igen efter krigsslutet. Pappans syskon hj\u00e4lpte familjen med livsmedel under den perioden.", "id": "Q12890"}, {"name": "Karl Earl Mundt", "jobs": ["Q82955", "Q37226", "Q7643464", "Q131512", "Q519076"], "first_paragraph": "Karl Earl Mundt, f\u00f6dd 3 juni 1900 i Humboldt, South Dakota, USA, d\u00f6d 16 augusti 1974 i Washington, D.C., var en amerikansk republikansk politiker.", "id": "Q327912"}, {"name": "Vladimir Artemov", "jobs": ["Q13381572"], "first_paragraph": "Vladimir Artemov (ryska: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0451\u043c\u043e\u0432), f\u00f6dd den 7 november 1964 i Vladimir, Ryssland, \u00e4r en sovjetisk gymnast.", "id": "Q484539"}, {"name": "Magnus Lagab\u00f6ter", "jobs": [], "first_paragraph": "Magnus (H\u00e5konsson) Lagab\u00f6ter, Magn\u00fas Lagab\u0153tir, f\u00f6dd den 1 maj 1238, d\u00f6d den 9 maj 1280, var kung av Norge fr\u00e5n 1257 och ensam kung fr\u00e5n december 1263 till sin d\u00f6d.", "id": "Q334673"}]