[{"name": "Franz Halder", "jobs": ["Q4991371", "Q36180", "Q18939491", "Q1397808"], "first_paragraph": "Franz Ritter Halder, f\u00f6dd 30 juni 1884 i W\u00fcrzburg, d\u00f6d 2 april 1972 i Aschau im Chiemgau (Oberbayern), var en tysk milit\u00e4r; general av artilleriet 1 februari 1938, general\u00f6verste 19 juli 1940. Han tilldelades Riddarkorset av J\u00e4rnkorset 1939.", "id": "Q57174"}, {"name": "Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi", "jobs": ["Q82955", "Q36180"], "first_paragraph": "Greve Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi (ungerska: Gr\u00f3f Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n, \u00e4ven Stefan Sz\u00e9chenyi), f\u00f6dd 21 september 1791 i Wien, d\u00f6d 8 april 1860 i stadsdelen D\u00f6bling i Wien, var en f\u00f6rfattare och politiker fr\u00e5n d\u00e5varande \u00d6sterrike-Ungern. Han var son till grundaren av det ungerska nationalmuseet, Ferenc Sz\u00e9chenyi, och far till B\u00e9la Sz\u00e9chenyi. ", "id": "Q279397"}, {"name": "Peter Shaffer", "jobs": ["Q28389", "Q214917", "Q487596", "Q4263842", "Q482980"], "first_paragraph": "Peter Levin Shaffer, f\u00f6dd 15 maj 1926 i Liverpool, d\u00f6d 6 juni 2016 i County Cork, Irland, var en brittisk dramatiker. Han var f\u00f6rfattare till en m\u00e4ngd prisbel\u00f6nta pj\u00e4ser, varav flera har blivit filmatiserade. Han f\u00f6ddes i en judisk familj och var tvillingbror till dramatikern Anthony Shaffer.", "id": "Q318188"}, {"name": "Ilm\u0101rs Bricis", "jobs": ["Q16029547"], "first_paragraph": "Ilm\u0101rs Bricis, f\u00f6dd den 9 juli 1970 i Riga, \u00e4r en lettisk f\u00f6re detta skidskytt som debuterade i v\u00e4rldscupen \u00e5r 1990.", "id": "Q553313"}, {"name": "Yves Montand", "jobs": ["Q10800557", "Q33999", "Q13391399", "Q177220", "Q55187"], "first_paragraph": "Yves Montand, f\u00f6dd Ivo Livi den 13 oktober 1921 i Monsummano Alto i Toscana i Italien, d\u00f6d 9 november 1991 i Senlis, Oise i Picardie i Frankrike, var en fransk sk\u00e5despelare och s\u00e5ngare, av italiensk b\u00f6rd.", "id": "Q106057"}, {"name": "Raymond E. Feist", "jobs": ["Q36180", "Q6625963", "Q18844224"], "first_paragraph": "Raymond E. Feist \u00e4r en amerikansk fantasyf\u00f6rfattare.", "id": "Q350404"}, {"name": "\u015a\u0101ntarak\u1e63ita", "jobs": ["Q4964182"], "first_paragraph": "\u015a\u0101ntarak\u1e63ita (Sanskrit; Wylie: zhi ba 'tsho), f\u00f6dd 725, d\u00f6d 788, var en buddhistisk munk, filosof och abbot vid klostret Nalanda i norra Indien.", "id": "Q553722"}, {"name": "Joseph Friedrich Nicolaus Bornm\u00fcller", "jobs": ["Q2374149"], "first_paragraph": "Joseph Friedrich Nicolaus Bornm\u00fcller, f\u00f6dd den 6 februari 1862 i Hildburghausen, d\u00f6d den 19 december 1948 i Weimar, var en tysk botaniker.", "id": "Q68637"}, {"name": "Walter Hume Long", "jobs": ["Q82955"], "first_paragraph": "Walter Hume Long fr\u00e5n 1921 Long of Wraxall, f\u00f6dd 13 juli 1854, d\u00f6d 26 september 1924, var en brittisk politiker.", "id": "Q553229"}, {"name": "Wend von Wietersheim", "jobs": ["Q47064"], "first_paragraph": "Wend von Wietersheim f\u00f6dd 18 april 1900 i Neuland, Schlesien d\u00f6d 19 september 1975 i Bad Honnef, Nordrhein-Westfalen var en tysk milit\u00e4r. Han befordrades till generalmajor 1 november 1943 och till generall\u00f6jtnant 1 juni 1944. Han tilldelades Riddarkorset av j\u00e4rnkorset med ekl\u00f6v och sv\u00e4rd 26 mars 1944.", "id": "Q63331"}, {"name": "Robert Conquest", "jobs": ["Q201788", "Q1650915", "Q36180", "Q18844224"], "first_paragraph": "George Robert Ackworth Conquest, f\u00f6dd 15 juli 1917 i Great Malvern, Worcestershire, d\u00f6d 3 augusti 2015 i Stanford, Kalifornien, var en brittisk historiker, poet och f\u00f6rfattare.", "id": "Q379628"}]