[{"name": "Charles Baudelaire", "jobs": ["Q49757", "Q4164507", "Q11774202", "Q333634", "Q36180", "Q482980"], "first_paragraph": "Charles Pierre Baudelaire, f\u00f6dd 9 april 1821 i Paris, d\u00f6d 31 augusti 1867 i Paris, var en fransk poet, f\u00f6rfattare och litteraturkritiker som vid sidan av Walt Whitman anses vara den litter\u00e4ra modernismens stamfader.", "id": "Q501"}, {"name": "Fritz von Uhde", "jobs": ["Q1028181", "Q1622272"], "first_paragraph": "Fritz von Uhde, f\u00f6dd den 22 maj 1848 i Wolkenburg i Sachsen, d\u00f6d den 25 februari 1911 i M\u00fcnchen, var en tysk m\u00e5lare.", "id": "Q210201"}, {"name": "Ilja Berezin", "jobs": ["Q901"], "first_paragraph": "Ilja Nikolajevitj Berezin (ryska: \u0418\u043b\u044c\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d), f\u00f6dd 31 juli (gamla stilen: 19 juli) 1818 i guvernementet Perm, d\u00f6d 3 april (gamla stilen: 22 mars) 1896 i Sankt Petersburg, var en rysk orientalist. Han blev en banbrytare f\u00f6r turkologin som sj\u00e4lvst\u00e4ndig vetenskap.", "id": "Q171247"}, {"name": "Edgar Tinel", "jobs": ["Q36834", "Q1622272", "Q486748"], "first_paragraph": "Edgar Pierre Joseph Tinel, f\u00f6dd 27 mars 1854 i Sinaai vid Sint-Niklaas, d\u00f6d 28 oktober 1912 i Bryssel, var en belgisk tons\u00e4ttare.", "id": "Q377071"}, {"name": "Karl B\u00fchler", "jobs": ["Q212980", "Q1622272", "Q211346"], "first_paragraph": "Karl B\u00fchler, f\u00f6dd 27 maj 1879, d\u00f6d 24 oktober 1963, var en tysk psykolog.", "id": "Q58851"}, {"name": "Paola av Belgien", "jobs": ["Q2478141"], "first_paragraph": "Paola av Belgien, f\u00f6dd donna Paola Margherita Maria Antonia Consiglia dei Principi Ruffo di Calabria 11 september 1937 i Forte dei Marmi i Italien, var drottning av Belgien fr\u00e5n den 9 augusti 1993 fram till den 21 juli 2013. Hon gifte sig 2 juli 1959 med Albert II av Belgien.", "id": "Q31129"}, {"name": "Philip James Bailey", "jobs": ["Q49757", "Q482980", "Q36180"], "first_paragraph": "\nPhilip James Bailey, f\u00f6dd 22 april 1816 i Nottingham, d\u00f6d d\u00e4r 6 september 1902, var en brittisk poet, k\u00e4nd f\u00f6r verket Festus.", "id": "Q324158"}, {"name": "Samuel Cornut", "jobs": ["Q36180", "Q6625963", "Q11774202"], "first_paragraph": "Samuel Cornut, f\u00f6dd 28 juni 1861 i Aigle, d\u00f6d 1 maj 1918 i Thonon-les-Bains, Frankrike, var en schweizisk f\u00f6rfattare.", "id": "Q125175"}, {"name": "Johan II av Brandenburg", "jobs": ["Q1097498"], "first_paragraph": "Johan II av Brandenburg, f\u00f6dd omkring 1237, d\u00f6d 10 september 1281, var markgreve och medregent av markgrevskapet Brandenburg fr\u00e5n 1266 till sin d\u00f6d, samt herre till Crossen (nuv. Krosno Odrza\u0144skie) i Neumark.", "id": "Q472944"}, {"name": "Jos\u00e9 Calder\u00f3n", "jobs": ["Q3665646"], "first_paragraph": "Jos\u00e9 Calder\u00f3n, f\u00f6dd 28 september 1981 i Villanueva de la Serena, Spanien, \u00e4r en spansk idrottare som tog OS-silver i basket 2008 i Peking. Detta var Spaniens andra medalj i herrbasket i olympiska sommarspelen. Han spelar f\u00f6r Cleveland Cavaliers i NBA.", "id": "Q316106"}, {"name": "Gustav Langenscheidt", "jobs": ["Q2516866"], "first_paragraph": "Gustav Langenscheidt, f\u00f6dd 21 oktober 1832, d\u00f6d 11 november 1895, var en tysk spr\u00e5kl\u00e4rare och bokf\u00f6rl\u00e4ggare.", "id": "Q90535"}]